{
    "500337": {
        "question": "hướng dẫn",
        "answer": "D"
    },
    "501323": {
        "question": "Mỹ thuật công nghiệp là gì?&nbsp;",
        "answer": "Là ngành thiết kế tạo mẫu, tạo dáng cho sản phẩm công nghiệp"
    },
    "501324": {
        "question": "Design là một thuật ngữ xuất hiện trong rất nhiều ngữ cảnh với các lĩnh vực thiết kế:&nbsp;",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "501325": {
        "question": "Tại Việt Nam, thuật ngữ Design này mới nhập vào ở thập niên nào",
        "answer": "1960"
    },
    "501326": {
        "question": "Sự khởi đầu của phong cách trẻ từ thập kỷ 80 của thế kỷ XIX lấy những hình ảnh trang trí từ gì để cách điệu nó lên thành đường nét hoa văn?",
        "answer": "Thiên nhiên"
    },
    "501327": {
        "question": "Tầm quan trọng của thiết kế đồ họa là gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501328": {
        "question": "Thị hiếu là Ngôn ngữ La tinh phương tây có nghĩa là gì?",
        "answer": "Sự thích thú, sự ham muốn do giác quan mang lại"
    },
    "501329": {
        "question": "Phong cách thiết kế 3D cần hiều rõ điều gì?",
        "answer": "Cả Hai"
    },
    "501330": {
        "question": "Thị hiếu thẩm mỹ là một lĩnh vực chuyên sâu của khoa mỹ học có quan hệ rộng rãi tới nhiều mặt của đời sống xã hội. Nó gắn liền với điều gì?",
        "answer": "sinh lý học, tâm lý học, xã hội học, đạo đức và nghệ thuật."
    },
    "501331": {
        "question": "Sự khác biệt giữa thị thiếu thẩm mỹ và thị hiếu là gì?",
        "answer": "Thị hiếu gắn liền với các khoái cảm của con người về vật chất lẫn tinh thần, trong khi đó thị hiếu thẫm mỹ chỉ nghiêng về 1 bên tinh thần."
    },
    "501332": {
        "question": "Phong cách thiết kế Trừu tượng (Abstract) là gì?",
        "answer": "phong cách thiết kế tạo ra những góc nhìn độc lập riêng biệt của vật thể so với ngoài đời."
    },
    "501333": {
        "question": "Phong cách thiết kế tối giản là gì?",
        "answer": "Layout đơn giản và ít màu sắc"
    },
    "501334": {
        "question": "Phong cách thiết kế tự nhiên – Organic Là phong cách thiết kế kết hợp giữa con người và thiên nhiên, đem lại sự gần gũi thuần khiết cho người xem.\n Thường kết hợp với các yếu tố thiên nhiên như, lá cây, hoa, núi, đất, cây,... Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501335": {
        "question": "Phong cách thiết kế sang trọng được sử dụng các màu sắc như vàng kim sẽ giúp người thiết kế đạt được ý tưởng cho sự sang trọng của sản phẩm.\n Thường sử dụng màu đen, vàng gold và đồng. Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501336": {
        "question": "Phong cách thiết kế Hình Học hướng tới việc sử dụng các đường thẳng, các hình khối để thiết kế. \n Áp dụng tính đối xứng và kết hợp giữa chữ nhật, hình vuông, tam giác và nhiều khối khác...\n Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501337": {
        "question": "Phong cách thiết kế typography là Phong cách thiết kế typographic tập trung vào font chữ và là yếu tố chính trong việc truyền tải thông điệp. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501338": {
        "question": "Vintage hay retro viết tắt của từ nào?",
        "answer": "retrospective"
    },
    "501339": {
        "question": "&nbsp;Danh từ Design có xuất xứ từ chữ Disegno của tiếng Latinh, có từ thời Phục hưng nghĩa là gì?",
        "answer": "Cả ba câu trên đều đúng"
    },
    "501340": {
        "question": "Một Designer hiện đại ngày nay được trang bị kiến thức cho mảng thiết&nbsp; kế nào?",
        "answer": "cả hai"
    },
    "501341": {
        "question": "Phong cách Thiết kế khái niệm - Conceptual art là một nhánh khác của phong cách thiết kế minh họa, và nó là những mô tả ẩn dụ tinh tế cho các ý tưởng thể hiện bằng hình ảnh. \n Được sử dụng rất nhiều trong hoạt hình và game. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501342": {
        "question": "\n Có phải khi người ta vẽ thật tinh vi, từng sợi tóc, sợi râu, như vậy mới đúng là nghệ thuật? Nó được gọi là gì?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "501343": {
        "question": "Điểm (point) là gì ?",
        "answer": "Cả ba đều đúng"
    },
    "501344": {
        "question": "Chấm (dot) cũng không có bất cứ một hình dạng nào cố định. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501345": {
        "question": "Half Tone là một thuật ngữ mà người ta dùng để miêu tả một đối tượng bằng những chấm tròn nhỏ. Half Tone ở đây là một hình thức thể hiện mọi chất liệu qua chấm tròn bằng cách thay đổi kích thước của chúng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501346": {
        "question": "Đường (Line) là tập hợp của rất nhiều điểm. Trong bản vẽ, một đường (Line) là nét của cây bút chì, nhưng trong thiết kế đồ họa, đó là 2 điểm kết nối.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501347": {
        "question": "Điểm tụ là các đường thẳng trong thực tế song song với nhau và không song song với mặt phẳng hình chiếu, gặp nhau tại một điểm. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501348": {
        "question": "Hình khối tạo nên như thế nào?",
        "answer": "Cả ba câu trên "
    },
    "501349": {
        "question": "Chất liệu là tính chất bề mặt của một tác phẩm nghệ thuật. Chất liệu có thể thêm vào chiều sâu và vài hiệu ứng thú vị cho những thiết kế phẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501350": {
        "question": "Color Wheel, hay còn gọi là vòng tròn thuần sắc, là 1 vòng tròn trong đó có bao nhiêu màu cơ bản?",
        "answer": "12"
    },
    "501351": {
        "question": "Màu sắc là sự cộng hưởng của màu ánh sáng cùng với màu gốc vật thể hoặc có thể kết hợp với màu cũng những vật thể khác ở xung quanh. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501352": {
        "question": "Hệ màu RGB-CMYK gồm những màu nào?",
        "answer": "Red-Green-Bue/Cyan-Magenta-Yellow-Black"
    },
    "501353": {
        "question": "HSB là tên viết tắt trong tiếng anh của 3 yếu tố trong biểu đồ màu bao gồm: Sắc (Hue), Độ đậm nhạt (Saturation), Độ sáng (Brightness). Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501354": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ RGB là phát xạ ánh sáng, hay còn gọi là mô hình ánh sáng bổ sung (các màu được sinh ra từ 3 màu RGB sẽ sáng hơn các màu gốc)… \n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501355": {
        "question": "Độ đậm nhạt (Saturation) biểu hiện mức độ màu xám xuất hiện trong sắc tương ứng và chạy từ 0 (Không màu xám) đến 100 (Xám hoàn toàn)\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501356": {
        "question": "Ba yếu tố cơ bản của màu sắc là gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "501357": {
        "question": "Nguyên lý làm việc của hệ CMYK là hấp thụ ánh sáng. Màu mà người ta nhìn thấy là từ phần của ánh sáng không bị hấp thụ, hay nói cách khác, chúng hoạt động trên cơ chế những vật không tự phát ra ánh sáng mà chỉ phản xạ ánh sáng từ các nguồn khác chiếu tới. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501358": {
        "question": "Màu độc sắc là tên gọi của loại không gian chỉ sử dụng một màu pha với trắng và đen tạo sự liên kết các sắc độ một cách tinh tế. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501359": {
        "question": "Không gian (Space) đóng vai trò quan trọng trong việc tạo khoảng trắng cho các yếu tố trong thiết kế giúp sản phẩm của chúng ta dễ “thở” hơn.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501360": {
        "question": "Khoảng trắng này giữ cho thiết kế của chúng ta không bị lộn xộn và tạo nhịp nghỉ cho thị giác người xem.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501361": {
        "question": "Độ sáng (Brightness) dao động từ 0 (Đen) đến bao nhiêu phần trăm trắng.",
        "answer": "100"
    },
    "501362": {
        "question": "Sắc (Hue) dao động từ 0 – bao nhiêu độ ",
        "answer": "360"
    },
    "501363": {
        "question": "Màu sắc&nbsp;là tính chất của cả vật thể và ánh sáng mà ta có thể quan sát được bằng mắt và não. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501364": {
        "question": "Để thành công trong việc sử dụng tâm lý học màu sắc chính xác, thì bạn cần phải thực hiện theo các nguyên tắc cốt lõi sau:&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Tất cả các câu trên"
    },
    "501365": {
        "question": "Tâm lý học màu sắc là khoa học màu sắc ảnh hưởng đến hành vi của con người. Tâm lý học màu sắc thực sự là một nhánh của ngành tâm lý học hành vi. Điều này đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501366": {
        "question": "Gam (Gamme – tiếng Pháp) là một dạng tập hợp nhiều màu sắc với nhau có chung một đặc tính nhất định bao gồm 3 gam màu chính: nóng lạnh và trung tính.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "501367": {
        "question": "Theo bạn Màu sắc có ảnh hưởng đến tâm lý của con người hay không?\n ",
        "answer": "Có"
    },
    "501368": {
        "question": "Tông (Ton – tiếng Pháp, Tone – Tiếng Anh) là một màu chủ đạo với nhiều cấp bậc khác nhau được sử dụng cho một vật thể hay lĩnh vực nào đó. Đúng hay Sai ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501369": {
        "question": "Để mỗi sản phẩm có thể dễ dàng len lỏi vào tâm trí người tiêu dùng. Nhà thiết kế cần phải biết áp dụng điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501370": {
        "question": "Màu xanh da trời. Các nhà nghiên cứu thị trường trên toàn cầu đã tiến hành một cuộc khảo sát và đưa ra kết luận rằng: 40% dân số thế giới thích màu xanh, tiếp sau đó là màu tím với 14%. Vị trí thứ 3 và 4 lần lượt thuộc về màu đỏ và xanh lá cây. Trắng, da cam và vàng là những màu ít được ưa thích nhất.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501371": {
        "question": "KFC chọn những màu năng lượng cao như đỏ để thu hút trẻ em, kích thích thèm ăn, và tạo ra cảm giác cấp bách. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501372": {
        "question": "Sử dụng màu xanh lá cho thấy Starbucks mong muốn tôn vinh cảm giác thư giãn trong cafe của họ, mời khách hàng bước vào, chọn cho mình ly cafe để phá tan ngày dài căng thẳng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501373": {
        "question": "Màu tương đồng thường là bốn màu kế nhau trên bánh xe màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "501374": {
        "question": "Phối màu bổ túc trực tiếp sử dụng những cặp màu đối xứng nhau trên vòng tròn màu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501375": {
        "question": "Phối màu bổ túc được hình thành với ba màu nằm ở ba góc khác nhau của vòng tròn màu và tạo nên một hình tam giác đều. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501376": {
        "question": "Phối màu bổ túc xen kẽ là chéo 4 màu trong vòng màu cơ bản? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501377": {
        "question": "Các màu nào là màu nóng?",
        "answer": "Red - Yellow"
    },
    "501378": {
        "question": "Chọn cặp màu tương phản bổ sung (kiểu chữ T): Tức là chọn màu theo hình chữ T từ bánh xe màu sắc (xem hình dưới).&nbsp; Nó gồm một màu chính và hai màu bên cạnh màu tương phản với nó. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501379": {
        "question": "Quá nhiều màu sắc tạo ra sự không hài hoà, làm việc đọc và điều hướng của người dùngtrở nên khá khăn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501380": {
        "question": "Pha màu Đỏ + Vàng + Lam sẽ cho ra màu gì?&nbsp;",
        "answer": "Đen"
    },
    "501381": {
        "question": "Vẽ tranh đề tài gồm có 5 bước. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "501382": {
        "question": "Màu đen và màu trắng là hai màu đối lập hoàn toàn, nên khi kết hợp hai màu này có thể tạo ra sự tương phản tuyệt đối và những ảo ảnh thị giác thú vị.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501383": {
        "question": "Màu xanh Navy là màu gì?",
        "answer": "xanh tím than&nbsp;"
    },
    "501384": {
        "question": "Phối màu không sắc (Achromatic) chỉ sử dụng ba màu trắng, đen, xám với các cấp độ khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501385": {
        "question": "Phối màu đơn sắc có nghĩa là giữa màu đơn và màu đơn sắc khác?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501386": {
        "question": "Phối màu tương đồng thường đa dạng về màu sắc hơn so với phối màu đơn sắc. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501387": {
        "question": "Phối màu bổ sung là bổ sung thêm các màu lân cận?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501388": {
        "question": "Một nhược điểm của phối màu bổ sung trực tiếp chính là độ tương phản của hai màu đối xứng đôi khi gây chói mắt cho người xem .Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501389": {
        "question": "Phối màu chỏi (Clash) dùng các màu bên trái, hoặc bên phải màu bổ sung trên vòng tuần hoàn màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501390": {
        "question": "Phối màu trung tính (Neutral) là sự kết hợp giữa màu chính với màu sáng hơn?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501391": {
        "question": "Ba màu cấp 1 bao gồm : Đỏ, Vàng và Xanh Lá?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501392": {
        "question": "Tông màu nóng (warm colours) là các màu như đỏ, cam, vàng, nâu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501393": {
        "question": "Tông màu lạnh (cold colours) là các màu như màu xanh, tím, xanh lá cây, cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501394": {
        "question": "Các gam màu trung tính tiêu biểu là xám, ghi, trắng, đen, ghi, xám, màu da, nâu, kem?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501395": {
        "question": "Mô hình màu tam giác gồm những màu Đỏ - Xanh Dương - Cam?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501396": {
        "question": "Mô hình màu tứ giác gồm những màu màu cam, xanh lá, tím, xanh dương?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501397": {
        "question": "Trong thiết kế, thuật ngữ Ombré dùng để chỉ điều gì?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501398": {
        "question": "Màu chủ đạo là gì?",
        "answer": "Màu chiếm diện tích trội nhất trong toàn bộ không gian"
    },
    "501399": {
        "question": "Màu trung tính cũng được phân làm 03 loại?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501400": {
        "question": "Thông thường khi sử dụng cách phối màu này, các nhà thiết kế sẽ bắt đầu từ việc chọn ra cho mình một màu sắc chủ đạo?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501401": {
        "question": "Cách phối màu : Công nghệ sức khoẻ\n Màu xanh lá cây thường gắn liền với thiên nhiên. Đó là màu của cỏ, cây cối và rừng.\n Trong văn hoá của chúng ta ngày nay, màu xanh lá cây tượng trưng cho những sản phẩm lành mạnh hoặc hữu cơ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501402": {
        "question": "Bố cục là gì ?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "501403": {
        "question": "Bố cục tạo hình (Composition) là nghệ thuật sắp xếp các đường nét, hình, khối, màu sắc dưới sự tác động của ánh sáng. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501404": {
        "question": "Hiệu ứng lân cận cốt là sử dụng không gian thị giác (visual space) để tạo ra mối liên hệ giữa các phần nội dung. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501405": {
        "question": "Không gian trắng giúp chia tách rõ ràng các phần khác nhau, cho nội dung của bạn một khoảng để thở. Có cần không?",
        "answer": "Có "
    },
    "501406": {
        "question": "Sự tương phản nghĩa là một đối tượng trông khác với phần còn lại? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501407": {
        "question": "Sự Phân cấp (Hierarchy) trong thiết kế&nbsp; có cần viết to hơn, đậm hơn hoặc trông hút mắt hơn.",
        "answer": "Có "
    },
    "501408": {
        "question": "Tỷ lệ vàng là kết hợp giữa toán học và nghệ thuật. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501409": {
        "question": "Tỉ lệ Vàng sắp sỉ thông số bằng bao nhiêu?",
        "answer": "φ xấp xỉ 1.618"
    },
    "501410": {
        "question": "Trong nhiếp ảnh, tỷ lệ vàng được sử dụng nhằm chia bố cục của bức ảnh thành ba phần khác nhau với tỉ lệ 1:0.618:1. Còn gọi là quy luật 1/3",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501411": {
        "question": "Luật cân bằng có 3 loại đó là cân bằng đối xứng và cân bằng bất đối xứng.",
        "answer": "Sai"
    },
    "501412": {
        "question": "Cân bằng đối xứng đề cập đến tất cả những gì được sắp xếp trong một bố cục",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501413": {
        "question": "Cân bằng bất đối xứng là gì?",
        "answer": "Đạt được khi không có sự đối xứng"
    },
    "501414": {
        "question": "Luật Nhịp điệu dùng để tạo nên sự dịch chuyển và điều hướng của tầm nhìn. Nó xảy ra khi các yếu tố trong 1 bố cục được lặp lại.Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501415": {
        "question": "Nhịp điệu có thể tạo nên bằng 3 cách:\n § Sự lặp lại.\n § Dùng chuỗi.\n § Dùng sự liên tục.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501416": {
        "question": "&nbsp;Sự cân xứng có liên quan về chiều cao, chiều rộng, chiều sâu và không gian chung quanh không?",
        "answer": "Có "
    },
    "501417": {
        "question": "Yếu tố tỷ lệ có&nbsp; liên quan mật thiết đến cuộc sống hằng ngày không?",
        "answer": "Có "
    },
    "501418": {
        "question": "&nbsp;Nhấn mạnh bằng tương phản xuất phát từ rất nhiều phương cách. Nhưng cách phổ biến nhất có lẽ là dùng màu sắc?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501419": {
        "question": "Cách tạo Nhịp điệu&nbsp; trong thiết kế có thể tạo nên bằng",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "501420": {
        "question": "Cái đẹp của tỉ lệ và của nhịp điệu. Nó có phải là hai yếu tố của cái đẹp?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501421": {
        "question": "\n Nguồn gốc và định nghĩa của hai khái niệm tỉ lệ và nhịp điệu",
        "answer": "Từ khi nghệ thuật kiến trúc ra đời"
    },
    "501422": {
        "question": "Màu sắc là một ngôn ngữ hội họa . Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501423": {
        "question": "Diễn tả thiên nhiên qua màu sắc hội họa tức là diễn tả thực tế qua nhận xét, xúc cảm của con người. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501424": {
        "question": "Nhiệm vụ của màu sắc trong bức tranh tả thực phải như thế nào?",
        "answer": "phải gây được ấn tượng về màu sắc có thực của thực tế"
    },
    "501425": {
        "question": "Trong từng khu vực của sáng và tối&nbsp; có tỉ trọng ánh sáng và bóng tối khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501426": {
        "question": "Màu sắc của trang trí căn bản có&nbsp; phụ thuộc thiên nhiên không?",
        "answer": "Không"
    },
    "501427": {
        "question": "Màu sắc trong trang trí có thể dùng nguyên chất hoặc có pha trộn không hạn chế hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501428": {
        "question": "Mỗi đường nét có đặc tính riêng. Tùy theo phương tiện và kỹ thuật sử dụng.\n Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501429": {
        "question": "Sức diễn cảm của đường nét tùy thuộc vào?",
        "answer": "Phụ thuộc cả ba"
    },
    "501430": {
        "question": "Có nhiều cách để tạo họa tiết như:",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501431": {
        "question": "Sử dụng các họa tiết vuông tròn, hình kỷ hà. Mỗi dạng họa tiết sẽ cho ta những cảm xúc khác nhau. Đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501432": {
        "question": "Tranh phong cảnh thường đưa những hình ảnh gì vào trong tranh?",
        "answer": "Cả Ba"
    },
    "501433": {
        "question": "&nbsp;Vì sao cần phải chọn mảng chính? mảng phụ?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501434": {
        "question": "Vẽ hình theo mảng.\n Bước 1: Chọn nội dung.\n Bước 2: Phác mảng chính phụ.\n Bước 3 : Vẽ hình vào mảng.\n Bước 4 : Tô màu.\n Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501435": {
        "question": "Trong không gian thực tại có ba chiều, mỗi vị trí khác nhau, sẽ tạo ra những biến đổi hình thể khác nhau với đầy đủ chiều cao, chiều rộng và chiều sâu. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501436": {
        "question": "không gian hình họa chỉ có chiều rộng và chiều cao, chiều sâu phải dựa vào phép phối cảnh và bóng để tạo ra cảm giác về hình nổi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501437": {
        "question": "Que Đo là đoạn que tre nhỏ, thẳng hoặc có thể sử dụng căm xe đạp?",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501438": {
        "question": "Cách sử dụng dây dọi: người vẽ ngồi hoặc đứng tại chỗ, buông dây dọi qua các điểm cạnh, điểm góc của mẫu, nheo mắt lại xem các điểm đó nằm ở đâu, gần xa thế nào. Qua đó, ta biết được vị trí của các điểm đó trên hình vẽ thông qua đường dọc của dây dọi. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501439": {
        "question": "Dây dọi giúp kiểm tra thế thăng bằng của hình vẽ với mẫu thực? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501440": {
        "question": "Sử dụng que đo, dây dọi là yêu cầu cơ bản, quan trọng đối với người học vẽ và&nbsp; hoàn toàn thay thế được mắt nhìn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Sai "
    },
    "501441": {
        "question": "Có nên sử dụng nét thẳng để phác hình ?",
        "answer": "Có"
    },
    "501442": {
        "question": "Phương pháp Thiết kế gồm bao nhiêu bước cơ bản chuẩn?",
        "answer": "8"
    },
    "501443": {
        "question": "Tiếp nhận các thông tin cần thiết thật chi tiết và các vấn đề từ khách hàng yêu cầu có cần thiết không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501444": {
        "question": "Có cần thiết phải&nbsp; Hiểu rõ sản phẩm, dịch vụ kinh doanh của khách hàng?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "501445": {
        "question": "Xem xét các khía cạnh nào trong chủ đề&nbsp; để đánh giá tổng thể sự phù hợp của thiết kế?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "501446": {
        "question": "Để&nbsp; phù hợp với thời đại bạn có cần cập nhật các xu hướng,, không ngừng học hỏi và tìm cảm hứng?",
        "answer": "Có"
    },
    "501447": {
        "question": "Phác thảo và tư duy&nbsp; sắp xếp là gì?",
        "answer": "Đưa những ý tưởng và suy nghĩ của mình ra giấy"
    },
    "501448": {
        "question": "Số hóa mẫu thiết kế thông qua những phần mềm Đồ họa là đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501449": {
        "question": "Hướng tới màu sắc mà khách hàng quy định hoặc yêu thích hay do bạn chọn theo ý mình?",
        "answer": "Theo ý khách hàng"
    },
    "501450": {
        "question": "Chọn ra một vài mẫu bạn cho là phù hợp với Brief để thuyết trình và thuyết phục khách hàng có cần thiết không?",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "501451": {
        "question": "Nên trình bày cho khách hàng tối thiểu&nbsp; bao nhiêu concept để họ có sự lựa chọn?",
        "answer": "2"
    },
    "501452": {
        "question": "Để thuyết phục khách hàng, chúng ta cần phải chăm chút cho phần nào?&nbsp;",
        "answer": "nội dung và hình thức của bài nói."
    },
    "501453": {
        "question": "Tác phong xử lý chuyên nghiệp được thể hiện qua 3 yếu tố: Ngoại hình (Appearance), Ngôn ngữ hình thể (Body language) và Tương tác (Interact) giúp khách hàng hài lòng và thoải mái có cần không với người thiết kế?",
        "answer": "Có"
    },
    "501454": {
        "question": "Bố cục thuyết trình cần phải hợp lý cần có yếu tố nào?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "501455": {
        "question": "Thái độ tiếp nhận phản hồi từ Khách hàng của bạn",
        "answer": "Lắng nghe- Thấu hiều, ghichép cụ thể chi tiết"
    },
    "501456": {
        "question": "Sau khi hoàn thiện các mẫu thiết kế và thử bố trí trên sản phẩm hoặc website của khách hàng rồi quan sát. Đúng hay Sai&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501457": {
        "question": "Một thiết kế thành công có&nbsp; hiệu quả không khi nó đứng một mình?",
        "answer": "Không"
    },
    "501458": {
        "question": "Lưu toàn bộ file thiết kế gốc (Vector) lẫn file ảnh vào CD hoặc USB để gửi cho khách hàng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501459": {
        "question": "Có nên giữ lại file thiết kế gốc để sử dụng cho khách hàng sau hay không?&nbsp;",
        "answer": "Không nên"
    },
    "501460": {
        "question": "Chọn màu đúng cho logo của bạn sẽ đưa bạn lên một tầm cao mới của việc thêm nghĩa cho logo vì màu sắc khác nhau mang những ý nghĩa khác nhau ở các nền văn hóa khác nhau. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng "
    },
    "501461": {
        "question": "\n Hình dáng Logo khi thiết kế thể hiện đưo75c:",
        "answer": "Một hình dáng đặc biệt có thể được nhớ rất lâu sau&nbsp;khi thấy nó"
    },
    "501462": {
        "question": "Thiết kế đồ họa, hay còn được gọi là thiết kế \"truyền thông\". Đúng hay Sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501463": {
        "question": "Có rất nhiều các lĩnh vực khác nhau trong ngành thiết kế đồ họa, các lĩnh vực này đòi hỏi những",
        "answer": "Cả hai"
    },
    "501464": {
        "question": "Một bộ nhận diện thương hiệu chính là cách doanh nghiệp truyền tải đặc tính, tính cách, sự hiện diện cũng như cảm xúc và trải nghiệm riêng biệt của mình. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501465": {
        "question": "Thiết kế hệ thống nhận diện thương hiệu chính là tạo ra những sản phẩm là đại diện cho bộ mặt của thương hiệu để giao tiếp, truyền tải những giá trị thông qua hình ảnh, hình khối và màu sắc? Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501466": {
        "question": ". Poster, banner và biển quảng cáo có phải là hình ảnh Marketing?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501467": {
        "question": "Những người thiết kế UI thường tập trung vào phần mềm trên máy tính và điện thoại, trên web cũng như các trò chơi?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501468": {
        "question": "Thiết kế bao bì, nhãn mác Có thể vẽ trên các phần mềm nào?",
        "answer": "Illustrator hoặc Photoshop"
    },
    "501469": {
        "question": "Thiết kế đồ họa chuyển động bao gồm các hiệu ứng, âm thanh, typography, hình ảnh, video và yếu tố khác kết hợp lại, chủ yếu sử dụng trên nền tảng online, TV và phim ảnh là đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501470": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ môi trường là gì?",
        "answer": "Các yếu tố trên"
    },
    "501471": {
        "question": "&nbsp;Đồ hoạ nghệ thuật và Minh hoạ là gì?",
        "answer": "Mục 2 và 3 "
    },
    "501472": {
        "question": "Phong cách&nbsp; Thiết kế&nbsp; được ví như là chữ kí của 1 designer, nó có thể đi xuyên suốt trong các tác phẩm của bạn. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501473": {
        "question": "Để kích thích được sự tò mò của người xem, bạn cần có sự sáng tạo và tinh thần học hỏi để có thể sáng tạo ra những sản phẩm phù hợp với thời đại và nhu cầu của công chúng. Điều này có thật sự cần thiết trong thời đại 4.0",
        "answer": "Cần thiết"
    },
    "501474": {
        "question": "Bạn có&nbsp; cần am hiểu về quy trình in trong đó có những yếu tố cần thiếu như: màu sắc, bố cục, hiệu ứng,…",
        "answer": "Có"
    },
    "501475": {
        "question": "Kỹ năng phác thảo là một kỹ năng cần thiết trước khi bạn làm ra một sản phẩm thiết kế đồ họa. Điều này có cần thiết&nbsp; không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501476": {
        "question": "Trong ngành Thiết kế đồ hoạ yếu tố nào là quan trọng?",
        "answer": "Câu 2 và 3"
    },
    "501477": {
        "question": "Cách mạng công nghiệp 4.0 là&nbsp; gì?",
        "answer": "Cả ba"
    },
    "501478": {
        "question": "Các công nghệ mới sẽ được đầu tư phát triển một cách mạnh mẽ bao gồm:",
        "answer": "tất cả các mục trên"
    },
    "501479": {
        "question": "Trong một chiến dịch quảng cáo, nếu như Marketer phụ trách chính về mặt nội dung, thì Designer là người cụ thể hoá nội dung thành các sản phẩm đồ hoạ. Đúng hay Sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501480": {
        "question": "Portfolio có phải&nbsp; là Hồ sơ năng lực, là thông điệp truyền tải nội dung về khả năng của bạn đến nhà tuyển dụng.",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501481": {
        "question": "\n CV là những thông tin tóm tắt về bản thân, kỹ năng, kinh nghiệm và thành tích của ứng viên. Vậy viết tắt từ chữ nào?",
        "answer": "Curriculum Vitae"
    },
    "501482": {
        "question": "Kiểu dữ liệu trong SQL được áp dụng cho các đối tượng nào?",
        "answer": "Biến và Cột (column)"
    },
    "501483": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào trong SQL lưu được giá trị là chuỗi?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501484": {
        "question": "Kiểu chuỗi nào dùng được ký tự Unicode?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501485": {
        "question": "Kiểu chuỗi CHAR(kich_thuoc) có chứa ký tự Unicode hay không?",
        "answer": "Không"
    },
    "501486": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào chỉ lưu 2 giá trị là 1 và 0?",
        "answer": "BIT"
    },
    "501487": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu dạng số trong Sql?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501488": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu dạng ngày tháng trong Sql?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501489": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu nào chỉ có ngày mà không chứa phần giờ",
        "answer": "\"date \""
    },
    "501490": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu nào chỉ có giờ mà không chứa phần ngày?",
        "answer": "time"
    },
    "501491": {
        "question": "tập tin nào lưu trữ các đối tượng trong database như table, view?",
        "answer": "mdf"
    },
    "501492": {
        "question": "tập tin nào lưu trữ quá trình cập nhật/thay đổi dữ liệu?",
        "answer": "ldf"
    },
    "501493": {
        "question": "Khi tạo database thì các thông số nào có liên quan?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501494": {
        "question": "Câu lệnh nào dùng tạo cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "create database name"
    },
    "501495": {
        "question": "Đoạn mã kịch bản nào sau đây thực hiện khai báo một biến và gán giá trị cho biến đó bằng 1\n A. DECLARE @a int = 1\n B. DECLARE @a int\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SET @a = 1\n C. DECLARE @a int\n SELECT @a = 1\n D. DECLARE a int\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SET a = 1",
        "answer": "Chỉ A, B, C đúng"
    },
    "501496": {
        "question": "Giả sử biến @String được khai báo như sau DECLARE @String varchar.Mã kịch bản sau trả về kết quả là\n &nbsp; SET @String = 'SQL Server 2008'\n &nbsp; SELECT LEN(@String)&nbsp;",
        "answer": "1"
    },
    "501497": {
        "question": "Giả sử biến @String được khai báo như sau&nbsp; DECLARE @String varchar(50). Mã kịch bản sau trả về kết quả là\n &nbsp;SET @String = 'SQL Server 2008'\n &nbsp;SELECT LEN(@String)",
        "answer": "15"
    },
    "501498": {
        "question": "Hàm CAST nào sau đây ĐÚNG cú pháp",
        "answer": "CAST(InvoiceDate AS varchar)"
    },
    "501499": {
        "question": "Lệnh nào khai báo một biến có giá trị 100?",
        "answer": "Declare @v_b Int = 100;"
    },
    "501500": {
        "question": "Lệnh nào khai báo một biến table?",
        "answer": "DECLARE&nbsp; @NhanVien_HCM&nbsp;Table&nbsp;( MaNV&nbsp;nvarchar(9),TenNV nvarchar(15))"
    },
    "501501": {
        "question": "Phát biểu 'Một khối lệnh bắt đầu bởi BEGIN và kết thúc bởi END' trong T-Sql đúng hay sai",
        "answer": "đúng"
    },
    "501502": {
        "question": "Trong SQL hỗ trợ bao nhiêu cách để chuyển đổi các kiểu dữ liệu?",
        "answer": "2"
    },
    "501503": {
        "question": "Việc chuyển đổi kiểu dữ liệu ngầm định do?",
        "answer": "SQL server tự thực hiện"
    },
    "501504": {
        "question": "Việc chuyển đổi kiểu dữ liệu tường minh do?",
        "answer": "sử dụng các hàm thư viện"
    },
    "501505": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về độ ưu tiên khi chuyển kiểu dữ liệu trong SQL",
        "answer": "SQL chuyển kiểu có độ ưu tiên thấp sang kiểu có độ ưu tiên cao hơn"
    },
    "501506": {
        "question": "Đâu là thứ tự ưu tiên của các kiểu dữ liệu phổ biến trong SQL Server",
        "answer": "Ngày giờ - số - chuỗi"
    },
    "501507": {
        "question": "Câu lệnh SELECT 100 * .5&nbsp; cho kết quả bao nhiêu?",
        "answer": "50"
    },
    "501508": {
        "question": "SELECT 'Today is ' + GETDATE()=&gt;Kết quả kiểu dữ liệu là gì?",
        "answer": "Câu lệnh lỗi ép kiểu"
    },
    "501509": {
        "question": "Câu lệnh \"SELECT cast(123.2 as decimal)\" cho kết quả nào?",
        "answer": "123"
    },
    "501510": {
        "question": "Câu lệnh \"SELECT cast(123.2 as decimal(6,2))\" cho kết quả nào?",
        "answer": "123.2"
    },
    "501511": {
        "question": "Biểu thức sau đây thực hiện phép nhân giữa dữ liệu lưu trong cột ThanhTien của bảng HoaDon: ThanhTien&nbsp; *&nbsp; .0775. Nếu cột ThanhTien có kiểu money thì SQL sẽ thực hiện phép chuyển đổi ngầm nào sau đây:",
        "answer": "ThanhTien kiểu money bị chuyển thành kiểu Decimal"
    },
    "501512": {
        "question": "Lệnh gán giá trị cho cột NGAYSINH có kiểu SmallDatetime sau đây có thực hiện phép chuyển đổi ngầm không\n NGAYSINH = '2008-08-05'",
        "answer": "Thực hiện phép chuyển đổi ngầm, giá trị chuỗi 2008-08-05 sẽ bị chuyển thành kiểu SmallDatetime"
    },
    "501513": {
        "question": "Hàm nào sau đây không phải chuẩn ANSI và chỉ được hỗ trợ bởi SQL Server",
        "answer": "CONVERT"
    },
    "501514": {
        "question": "Hàm CAST nào sau đây ĐÚNG cú pháp",
        "answer": "CAST(InvoiceDate AS varchar)"
    },
    "501515": {
        "question": "Nếu cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGAYSINH, 1) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng nào sau đây",
        "answer": "mm/dd/yy"
    },
    "501516": {
        "question": "Cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGAYSINH, a) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng dd/mm/yy. Vậy a có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "3"
    },
    "501517": {
        "question": "Cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGÁYINH, a) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng dd-mm-yyyy. Vậy a có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "105"
    },
    "501518": {
        "question": "Câu lệnh REPLACE(RIGHT('(559) 555-1212', 13), ') ', '-')\n trả về kết quả là",
        "answer": "559-555-1212"
    },
    "501519": {
        "question": "Câu lệnh SELECT CHARINDEX('SQL', 'HELLO SQL Server') trả về kết quả là",
        "answer": "7"
    },
    "501520": {
        "question": "Câu lệnh SELECT DATEDIFF(month, '2008-09-30', '2007-12-01') sau đây trả về kết quả là:",
        "answer": "-9"
    },
    "501521": {
        "question": "Câu lệnh DECLARE @FullName VarChar(25)\n &nbsp;SET @FullName = 'www.poly.edu.vn'\n &nbsp;SELECT SUBSTRING(@FullName, 5, 4)\n trả ra kết quả?",
        "answer": "poly"
    },
    "501522": {
        "question": "Sử dụng đến câu lệnh if-else/case là là câu lệnh điều kiện được sử dụng khi ?",
        "answer": "khi có nhiều lựa chọn, cần đưa ra một quyết định nào đó"
    },
    "501523": {
        "question": "Nếu thực thi hai hoặc nhiều câu lệnh trong mệnh đề IF hoặc ELSE. Bạn cần bao các câu lệnh này trong khối ?",
        "answer": "BEGIN…END"
    },
    "501524": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?&nbsp; : \n IF 1=1 \n BEGIN\n &nbsp;PRINT '1=1 la dung'\n END\n ELSE\n &nbsp;PRINT ' sai'",
        "answer": "1=1 la dung"
    },
    "501525": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?&nbsp; : \n declare @tb float\n set @tb=6.5\n if @tb &lt; 5\n &nbsp;print N'Yếu'\n else\n &nbsp;print 'TB'",
        "answer": "TB"
    },
    "501526": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?&nbsp; : \n declare @tb float\n set @tb=5;\n select iif(@tb&gt;7,'Kha','Tb')",
        "answer": "TB"
    },
    "501527": {
        "question": "Case trong SQL có bao nhiêu loại?",
        "answer": "2"
    },
    "501528": {
        "question": "Các loại Case trong SQL là?",
        "answer": "Searched CASE Simple CASE"
    },
    "501529": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Simple CASE ?",
        "answer": "\"Simple CASE là so sánh một biểu thức với một bộ các biểu thức đơn giản để xác định kết quả \""
    },
    "501530": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Searched CASE&nbsp; ?",
        "answer": "Searched CASElà đánh giá một bộ các biểu thức Boolean để xác định kết quả"
    },
    "501531": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;3\n BEGIN\n PRINT 'A'\n SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "3"
    },
    "501532": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'B'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;3\n BEGIN\n PRINT 'A'\n SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "1"
    },
    "501533": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;3\n BEGIN\n PRINT 'A'\n SET @dem=@dem+2\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "2"
    },
    "501534": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;8\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;BREAK\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "3"
    },
    "501535": {
        "question": "từ khóa Break có công dụng nào?",
        "answer": "Dùng để khởi tạo vòng lặp"
    },
    "501536": {
        "question": "Câu lệnh Break nhận vào bao nhiêu đối số?",
        "answer": "tất cả đáp án đều sai"
    },
    "501537": {
        "question": "Nếu trong đoạn code có WHILE LOOP lồng nhau, BREAK sẽ làm gì?",
        "answer": "chấm dứt vòng lặp WHILE gần nhất"
    },
    "501538": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;8\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;begin\n &nbsp;Continue\n &nbsp;end\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'",
        "answer": "Tất cả đáp án đều sai"
    },
    "501539": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;2\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;begin\n &nbsp;Continue\n &nbsp;end\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'",
        "answer": "2"
    },
    "501540": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;8\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;begin\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n &nbsp;Continue\n &nbsp;end\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "7"
    },
    "501541": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Try…Catch",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501542": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về trigger?",
        "answer": "Trigger là một dạng đặc biệt của thủ tục lưu trữ (store procedure)"
    },
    "501543": {
        "question": "Trigger được thực thi bằng lệnh nào?",
        "answer": "Tự động"
    },
    "501544": {
        "question": "Các hành động nào kích hoạt trigger thực thi?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501545": {
        "question": "Trigger là một stored procedure ?",
        "answer": "Không chứa tham số"
    },
    "501546": {
        "question": "Trigger thường được dùng làm gì?",
        "answer": "Ràng buộc dữ liệu"
    },
    "501547": {
        "question": "Thông thường dữ liệu các thao tác insert, update, delete được sao lưu vào bảng tạm?",
        "answer": "inserted và deleted"
    },
    "501548": {
        "question": "Các trigger DML thực thi trên các câu lệnh ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501549": {
        "question": "Các trigger DDL thực thi các thủ tục lưu trữ trên câu lệnh?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501550": {
        "question": "Các trigger DML thực thi trong hoặc sau khi dữ liệu được sửa đổi là đúng hay sai",
        "answer": "đúng"
    },
    "501551": {
        "question": "Các trigger DML được định nghĩa ở mức?",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "501552": {
        "question": "Các trigger DDL chỉ hoạt động trước khi bảng hoặc khung nhìn được sửa đổi là đúng hay sai",
        "answer": "sai"
    },
    "501553": {
        "question": "Các trigger DML gồm&nbsp;các loại chính?&nbsp;",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501554": {
        "question": "Phát biểu sau đúng hay sai: Hoạt động INSERT và UPDATE sẽ tiến hành&nbsp;chèn các bản ghi mới vào bảng Inserted và bảng&nbsp;trigger",
        "answer": "đúng"
    },
    "501555": {
        "question": "Bảng Inserted và Deleted về vật lý có tồn tại trong cơ sở dữ liệu không",
        "answer": "Không"
    },
    "501556": {
        "question": "Trigger AFTER có thể được tạo ra trên các đối tượng nào?",
        "answer": "table"
    },
    "501557": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác nhất về Trigger INSTEAD OF ?",
        "answer": "Trigger INSTEAD OF được thực thi thay thế cho các hoạt động INSERT, UPDATE hoặc DELETE"
    },
    "501558": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác nhất về Trigger DML ?",
        "answer": "Các trigger DML thực thi trong hoặc sau khi dữ liệu được sửa đổi."
    },
    "501559": {
        "question": "Các bảng Inserted và Deleted. Lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "lưu trữ dữ liệu ban đầu cũng như dữ liệu đã sửa đổi"
    },
    "501560": {
        "question": "Bảng Deleted:chứa bản sao của các bản ghi được sửa đổi với hoạt động nào?",
        "answer": "DELETE và UPDATE "
    },
    "501561": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác về Trigger insert?",
        "answer": "\"Trigger INSERT được thực thi khi một bản ghi mới được chèn vào bảng \""
    },
    "501562": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "Là một đối tượng CSDL chứa các câu lệnh SQL, được biên dịch sẵn và lưu trữ trong CSDL và luôn phải trả về một giá trị."
    },
    "501563": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501564": {
        "question": "Mã kịch bản nào sau đây khai báo thành công một hàm tính tổng hai số",
        "answer": "\"CREATE FUNCTION fnTonghaiso(@a int = 0,@b int = 0)RETURNS int BEGIN RETURN (@a+@b) END\""
    },
    "501565": {
        "question": "Hàm fnTonghaiso nhận hai tham số đầu vào @a và @b&nbsp; kiểu int và trả về kết quả tổng hai số.\n Đoạn mã kịch bản nào sau đây trả về kết quả&nbsp; tổng của hai số 1 và 5",
        "answer": "select dbo.fnTonghaiso(1,5)"
    },
    "501566": {
        "question": "Chọn phát biểu ĐÚNG?",
        "answer": "Cả hai phát biểu đều đúng"
    },
    "501567": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây vi phạm điều kiện để tạo một VIEW có thể cập nhật",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501568": {
        "question": "Giá trị trả về của hàm do người dùng định nghĩa có thể là?",
        "answer": "Giá trị vô hướng hoặc một bảng"
    },
    "501569": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "\"Các hàm luôn phải trả về một giá trị, sử dụng câu lệnh RETURN \""
    },
    "501570": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "\"Hàm không có tham số đầu ra \""
    },
    "501571": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"Không được chứa các câu lệnh INSERT, UPDATE, DELETE một bảng hoặc view đang tồn tại trong CSDL\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501572": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"Có thể tạo bảng, bảng tạm, biến bảng và thực hiện các câu lệnh INSERT, UPDATE, DELETE trên các bảng, bảng tạm, biến bảng vừa tạo trong thân hàm\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501573": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"hàm tự động thực thi khi có thao tác insert, update, delete\"",
        "answer": "sai"
    },
    "501574": {
        "question": "Hàm người dùng định nghĩa nếu muốn sử dụng giá trị mặc định, phải đặt từ khóa nào tại đúng vị trí tham số tùy chọn đó?",
        "answer": "DEFAULT"
    },
    "501575": {
        "question": "Lợi ích khi sử dụng View?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501576": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Bằng cách chỉ định các cột trong View, các dữ liệu quan trọng chứa&nbsp; trong một số cột của bảng có thể được che dấu\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501577": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Khi sử dụng View để cập nhật dữ liệu trong các bảng cơ sở, SQL Server sẽ tự động kiểm tra các ràng buộc toàn vẹn trên các bảng\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501578": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Tên view được trùng với tên bảng hoặc view đã tồn tại\"",
        "answer": "Sai"
    },
    "501579": {
        "question": "Câu lệnh SELECT tạo VIEW cần theo quy định",
        "answer": "\"Không được chứa mệnh đề INTO, hoặc ORDER BY trừ khi chứa từ khóa TOP \""
    },
    "501580": {
        "question": "Qui đinh đặt tên cột trong View",
        "answer": "\"Cột chứa giá trị được tính toán từ nhiều cột khác phải được đặt tên \""
    },
    "501581": {
        "question": "VIEW có thể cập nhật (updatable view) cho phép",
        "answer": "Xem dữ liệu và cập nhật dữ liệu trong các bảng cơ sở qua View"
    },
    "501582": {
        "question": "Mục đích của việc sao lưu dữ liệu là gì?",
        "answer": "phục hồi khi có sự cố "
    },
    "501583": {
        "question": "Full backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là gì?",
        "answer": "bak"
    },
    "501584": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về full backup?",
        "answer": "Sao lưu toàn bộ cơ sở dữ liệu được chỉ định"
    },
    "501585": {
        "question": "Full backup sao lưu các thành phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúngq"
    },
    "501586": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Differential backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các dữ liệu mới được cậpnhật kể từ lần full backup trước đó \""
    },
    "501587": {
        "question": "Differential backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là?",
        "answer": "bak"
    },
    "501588": {
        "question": "Giả sử thực hiện Full backup tại thời điểm t1, thực hiện differential backup tại thời điểm t2, tiếp tục thực hiện differential backup tại thời điểm t3, hỏi thời điểm t3 sao lưu dữ liệu tính từ t1 hay t2 hay t3?",
        "answer": "t1"
    },
    "501589": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Transaction log backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các bản ghi transaction log (các thao tác xảy ra trên CSDL, không sao lưu dữ liệu) \""
    },
    "501590": {
        "question": "Transaction log backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là ?",
        "answer": "trn"
    },
    "501591": {
        "question": "Chế độ “Append to the existing backup set” cho phép điều gì?",
        "answer": " lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file "
    },
    "501592": {
        "question": "Chế độ “Overwrite all existing backup sets”&nbsp; cho phép điều gì?",
        "answer": "chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng"
    },
    "501593": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file ?",
        "answer": "Append to the existing backup set"
    },
    "501594": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng ?",
        "answer": "Overwrite all existing backup sets"
    },
    "501595": {
        "question": "Việc thực hiện Full Backup nhiều sẽ gặp khó khăn nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501596": {
        "question": "Để tạo lịch sao lưu tự động người dùng phải đăng nhập bằng Login ID có vai trò ?",
        "answer": "SysAdmin"
    },
    "501597": {
        "question": "Có các loại sao lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501598": {
        "question": "Đặt lịch sao lưu tự động là?",
        "answer": "Tạo một kế hoạch cho SQL Server để SQL Server tự động thực hiện sao lưu CSDL tại một thời điểm được ấn định sẵn"
    },
    "501599": {
        "question": "SQL server có cho phép đặt lịch tự động xóa các bản sao lưu cũ theo thời gian nhất định hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501600": {
        "question": "SQL Server chỉ thực hiện sao lưu tự động thành công khi ?",
        "answer": "SQL Server Agent đang chạy"
    },
    "501601": {
        "question": "Có thể khởi động lại SQL Server Agent tại đâu?",
        "answer": "Câu a và b đúng"
    },
    "501602": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về SQL Server\n A. Là hệ quản trị nội dung cho phép đồng thời một lúc có nhiều người dùng truy xuất đến dữ liệu.\n B. Là hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ (RDBMS) do Microsoft phát triển.\n C. Là hệ quản trị CSDL quan hệ cho&nbsp; phép đồng thời một lúc có nhiều người dùng truy xuất đến dữ liệu.\n D. Là hệ quản trị CSDL quan hệ chỉ cho&nbsp; phép một người dùng truy xuất đến dữ liệu tại một thời điểm.",
        "answer": "B và C"
    },
    "501603": {
        "question": "SQL sử dụng ngôn ngữ nào sau đây để truy vấn CSDL?",
        "answer": "Transact-SQL"
    },
    "501604": {
        "question": "Mục đích sử dụng SQL Server?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501605": {
        "question": "Công cụ nào giúp kết nối và quản lý SQL Server trên giao diện đồ họa thay vì phải dùng tới dòng lệnh?",
        "answer": "SQL Server Management Studio "
    },
    "501606": {
        "question": "Nhập và thực thi câu lệnh SQL bằng cách",
        "answer": "Nhập câu lệnh vào cửa sổ Query Editor và bấm F5"
    },
    "501607": {
        "question": "Hai loại file sử dụng khi Attach một CSDL là:",
        "answer": "mdf và ldf"
    },
    "501608": {
        "question": "Các lỗi cú pháp nào sau đây thường gặp khi thực thi câu lệnh SQL\n A. Quên hoặc lựa chọn sai CSDL \n B. Viết sai tên bảng hoặc tên cột\n C. Viết sai từ khóa\n D. Bỏ sót dấu đóng ngoặc với một chuỗi ký tự",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501609": {
        "question": "Để điều hướng qua các đối tượng của CSDL trên SQL Management Studio, sử dụng",
        "answer": "Cửa sổ Object Explorer"
    },
    "501610": {
        "question": "Hai loại xác thực khi kết nối SQL Server là?",
        "answer": "Windows Authentication và SQL Server Authentication"
    },
    "501611": {
        "question": "Xác thực nào sử dụng sử dụng Windows Login ID",
        "answer": "Windows Authentication"
    },
    "501612": {
        "question": "Xác thực nào sử dụng sử dụng sử dụng SQL Login ID",
        "answer": "SQL Server Authentication"
    },
    "501613": {
        "question": "Lược đồ CSDL hiển thị những thông tin nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501614": {
        "question": "Các ứng dụng nào sau đây có thể truy cập tới hệ quản trị CSDL SQL Server",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501615": {
        "question": "Khi kết nối tới CSDL SQL Server, chế độ xác thực nào sau đây người dùng phải nhập User Name và Password",
        "answer": "SQL Server Authentication"
    },
    "501616": {
        "question": "Thao tác nào cần thực hiện khi duy chuyển tập tin mdf và ldf tới vị trí mới?",
        "answer": "detach"
    },
    "501617": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào chọn database cần thao tác",
        "answer": "Use"
    },
    "501618": {
        "question": "Câu lệnh SQL có thể viết trên 1 hoặc nhiều dòng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501619": {
        "question": "Câu lệnh SQL không phân biệt chữ hoa, chữ thường",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501620": {
        "question": "Edition nào trong Sql server hỗ trợ đầy đủ tính năng nhất?",
        "answer": "Enterpise"
    },
    "501621": {
        "question": "Edition nào trong Sql server hỗ trợ miễn phí?",
        "answer": "Express"
    },
    "501622": {
        "question": "Kiểu dữ liệu trong SQL được áp dụng cho các đối tượng nào?",
        "answer": "Biến và Cột (column)"
    },
    "501623": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào trong SQL lưu được giá trị là chuỗi?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501624": {
        "question": "Kiểu chuỗi nào dùng được ký tự Unicode?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501625": {
        "question": "Kiểu chuỗi CHAR(kich_thuoc) có chứa ký tự Unicode hay không?",
        "answer": "Không"
    },
    "501626": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào chỉ lưu 2 giá trị là 1 và 0?",
        "answer": "BIT"
    },
    "501627": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu dạng số trong Sql?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501628": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu dạng ngày tháng trong Sql?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501629": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu nào chỉ có ngày mà không chứa phần giờ",
        "answer": "\"date \""
    },
    "501630": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu nào chỉ có giờ mà không chứa phần ngày?",
        "answer": "time"
    },
    "501631": {
        "question": "tập tin nào lưu trữ các đối tượng trong database như table, view?",
        "answer": "mdf"
    },
    "501632": {
        "question": "tập tin nào lưu trữ quá trình cập nhật/thay đổi dữ liệu?",
        "answer": "ldf"
    },
    "501633": {
        "question": "Khi tạo database thì các thông số nào có liên quan?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501634": {
        "question": "Câu lệnh nào dùng tạo cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "create database name"
    },
    "501635": {
        "question": "Đoạn mã kịch bản nào sau đây thực hiện khai báo một biến và gán giá trị cho biến đó bằng 1\n A. DECLARE @a int = 1\n B. DECLARE @a int\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SET @a = 1\n C. DECLARE @a int\n SELECT @a = 1\n D. DECLARE a int\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SET a = 1",
        "answer": "Chỉ A, B, C đúng"
    },
    "501636": {
        "question": "Giả sử biến @String được khai báo như sau DECLARE @String varchar.Mã kịch bản sau trả về kết quả là\n &nbsp; SET @String = 'SQL Server 2008'\n &nbsp; SELECT LEN(@String)&nbsp;",
        "answer": "1"
    },
    "501637": {
        "question": "Giả sử biến @String được khai báo như sau&nbsp; DECLARE @String varchar(50). Mã kịch bản sau trả về kết quả là\n &nbsp;SET @String = 'SQL Server 2008'\n &nbsp;SELECT LEN(@String)",
        "answer": "15"
    },
    "501638": {
        "question": "Hàm CAST nào sau đây ĐÚNG cú pháp",
        "answer": "CAST(InvoiceDate AS varchar)"
    },
    "501639": {
        "question": "Lệnh nào khai báo một biến có giá trị 100?",
        "answer": "Declare @v_b Int = 100;"
    },
    "501640": {
        "question": "Lệnh nào khai báo một biến table?",
        "answer": "DECLARE&nbsp; @NhanVien_HCM&nbsp;Table&nbsp;( MaNV&nbsp;nvarchar(9),TenNV nvarchar(15))"
    },
    "501641": {
        "question": "Phát biểu 'Một khối lệnh bắt đầu bởi BEGIN và kết thúc bởi END' trong T-Sql đúng hay sai",
        "answer": "đúng"
    },
    "501642": {
        "question": "Trong SQL hỗ trợ bao nhiêu cách để chuyển đổi các kiểu dữ liệu?",
        "answer": "2"
    },
    "501643": {
        "question": "Việc chuyển đổi kiểu dữ liệu ngầm định do?",
        "answer": "SQL server tự thực hiện"
    },
    "501644": {
        "question": "Việc chuyển đổi kiểu dữ liệu tường minh do?",
        "answer": "sử dụng các hàm thư viện"
    },
    "501645": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về độ ưu tiên khi chuyển kiểu dữ liệu trong SQL",
        "answer": "SQL chuyển kiểu có độ ưu tiên thấp sang kiểu có độ ưu tiên cao hơn"
    },
    "501646": {
        "question": "Đâu là thứ tự ưu tiên của các kiểu dữ liệu phổ biến trong SQL Server",
        "answer": "Ngày giờ - số - chuỗi"
    },
    "501647": {
        "question": "Câu lệnh SELECT 100 * .5&nbsp; cho kết quả bao nhiêu?",
        "answer": "50"
    },
    "501648": {
        "question": "SELECT 'Today is ' + GETDATE()=&gt;Kết quả kiểu dữ liệu là gì?",
        "answer": "Câu lệnh lỗi ép kiểu"
    },
    "501649": {
        "question": "Câu lệnh \"SELECT cast(123.2 as decimal)\" cho kết quả nào?",
        "answer": "123"
    },
    "501650": {
        "question": "Câu lệnh \"SELECT cast(123.2 as decimal(6,2))\" cho kết quả nào?",
        "answer": "123.2"
    },
    "501651": {
        "question": "Biểu thức sau đây thực hiện phép nhân giữa dữ liệu lưu trong cột ThanhTien của bảng HoaDon: ThanhTien&nbsp; *&nbsp; .0775. Nếu cột ThanhTien có kiểu money thì SQL sẽ thực hiện phép chuyển đổi ngầm nào sau đây:",
        "answer": "ThanhTien kiểu money bị chuyển thành kiểu Decimal"
    },
    "501652": {
        "question": "Lệnh gán giá trị cho cột NGAYSINH có kiểu SmallDatetime sau đây có thực hiện phép chuyển đổi ngầm không\n NGAYSINH = '2008-08-05'",
        "answer": "Thực hiện phép chuyển đổi ngầm, giá trị chuỗi 2008-08-05 sẽ bị chuyển thành kiểu SmallDatetime"
    },
    "501653": {
        "question": "Hàm nào sau đây không phải chuẩn ANSI và chỉ được hỗ trợ bởi SQL Server",
        "answer": "CONVERT"
    },
    "501654": {
        "question": "Hàm CAST nào sau đây ĐÚNG cú pháp",
        "answer": "CAST(InvoiceDate AS varchar)"
    },
    "501655": {
        "question": "Nếu cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGAYSINH, 1) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng nào sau đây",
        "answer": "mm/dd/yy"
    },
    "501656": {
        "question": "Cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGAYSINH, a) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng dd/mm/yy. Vậy a có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "3"
    },
    "501657": {
        "question": "Cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGÁYINH, a) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng dd-mm-yyyy. Vậy a có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "105"
    },
    "501658": {
        "question": "Câu lệnh REPLACE(RIGHT('(559) 555-1212', 13), ') ', '-')\n trả về kết quả là",
        "answer": "559-555-1212"
    },
    "501659": {
        "question": "Câu lệnh SELECT CHARINDEX('SQL', 'HELLO SQL Server') trả về kết quả là",
        "answer": "7"
    },
    "501660": {
        "question": "Câu lệnh SELECT DATEDIFF(month, '2008-09-30', '2007-12-01') sau đây trả về kết quả là:",
        "answer": "-9"
    },
    "501661": {
        "question": "Câu lệnh DECLARE @FullName VarChar(25)\n &nbsp;SET @FullName = 'www.poly.edu.vn'\n &nbsp;SELECT SUBSTRING(@FullName, 5, 4)\n trả ra kết quả?",
        "answer": "poly"
    },
    "501662": {
        "question": "Các khái niệm nào đúng về Stored Procedure ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501663": {
        "question": "Phát biểu 'Chấp nhận những tham số vào và trả về những giá trị được chứa trong các tham số ra để gọi những thủ tục hoặc xử lý theo lô' là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501664": {
        "question": "Có 2 loại Store Procedure chính là?",
        "answer": "System stored procedures và User stored procedures"
    },
    "501665": {
        "question": "Stored-procedure trong SQL Server bao gồm các thành phần chính nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501666": {
        "question": "Tên hàm, tên biến trong SQL Server có phân biệt hoa thường hay không?",
        "answer": "Không"
    },
    "501667": {
        "question": "Tham số đầu vào Store Procedure có được gán giá trị mặc định hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501668": {
        "question": "Khi khai báo tham số cho Store Procedure, có những loại tham số nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501669": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho ra kết quả nào?\n CREATE PROCEDURE sp_Tong @So1 int =1, @So2 int=2\n AS \n Begin \n Declare @Tong int&nbsp; \n SET @Tong = @So1 + @So2; \n Print @Tong\n End \n Exec sp_Tong",
        "answer": "3"
    },
    "501670": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho ra kết quả nào?\n CREATE PROCEDURE sp_Tong @So1 int =1, @So2 int=2\n AS \n Begin \n Declare @Tong int&nbsp; \n SET @Tong = @So1 + @So2; \n Print @Tong\n End \n Exec sp_Tong 1, 1",
        "answer": "2"
    },
    "501671": {
        "question": "Để thực hiện trả kết quả ra từ store procedure thì dùng những từ khóa nào?",
        "answer": "Output và Return"
    },
    "501672": {
        "question": "Gọi thực thi một store-Procedure đã được biên dịch bằng lệnh ?",
        "answer": "Execute"
    },
    "501673": {
        "question": "Đoạn lệnh sau thực hiện điều gi?\n CREATE PROCEDURE&nbsp; procedure_name&nbsp; {@parameter data_type&nbsp; input/output }\n AS&nbsp; \n Begin&nbsp;&nbsp; [khai báo các biến cho xử lý]&nbsp;&nbsp; \n {Các câu lệnh transact-sql} \n &nbsp;End \n &nbsp;",
        "answer": "Tạo mới Store procedure"
    },
    "501674": {
        "question": "Đoạn lệnh sau thực hiện điều gi?\n ALTER PROCEDURE&nbsp; procedure_name&nbsp;&nbsp;&nbsp; [ {@parameter data_type } ]&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; AS \n &nbsp;Begin&nbsp;&nbsp; [khai báo các biến cho xử lý]&nbsp;&nbsp; \n {Các câu lệnh transact-sql}&nbsp; \n End \n &nbsp;",
        "answer": "Cập nhật Store procedure"
    },
    "501675": {
        "question": "Đoạn lệnh sau thực hiện điều gi?\n DROP PROCEDURE&nbsp; procedure_name\n &nbsp;",
        "answer": "Xóa Store procedure"
    },
    "501676": {
        "question": "Khái niệm đúng về System stored procedures?",
        "answer": "\"Là những stored procedure chứa trong Master Database, thường bắt đầu bằng tiếp đầu ngữ sp_ \""
    },
    "501677": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về System stored procedures?",
        "answer": "Chủ yếu dùng trong việc quản lý cơ sở dữ liệu (administration) và bảo mật (security)"
    },
    "501678": {
        "question": "Loại thủ tục nào do người sử dụng tạo và thực hiện",
        "answer": "User stored procedures"
    },
    "501679": {
        "question": "Có thể thay thế Create Procedure bằng Create Proc hay không",
        "answer": "Có"
    },
    "501680": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?\n CREATE PROC spud_TinhTong_Bien @s1 int,@s2 int\n AS\n DECLARE @tg int \n Begin\n &nbsp;set @tg=@s1+@s2\n &nbsp;print N'Tong là:' + @tg AS varchar\n End\n EXEC spud_TinhTong_Bien 1,3",
        "answer": "Lỗi ép kiểu"
    },
    "501681": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?\n CREATE PROC spud_TinhTong_Bien @s1 int,@s2 int\n AS\n DECLARE @tg int \n Begin\n &nbsp;set @tg=@s1+@s2\n &nbsp;print N'Tong là:' + CAST(@tg AS varchar (8))\n End\n EXEC spud_TinhTong_Bien 1,3",
        "answer": "Tổng là 4"
    },
    "501682": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về trigger?",
        "answer": "Trigger là một dạng đặc biệt của thủ tục lưu trữ (store procedure)"
    },
    "501683": {
        "question": "Trigger được thực thi bằng lệnh nào?",
        "answer": "Tự động"
    },
    "501684": {
        "question": "Các hành động nào kích hoạt trigger thực thi?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501685": {
        "question": "Trigger là một stored procedure ?",
        "answer": "Không chứa tham số"
    },
    "501686": {
        "question": "Trigger thường được dùng làm gì?",
        "answer": "Ràng buộc dữ liệu"
    },
    "501687": {
        "question": "Thông thường dữ liệu các thao tác insert, update, delete được sao lưu vào bảng tạm?",
        "answer": "inserted và deleted"
    },
    "501688": {
        "question": "Các trigger DML thực thi trên các câu lệnh ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501689": {
        "question": "Các trigger DDL thực thi các thủ tục lưu trữ trên câu lệnh?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501690": {
        "question": "Các trigger DML thực thi trong hoặc sau khi dữ liệu được sửa đổi là đúng hay sai",
        "answer": "đúng"
    },
    "501691": {
        "question": "Các trigger DML được định nghĩa ở mức?",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "501692": {
        "question": "Các trigger DDL chỉ hoạt động trước khi bảng hoặc khung nhìn được sửa đổi là đúng hay sai",
        "answer": "sai"
    },
    "501693": {
        "question": "Các trigger DML gồm&nbsp;các loại chính?&nbsp;",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501694": {
        "question": "Phát biểu sau đúng hay sai: Hoạt động INSERT và UPDATE sẽ tiến hành&nbsp;chèn các bản ghi mới vào bảng Inserted và bảng&nbsp;trigger",
        "answer": "đúng"
    },
    "501695": {
        "question": "Bảng Inserted và Deleted về vật lý có tồn tại trong cơ sở dữ liệu không",
        "answer": "Không"
    },
    "501696": {
        "question": "Trigger AFTER có thể được tạo ra trên các đối tượng nào?",
        "answer": "table"
    },
    "501697": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác nhất về Trigger INSTEAD OF ?",
        "answer": "Trigger INSTEAD OF được thực thi thay thế cho các hoạt động INSERT, UPDATE hoặc DELETE"
    },
    "501698": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác nhất về Trigger DML ?",
        "answer": "Các trigger DML thực thi trong hoặc sau khi dữ liệu được sửa đổi."
    },
    "501699": {
        "question": "Các bảng Inserted và Deleted. Lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "lưu trữ dữ liệu ban đầu cũng như dữ liệu đã sửa đổi"
    },
    "501700": {
        "question": "Bảng Deleted:chứa bản sao của các bản ghi được sửa đổi với hoạt động nào?",
        "answer": "DELETE và UPDATE "
    },
    "501701": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác về Trigger insert?",
        "answer": "\"Trigger INSERT được thực thi khi một bản ghi mới được chèn vào bảng \""
    },
    "501702": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "Là một đối tượng CSDL chứa các câu lệnh SQL, được biên dịch sẵn và lưu trữ trong CSDL và luôn phải trả về một giá trị."
    },
    "501703": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501704": {
        "question": "Mã kịch bản nào sau đây khai báo thành công một hàm tính tổng hai số",
        "answer": "\"CREATE FUNCTION fnTonghaiso(@a int = 0,@b int = 0)RETURNS int BEGIN RETURN (@a+@b) END\""
    },
    "501705": {
        "question": "Hàm fnTonghaiso nhận hai tham số đầu vào @a và @b&nbsp; kiểu int và trả về kết quả tổng hai số.\n Đoạn mã kịch bản nào sau đây trả về kết quả&nbsp; tổng của hai số 1 và 5",
        "answer": "select dbo.fnTonghaiso(1,5)"
    },
    "501706": {
        "question": "Chọn phát biểu ĐÚNG?",
        "answer": "Cả hai phát biểu đều đúng"
    },
    "501707": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây vi phạm điều kiện để tạo một VIEW có thể cập nhật",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501708": {
        "question": "Giá trị trả về của hàm do người dùng định nghĩa có thể là?",
        "answer": "Giá trị vô hướng hoặc một bảng"
    },
    "501709": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "\"Các hàm luôn phải trả về một giá trị, sử dụng câu lệnh RETURN \""
    },
    "501710": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "\"Hàm không có tham số đầu ra \""
    },
    "501711": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"Không được chứa các câu lệnh INSERT, UPDATE, DELETE một bảng hoặc view đang tồn tại trong CSDL\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501712": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"Có thể tạo bảng, bảng tạm, biến bảng và thực hiện các câu lệnh INSERT, UPDATE, DELETE trên các bảng, bảng tạm, biến bảng vừa tạo trong thân hàm\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501713": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"hàm tự động thực thi khi có thao tác insert, update, delete\"",
        "answer": "sai"
    },
    "501714": {
        "question": "Hàm người dùng định nghĩa nếu muốn sử dụng giá trị mặc định, phải đặt từ khóa nào tại đúng vị trí tham số tùy chọn đó?",
        "answer": "DEFAULT"
    },
    "501715": {
        "question": "Lợi ích khi sử dụng View?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501716": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Bằng cách chỉ định các cột trong View, các dữ liệu quan trọng chứa&nbsp; trong một số cột của bảng có thể được che dấu\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501717": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Khi sử dụng View để cập nhật dữ liệu trong các bảng cơ sở, SQL Server sẽ tự động kiểm tra các ràng buộc toàn vẹn trên các bảng\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501718": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Tên view được trùng với tên bảng hoặc view đã tồn tại\"",
        "answer": "Sai"
    },
    "501719": {
        "question": "Câu lệnh SELECT tạo VIEW cần theo quy định",
        "answer": "\"Không được chứa mệnh đề INTO, hoặc ORDER BY trừ khi chứa từ khóa TOP \""
    },
    "501720": {
        "question": "Qui đinh đặt tên cột trong View",
        "answer": "\"Cột chứa giá trị được tính toán từ nhiều cột khác phải được đặt tên \""
    },
    "501721": {
        "question": "VIEW có thể cập nhật (updatable view) cho phép",
        "answer": "Xem dữ liệu và cập nhật dữ liệu trong các bảng cơ sở qua View"
    },
    "501722": {
        "question": "Mục đích của việc sao lưu dữ liệu là gì?",
        "answer": "phục hồi khi có sự cố "
    },
    "501723": {
        "question": "Full backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là gì?",
        "answer": "bak"
    },
    "501724": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về full backup?",
        "answer": "Sao lưu toàn bộ cơ sở dữ liệu được chỉ định"
    },
    "501725": {
        "question": "Full backup sao lưu các thành phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúngq"
    },
    "501726": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Differential backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các dữ liệu mới được cậpnhật kể từ lần full backup trước đó \""
    },
    "501727": {
        "question": "Differential backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là?",
        "answer": "bak"
    },
    "501728": {
        "question": "Giả sử thực hiện Full backup tại thời điểm t1, thực hiện differential backup tại thời điểm t2, tiếp tục thực hiện differential backup tại thời điểm t3, hỏi thời điểm t3 sao lưu dữ liệu tính từ t1 hay t2 hay t3?",
        "answer": "t1"
    },
    "501729": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Transaction log backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các bản ghi transaction log (các thao tác xảy ra trên CSDL, không sao lưu dữ liệu) \""
    },
    "501730": {
        "question": "Transaction log backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là ?",
        "answer": "trn"
    },
    "501731": {
        "question": "Chế độ “Append to the existing backup set” cho phép điều gì?",
        "answer": " lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file "
    },
    "501732": {
        "question": "Chế độ “Overwrite all existing backup sets”&nbsp; cho phép điều gì?",
        "answer": "chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng"
    },
    "501733": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file ?",
        "answer": "Append to the existing backup set"
    },
    "501734": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng ?",
        "answer": "Overwrite all existing backup sets"
    },
    "501735": {
        "question": "Việc thực hiện Full Backup nhiều sẽ gặp khó khăn nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501736": {
        "question": "Để tạo lịch sao lưu tự động người dùng phải đăng nhập bằng Login ID có vai trò ?",
        "answer": "SysAdmin"
    },
    "501737": {
        "question": "Có các loại sao lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501738": {
        "question": "Đặt lịch sao lưu tự động là?",
        "answer": "Tạo một kế hoạch cho SQL Server để SQL Server tự động thực hiện sao lưu CSDL tại một thời điểm được ấn định sẵn"
    },
    "501739": {
        "question": "SQL server có cho phép đặt lịch tự động xóa các bản sao lưu cũ theo thời gian nhất định hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501740": {
        "question": "SQL Server chỉ thực hiện sao lưu tự động thành công khi ?",
        "answer": "SQL Server Agent đang chạy"
    },
    "501741": {
        "question": "Có thể khởi động lại SQL Server Agent tại đâu?",
        "answer": "Câu a và b đúng"
    },
    "501742": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về SQL Server\n A. Là hệ quản trị nội dung cho phép đồng thời một lúc có nhiều người dùng truy xuất đến dữ liệu.\n B. Là hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ (RDBMS) do Microsoft phát triển.\n C. Là hệ quản trị CSDL quan hệ cho&nbsp; phép đồng thời một lúc có nhiều người dùng truy xuất đến dữ liệu.\n D. Là hệ quản trị CSDL quan hệ chỉ cho&nbsp; phép một người dùng truy xuất đến dữ liệu tại một thời điểm.",
        "answer": "B và C"
    },
    "501743": {
        "question": "SQL sử dụng ngôn ngữ nào sau đây để truy vấn CSDL?",
        "answer": "Transact-SQL"
    },
    "501744": {
        "question": "Mục đích sử dụng SQL Server?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501745": {
        "question": "Công cụ nào giúp kết nối và quản lý SQL Server trên giao diện đồ họa thay vì phải dùng tới dòng lệnh?",
        "answer": "SQL Server Management Studio "
    },
    "501746": {
        "question": "Nhập và thực thi câu lệnh SQL bằng cách",
        "answer": "Nhập câu lệnh vào cửa sổ Query Editor và bấm F5"
    },
    "501747": {
        "question": "Hai loại file sử dụng khi Attach một CSDL là:",
        "answer": "mdf và ldf"
    },
    "501748": {
        "question": "Các lỗi cú pháp nào sau đây thường gặp khi thực thi câu lệnh SQL\n A. Quên hoặc lựa chọn sai CSDL \n B. Viết sai tên bảng hoặc tên cột\n C. Viết sai từ khóa\n D. Bỏ sót dấu đóng ngoặc với một chuỗi ký tự",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501749": {
        "question": "Để điều hướng qua các đối tượng của CSDL trên SQL Management Studio, sử dụng",
        "answer": "Cửa sổ Object Explorer"
    },
    "501750": {
        "question": "Hai loại xác thực khi kết nối SQL Server là?",
        "answer": "Windows Authentication và SQL Server Authentication"
    },
    "501751": {
        "question": "Xác thực nào sử dụng sử dụng Windows Login ID",
        "answer": "Windows Authentication"
    },
    "501752": {
        "question": "Xác thực nào sử dụng sử dụng sử dụng SQL Login ID",
        "answer": "SQL Server Authentication"
    },
    "501753": {
        "question": "Lược đồ CSDL hiển thị những thông tin nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501754": {
        "question": "Các ứng dụng nào sau đây có thể truy cập tới hệ quản trị CSDL SQL Server",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501755": {
        "question": "Khi kết nối tới CSDL SQL Server, chế độ xác thực nào sau đây người dùng phải nhập User Name và Password",
        "answer": "SQL Server Authentication"
    },
    "501756": {
        "question": "Thao tác nào cần thực hiện khi duy chuyển tập tin mdf và ldf tới vị trí mới?",
        "answer": "detach"
    },
    "501757": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào chọn database cần thao tác",
        "answer": "Use"
    },
    "501758": {
        "question": "Câu lệnh SQL có thể viết trên 1 hoặc nhiều dòng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501759": {
        "question": "Câu lệnh SQL không phân biệt chữ hoa, chữ thường",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501760": {
        "question": "Edition nào trong Sql server hỗ trợ đầy đủ tính năng nhất?",
        "answer": "Enterpise"
    },
    "501761": {
        "question": "Edition nào trong Sql server hỗ trợ miễn phí?",
        "answer": "Express"
    },
    "501762": {
        "question": "Kiểu dữ liệu trong SQL được áp dụng cho các đối tượng nào?",
        "answer": "Biến và Cột (column)"
    },
    "501763": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào trong SQL lưu được giá trị là chuỗi?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501764": {
        "question": "Kiểu chuỗi nào dùng được ký tự Unicode?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501765": {
        "question": "Kiểu chuỗi CHAR(kich_thuoc) có chứa ký tự Unicode hay không?",
        "answer": "Không"
    },
    "501766": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào chỉ lưu 2 giá trị là 1 và 0?",
        "answer": "BIT"
    },
    "501767": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu dạng số trong Sql?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501768": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu dạng ngày tháng trong Sql?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501769": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu nào chỉ có ngày mà không chứa phần giờ",
        "answer": "\"date \""
    },
    "501770": {
        "question": "Các kiểu dữ liệu nào chỉ có giờ mà không chứa phần ngày?",
        "answer": "time"
    },
    "501771": {
        "question": "tập tin nào lưu trữ các đối tượng trong database như table, view?",
        "answer": "mdf"
    },
    "501772": {
        "question": "tập tin nào lưu trữ quá trình cập nhật/thay đổi dữ liệu?",
        "answer": "ldf"
    },
    "501773": {
        "question": "Khi tạo database thì các thông số nào có liên quan?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501774": {
        "question": "Câu lệnh nào dùng tạo cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "create database name"
    },
    "501775": {
        "question": "Đoạn mã kịch bản nào sau đây thực hiện khai báo một biến và gán giá trị cho biến đó bằng 1\n A. DECLARE @a int = 1\n B. DECLARE @a int\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SET @a = 1\n C. DECLARE @a int\n SELECT @a = 1\n D. DECLARE a int\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; SET a = 1",
        "answer": "Chỉ A, B, C đúng"
    },
    "501776": {
        "question": "Giả sử biến @String được khai báo như sau DECLARE @String varchar.Mã kịch bản sau trả về kết quả là\n &nbsp; SET @String = 'SQL Server 2008'\n &nbsp; SELECT LEN(@String)&nbsp;",
        "answer": "1"
    },
    "501777": {
        "question": "Giả sử biến @String được khai báo như sau&nbsp; DECLARE @String varchar(50). Mã kịch bản sau trả về kết quả là\n &nbsp;SET @String = 'SQL Server 2008'\n &nbsp;SELECT LEN(@String)",
        "answer": "15"
    },
    "501778": {
        "question": "Hàm CAST nào sau đây ĐÚNG cú pháp",
        "answer": "CAST(InvoiceDate AS varchar)"
    },
    "501779": {
        "question": "Lệnh nào khai báo một biến có giá trị 100?",
        "answer": "Declare @v_b Int = 100;"
    },
    "501780": {
        "question": "Lệnh nào khai báo một biến table?",
        "answer": "DECLARE&nbsp; @NhanVien_HCM&nbsp;Table&nbsp;( MaNV&nbsp;nvarchar(9),TenNV nvarchar(15))"
    },
    "501781": {
        "question": "Phát biểu 'Một khối lệnh bắt đầu bởi BEGIN và kết thúc bởi END' trong T-Sql đúng hay sai",
        "answer": "đúng"
    },
    "501782": {
        "question": "Trong SQL hỗ trợ bao nhiêu cách để chuyển đổi các kiểu dữ liệu?",
        "answer": "2"
    },
    "501783": {
        "question": "Việc chuyển đổi kiểu dữ liệu ngầm định do?",
        "answer": "SQL server tự thực hiện"
    },
    "501784": {
        "question": "Việc chuyển đổi kiểu dữ liệu tường minh do?",
        "answer": "sử dụng các hàm thư viện"
    },
    "501785": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về độ ưu tiên khi chuyển kiểu dữ liệu trong SQL",
        "answer": "SQL chuyển kiểu có độ ưu tiên thấp sang kiểu có độ ưu tiên cao hơn"
    },
    "501786": {
        "question": "Đâu là thứ tự ưu tiên của các kiểu dữ liệu phổ biến trong SQL Server",
        "answer": "Ngày giờ - số - chuỗi"
    },
    "501787": {
        "question": "Câu lệnh SELECT 100 * .5&nbsp; cho kết quả bao nhiêu?",
        "answer": "50"
    },
    "501788": {
        "question": "SELECT 'Today is ' + GETDATE()=&gt;Kết quả kiểu dữ liệu là gì?",
        "answer": "Câu lệnh lỗi ép kiểu"
    },
    "501789": {
        "question": "Câu lệnh \"SELECT cast(123.2 as decimal)\" cho kết quả nào?",
        "answer": "123"
    },
    "501790": {
        "question": "Câu lệnh \"SELECT cast(123.2 as decimal(6,2))\" cho kết quả nào?",
        "answer": "123.2"
    },
    "501791": {
        "question": "Biểu thức sau đây thực hiện phép nhân giữa dữ liệu lưu trong cột ThanhTien của bảng HoaDon: ThanhTien&nbsp; *&nbsp; .0775. Nếu cột ThanhTien có kiểu money thì SQL sẽ thực hiện phép chuyển đổi ngầm nào sau đây:",
        "answer": "ThanhTien kiểu money bị chuyển thành kiểu Decimal"
    },
    "501792": {
        "question": "Lệnh gán giá trị cho cột NGAYSINH có kiểu SmallDatetime sau đây có thực hiện phép chuyển đổi ngầm không\n NGAYSINH = '2008-08-05'",
        "answer": "Thực hiện phép chuyển đổi ngầm, giá trị chuỗi 2008-08-05 sẽ bị chuyển thành kiểu SmallDatetime"
    },
    "501793": {
        "question": "Hàm nào sau đây không phải chuẩn ANSI và chỉ được hỗ trợ bởi SQL Server",
        "answer": "CONVERT"
    },
    "501794": {
        "question": "Hàm CAST nào sau đây ĐÚNG cú pháp",
        "answer": "CAST(InvoiceDate AS varchar)"
    },
    "501795": {
        "question": "Nếu cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGAYSINH, 1) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng nào sau đây",
        "answer": "mm/dd/yy"
    },
    "501796": {
        "question": "Cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGAYSINH, a) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng dd/mm/yy. Vậy a có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "3"
    },
    "501797": {
        "question": "Cột NGAYSINH có kiểu dữ liệu SmallDatetime. Hàm CONVERT(varchar, NGÁYINH, a) trả lại kết quả cột NGAYSINH có định dạng dd-mm-yyyy. Vậy a có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "105"
    },
    "501798": {
        "question": "Câu lệnh REPLACE(RIGHT('(559) 555-1212', 13), ') ', '-')\n trả về kết quả là",
        "answer": "559-555-1212"
    },
    "501799": {
        "question": "Câu lệnh SELECT CHARINDEX('SQL', 'HELLO SQL Server') trả về kết quả là",
        "answer": "7"
    },
    "501800": {
        "question": "Câu lệnh SELECT DATEDIFF(month, '2008-09-30', '2007-12-01') sau đây trả về kết quả là:",
        "answer": "-9"
    },
    "501801": {
        "question": "Câu lệnh DECLARE @FullName VarChar(25)\n &nbsp;SET @FullName = 'www.poly.edu.vn'\n &nbsp;SELECT SUBSTRING(@FullName, 5, 4)\n trả ra kết quả?",
        "answer": "poly"
    },
    "501802": {
        "question": "Sử dụng đến câu lệnh if-else/case là là câu lệnh điều kiện được sử dụng khi ?",
        "answer": "khi có nhiều lựa chọn, cần đưa ra một quyết định nào đó"
    },
    "501803": {
        "question": "Nếu thực thi hai hoặc nhiều câu lệnh trong mệnh đề IF hoặc ELSE. Bạn cần bao các câu lệnh này trong khối ?",
        "answer": "BEGIN…END"
    },
    "501804": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?&nbsp; : \n IF 1=1 \n BEGIN\n &nbsp;PRINT '1=1 la dung'\n END\n ELSE\n &nbsp;PRINT ' sai'",
        "answer": "1=1 la dung"
    },
    "501805": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?&nbsp; : \n declare @tb float\n set @tb=6.5\n if @tb &lt; 5\n &nbsp;print N'Yếu'\n else\n &nbsp;print 'TB'",
        "answer": "TB"
    },
    "501806": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?&nbsp; : \n declare @tb float\n set @tb=5;\n select iif(@tb&gt;7,'Kha','Tb')",
        "answer": "TB"
    },
    "501807": {
        "question": "Case trong SQL có bao nhiêu loại?",
        "answer": "2"
    },
    "501808": {
        "question": "Các loại Case trong SQL là?",
        "answer": "Searched CASE Simple CASE"
    },
    "501809": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Simple CASE ?",
        "answer": "\"Simple CASE là so sánh một biểu thức với một bộ các biểu thức đơn giản để xác định kết quả \""
    },
    "501810": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Searched CASE&nbsp; ?",
        "answer": "Searched CASElà đánh giá một bộ các biểu thức Boolean để xác định kết quả"
    },
    "501811": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;3\n BEGIN\n PRINT 'A'\n SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "3"
    },
    "501812": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'B'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;3\n BEGIN\n PRINT 'A'\n SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "1"
    },
    "501813": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;3\n BEGIN\n PRINT 'A'\n SET @dem=@dem+2\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "2"
    },
    "501814": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;8\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;BREAK\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "3"
    },
    "501815": {
        "question": "từ khóa Break có công dụng nào?",
        "answer": "Dùng để khởi tạo vòng lặp"
    },
    "501816": {
        "question": "Câu lệnh Break nhận vào bao nhiêu đối số?",
        "answer": "tất cả đáp án đều sai"
    },
    "501817": {
        "question": "Nếu trong đoạn code có WHILE LOOP lồng nhau, BREAK sẽ làm gì?",
        "answer": "chấm dứt vòng lặp WHILE gần nhất"
    },
    "501818": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;8\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;begin\n &nbsp;Continue\n &nbsp;end\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'",
        "answer": "Tất cả đáp án đều sai"
    },
    "501819": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;2\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;begin\n &nbsp;Continue\n &nbsp;end\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'",
        "answer": "2"
    },
    "501820": {
        "question": "Đoạn chương trình sau xuất ra bao nhiêu ký tự 'A'\n Declare @dem int=0;\n WHILE @dem&lt;8\n BEGIN\n &nbsp;IF @dem=3\n &nbsp;begin\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n &nbsp;Continue\n &nbsp;end\n &nbsp;ELSE\n &nbsp;PRINT 'A'\n &nbsp;SET @dem=@dem+1\n END\n PRINT 'B'\n GO",
        "answer": "7"
    },
    "501821": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Try…Catch",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501822": {
        "question": "Các khái niệm nào đúng về Stored Procedure ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501823": {
        "question": "Phát biểu 'Chấp nhận những tham số vào và trả về những giá trị được chứa trong các tham số ra để gọi những thủ tục hoặc xử lý theo lô' là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501824": {
        "question": "Có 2 loại Store Procedure chính là?",
        "answer": "System stored procedures và User stored procedures"
    },
    "501825": {
        "question": "Stored-procedure trong SQL Server bao gồm các thành phần chính nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501826": {
        "question": "Tên hàm, tên biến trong SQL Server có phân biệt hoa thường hay không?",
        "answer": "Không"
    },
    "501827": {
        "question": "Tham số đầu vào Store Procedure có được gán giá trị mặc định hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501828": {
        "question": "Khi khai báo tham số cho Store Procedure, có những loại tham số nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501829": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho ra kết quả nào?\n CREATE PROCEDURE sp_Tong @So1 int =1, @So2 int=2\n AS \n Begin \n Declare @Tong int&nbsp; \n SET @Tong = @So1 + @So2; \n Print @Tong\n End \n Exec sp_Tong",
        "answer": "3"
    },
    "501830": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho ra kết quả nào?\n CREATE PROCEDURE sp_Tong @So1 int =1, @So2 int=2\n AS \n Begin \n Declare @Tong int&nbsp; \n SET @Tong = @So1 + @So2; \n Print @Tong\n End \n Exec sp_Tong 1, 1",
        "answer": "2"
    },
    "501831": {
        "question": "Để thực hiện trả kết quả ra từ store procedure thì dùng những từ khóa nào?",
        "answer": "Output và Return"
    },
    "501832": {
        "question": "Gọi thực thi một store-Procedure đã được biên dịch bằng lệnh ?",
        "answer": "Execute"
    },
    "501833": {
        "question": "Đoạn lệnh sau thực hiện điều gi?\n CREATE PROCEDURE&nbsp; procedure_name&nbsp; {@parameter data_type&nbsp; input/output }\n AS&nbsp; \n Begin&nbsp;&nbsp; [khai báo các biến cho xử lý]&nbsp;&nbsp; \n {Các câu lệnh transact-sql} \n &nbsp;End \n &nbsp;",
        "answer": "Tạo mới Store procedure"
    },
    "501834": {
        "question": "Đoạn lệnh sau thực hiện điều gi?\n ALTER PROCEDURE&nbsp; procedure_name&nbsp;&nbsp;&nbsp; [ {@parameter data_type } ]&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; AS \n &nbsp;Begin&nbsp;&nbsp; [khai báo các biến cho xử lý]&nbsp;&nbsp; \n {Các câu lệnh transact-sql}&nbsp; \n End \n &nbsp;",
        "answer": "Cập nhật Store procedure"
    },
    "501835": {
        "question": "Đoạn lệnh sau thực hiện điều gi?\n DROP PROCEDURE&nbsp; procedure_name\n &nbsp;",
        "answer": "Xóa Store procedure"
    },
    "501836": {
        "question": "Khái niệm đúng về System stored procedures?",
        "answer": "\"Là những stored procedure chứa trong Master Database, thường bắt đầu bằng tiếp đầu ngữ sp_ \""
    },
    "501837": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về System stored procedures?",
        "answer": "Chủ yếu dùng trong việc quản lý cơ sở dữ liệu (administration) và bảo mật (security)"
    },
    "501838": {
        "question": "Loại thủ tục nào do người sử dụng tạo và thực hiện",
        "answer": "User stored procedures"
    },
    "501839": {
        "question": "Có thể thay thế Create Procedure bằng Create Proc hay không",
        "answer": "Có"
    },
    "501840": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?\n CREATE PROC spud_TinhTong_Bien @s1 int,@s2 int\n AS\n DECLARE @tg int \n Begin\n &nbsp;set @tg=@s1+@s2\n &nbsp;print N'Tong là:' + @tg AS varchar\n End\n EXEC spud_TinhTong_Bien 1,3",
        "answer": "Lỗi ép kiểu"
    },
    "501841": {
        "question": "Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?\n CREATE PROC spud_TinhTong_Bien @s1 int,@s2 int\n AS\n DECLARE @tg int \n Begin\n &nbsp;set @tg=@s1+@s2\n &nbsp;print N'Tong là:' + CAST(@tg AS varchar (8))\n End\n EXEC spud_TinhTong_Bien 1,3",
        "answer": "Tổng là 4"
    },
    "501842": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về trigger?",
        "answer": "Trigger là một dạng đặc biệt của thủ tục lưu trữ (store procedure)"
    },
    "501843": {
        "question": "Trigger được thực thi bằng lệnh nào?",
        "answer": "Tự động"
    },
    "501844": {
        "question": "Các hành động nào kích hoạt trigger thực thi?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501845": {
        "question": "Trigger là một stored procedure ?",
        "answer": "Không chứa tham số"
    },
    "501846": {
        "question": "Trigger thường được dùng làm gì?",
        "answer": "Ràng buộc dữ liệu"
    },
    "501847": {
        "question": "Thông thường dữ liệu các thao tác insert, update, delete được sao lưu vào bảng tạm?",
        "answer": "inserted và deleted"
    },
    "501848": {
        "question": "Các trigger DML thực thi trên các câu lệnh ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501849": {
        "question": "Các trigger DDL thực thi các thủ tục lưu trữ trên câu lệnh?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501850": {
        "question": "Các trigger DML thực thi trong hoặc sau khi dữ liệu được sửa đổi là đúng hay sai",
        "answer": "đúng"
    },
    "501851": {
        "question": "Các trigger DML được định nghĩa ở mức?",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "501852": {
        "question": "Các trigger DDL chỉ hoạt động trước khi bảng hoặc khung nhìn được sửa đổi là đúng hay sai",
        "answer": "sai"
    },
    "501853": {
        "question": "Các trigger DML gồm&nbsp;các loại chính?&nbsp;",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501854": {
        "question": "Phát biểu sau đúng hay sai: Hoạt động INSERT và UPDATE sẽ tiến hành&nbsp;chèn các bản ghi mới vào bảng Inserted và bảng&nbsp;trigger",
        "answer": "đúng"
    },
    "501855": {
        "question": "Bảng Inserted và Deleted về vật lý có tồn tại trong cơ sở dữ liệu không",
        "answer": "Không"
    },
    "501856": {
        "question": "Trigger AFTER có thể được tạo ra trên các đối tượng nào?",
        "answer": "table"
    },
    "501857": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác nhất về Trigger INSTEAD OF ?",
        "answer": "Trigger INSTEAD OF được thực thi thay thế cho các hoạt động INSERT, UPDATE hoặc DELETE"
    },
    "501858": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác nhất về Trigger DML ?",
        "answer": "Các trigger DML thực thi trong hoặc sau khi dữ liệu được sửa đổi."
    },
    "501859": {
        "question": "Các bảng Inserted và Deleted. Lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "lưu trữ dữ liệu ban đầu cũng như dữ liệu đã sửa đổi"
    },
    "501860": {
        "question": "Bảng Deleted:chứa bản sao của các bản ghi được sửa đổi với hoạt động nào?",
        "answer": "DELETE và UPDATE "
    },
    "501861": {
        "question": "Phát biểu nào chính xác về Trigger insert?",
        "answer": "\"Trigger INSERT được thực thi khi một bản ghi mới được chèn vào bảng \""
    },
    "501862": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "Là một đối tượng CSDL chứa các câu lệnh SQL, được biên dịch sẵn và lưu trữ trong CSDL và luôn phải trả về một giá trị."
    },
    "501863": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501864": {
        "question": "Mã kịch bản nào sau đây khai báo thành công một hàm tính tổng hai số",
        "answer": "\"CREATE FUNCTION fnTonghaiso(@a int = 0,@b int = 0)RETURNS int BEGIN RETURN (@a+@b) END\""
    },
    "501865": {
        "question": "Hàm fnTonghaiso nhận hai tham số đầu vào @a và @b&nbsp; kiểu int và trả về kết quả tổng hai số.\n Đoạn mã kịch bản nào sau đây trả về kết quả&nbsp; tổng của hai số 1 và 5",
        "answer": "select dbo.fnTonghaiso(1,5)"
    },
    "501866": {
        "question": "Chọn phát biểu ĐÚNG?",
        "answer": "Cả hai phát biểu đều đúng"
    },
    "501867": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây vi phạm điều kiện để tạo một VIEW có thể cập nhật",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501868": {
        "question": "Giá trị trả về của hàm do người dùng định nghĩa có thể là?",
        "answer": "Giá trị vô hướng hoặc một bảng"
    },
    "501869": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "\"Các hàm luôn phải trả về một giá trị, sử dụng câu lệnh RETURN \""
    },
    "501870": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa",
        "answer": "\"Hàm không có tham số đầu ra \""
    },
    "501871": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"Không được chứa các câu lệnh INSERT, UPDATE, DELETE một bảng hoặc view đang tồn tại trong CSDL\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501872": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"Có thể tạo bảng, bảng tạm, biến bảng và thực hiện các câu lệnh INSERT, UPDATE, DELETE trên các bảng, bảng tạm, biến bảng vừa tạo trong thân hàm\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501873": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng về hàm người dùng&nbsp; định nghĩa là đúng hay sai?\n \"hàm tự động thực thi khi có thao tác insert, update, delete\"",
        "answer": "sai"
    },
    "501874": {
        "question": "Hàm người dùng định nghĩa nếu muốn sử dụng giá trị mặc định, phải đặt từ khóa nào tại đúng vị trí tham số tùy chọn đó?",
        "answer": "DEFAULT"
    },
    "501875": {
        "question": "Lợi ích khi sử dụng View?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501876": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Bằng cách chỉ định các cột trong View, các dữ liệu quan trọng chứa&nbsp; trong một số cột của bảng có thể được che dấu\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501877": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Khi sử dụng View để cập nhật dữ liệu trong các bảng cơ sở, SQL Server sẽ tự động kiểm tra các ràng buộc toàn vẹn trên các bảng\"",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501878": {
        "question": "Phát biểu sau đây đúng hay sai?\n \"Tên view được trùng với tên bảng hoặc view đã tồn tại\"",
        "answer": "Sai"
    },
    "501879": {
        "question": "Câu lệnh SELECT tạo VIEW cần theo quy định",
        "answer": "\"Không được chứa mệnh đề INTO, hoặc ORDER BY trừ khi chứa từ khóa TOP \""
    },
    "501880": {
        "question": "Qui đinh đặt tên cột trong View",
        "answer": "\"Cột chứa giá trị được tính toán từ nhiều cột khác phải được đặt tên \""
    },
    "501881": {
        "question": "VIEW có thể cập nhật (updatable view) cho phép",
        "answer": "Xem dữ liệu và cập nhật dữ liệu trong các bảng cơ sở qua View"
    },
    "501882": {
        "question": "Mục đích của việc sao lưu dữ liệu là gì?",
        "answer": "phục hồi khi có sự cố "
    },
    "501883": {
        "question": "Full backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là gì?",
        "answer": "bak"
    },
    "501884": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về full backup?",
        "answer": "Sao lưu toàn bộ cơ sở dữ liệu được chỉ định"
    },
    "501885": {
        "question": "Full backup sao lưu các thành phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúngq"
    },
    "501886": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Differential backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các dữ liệu mới được cậpnhật kể từ lần full backup trước đó \""
    },
    "501887": {
        "question": "Differential backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là?",
        "answer": "bak"
    },
    "501888": {
        "question": "Giả sử thực hiện Full backup tại thời điểm t1, thực hiện differential backup tại thời điểm t2, tiếp tục thực hiện differential backup tại thời điểm t3, hỏi thời điểm t3 sao lưu dữ liệu tính từ t1 hay t2 hay t3?",
        "answer": "t1"
    },
    "501889": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Transaction log backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các bản ghi transaction log (các thao tác xảy ra trên CSDL, không sao lưu dữ liệu) \""
    },
    "501890": {
        "question": "Transaction log backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là ?",
        "answer": "trn"
    },
    "501891": {
        "question": "Chế độ “Append to the existing backup set” cho phép điều gì?",
        "answer": " lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file "
    },
    "501892": {
        "question": "Chế độ “Overwrite all existing backup sets”&nbsp; cho phép điều gì?",
        "answer": "chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng"
    },
    "501893": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file ?",
        "answer": "Append to the existing backup set"
    },
    "501894": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng ?",
        "answer": "Overwrite all existing backup sets"
    },
    "501895": {
        "question": "Việc thực hiện Full Backup nhiều sẽ gặp khó khăn nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501896": {
        "question": "Để tạo lịch sao lưu tự động người dùng phải đăng nhập bằng Login ID có vai trò ?",
        "answer": "SysAdmin"
    },
    "501897": {
        "question": "Có các loại sao lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "501898": {
        "question": "Đặt lịch sao lưu tự động là?",
        "answer": "Tạo một kế hoạch cho SQL Server để SQL Server tự động thực hiện sao lưu CSDL tại một thời điểm được ấn định sẵn"
    },
    "501899": {
        "question": "SQL server có cho phép đặt lịch tự động xóa các bản sao lưu cũ theo thời gian nhất định hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "501900": {
        "question": "SQL Server chỉ thực hiện sao lưu tự động thành công khi ?",
        "answer": "SQL Server Agent đang chạy"
    },
    "501901": {
        "question": "Có thể khởi động lại SQL Server Agent tại đâu?",
        "answer": "Câu a và b đúng"
    },
    "501902": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "501903": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "501904": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "501905": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "501906": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "501907": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "501908": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "501909": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "501910": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "501911": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "501912": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "501913": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501914": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "501915": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "501916": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "501917": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "501918": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "501919": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501920": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "501921": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "501922": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "501923": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "501924": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "501925": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "501926": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "501927": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "501928": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "501929": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "501930": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "501931": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "501932": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "501933": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "501934": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "501935": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "501936": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "501937": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "501938": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "501939": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "501940": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "501941": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "501942": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "501943": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "501944": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "501945": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "501946": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "501947": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "501948": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "501949": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501950": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "501951": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501952": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "501953": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "501954": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501955": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "501956": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "501957": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "501958": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "501959": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "501960": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "501961": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "501962": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "501963": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "501964": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "501965": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "501966": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "501967": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501968": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "501969": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "501970": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "501971": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "501972": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "501973": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "501974": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501975": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "501976": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "501977": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "501978": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "501979": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "501980": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "501981": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "501982": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501983": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "501984": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501985": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "501986": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "501987": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "501988": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "501989": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "501990": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "501991": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "501992": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "501993": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "501994": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "501995": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "501996": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "501997": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "501998": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "501999": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502000": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502001": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502002": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502003": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502004": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502005": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502006": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502007": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502008": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502009": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502010": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502011": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502012": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502013": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502014": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502015": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502016": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502017": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502018": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502019": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502020": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502021": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502022": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502023": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502024": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502025": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502026": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502027": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502028": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502029": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502030": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502031": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502032": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502033": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502034": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502035": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502036": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502037": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502038": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502039": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502040": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502041": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502042": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502043": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502044": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502045": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502046": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502047": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502048": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502049": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502050": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502051": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502052": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502053": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502054": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502055": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502056": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502057": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502058": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502059": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502060": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502061": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502062": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502063": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502064": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502065": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502066": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502067": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502068": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502069": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "502070": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "502071": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "502072": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "502073": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "502074": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502075": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "502076": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "502077": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "502078": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502079": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "502080": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "502081": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "502082": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "502083": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "502084": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "502085": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502086": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502087": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502088": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "502089": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "502090": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "502091": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "502092": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "502093": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "502094": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "502095": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "502096": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "502097": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "502098": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "502099": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "502100": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502101": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "502102": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "502103": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "502104": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502105": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "502106": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502107": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "502108": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "502109": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502110": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "502111": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "502112": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "502113": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "502114": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "502115": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "502116": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "502117": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502118": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502119": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "502120": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "502121": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "502122": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502123": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "502124": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "502125": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "502126": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "502127": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502128": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "502129": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502130": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "502131": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "502132": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "502133": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502134": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "502135": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "502136": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "502137": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502138": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "502139": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502140": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "502141": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502142": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "502143": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "502144": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "502145": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "502146": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502147": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "502148": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "502149": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "502150": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "502151": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502152": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "502153": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502154": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502155": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502156": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502157": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502158": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502159": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502160": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502161": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502162": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502163": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502164": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502165": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502166": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502167": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502168": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502169": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502170": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502171": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502172": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502173": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502174": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502175": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502176": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502177": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502178": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502179": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502180": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502181": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502182": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502183": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502184": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502185": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502186": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502187": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502188": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502189": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502190": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502191": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502192": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502193": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502194": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502195": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502196": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502197": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502198": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502199": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502200": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502201": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502202": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502203": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502204": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502205": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502206": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502207": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502208": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502209": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502210": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502211": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502212": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502213": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502214": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502215": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502216": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502217": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502218": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502219": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502220": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502221": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502222": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502223": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502224": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "502225": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "502226": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "502227": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "502228": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "502229": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502230": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "502231": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "502232": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "502233": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502234": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "502235": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "502236": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "502237": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "502238": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "502239": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "502240": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502241": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502242": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502243": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "502244": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "502245": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "502246": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "502247": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "502248": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "502249": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "502250": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "502251": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "502252": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "502253": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "502254": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "502255": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502256": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "502257": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "502258": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "502259": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502260": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "502261": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502262": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "502263": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "502264": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502265": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "502266": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "502267": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "502268": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "502269": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "502270": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "502271": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "502272": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502273": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502274": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "502275": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "502276": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "502277": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502278": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "502279": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "502280": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "502281": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "502282": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502283": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "502284": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502285": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "502286": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "502287": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "502288": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502289": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "502290": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "502291": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "502292": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502293": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "502294": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502295": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "502296": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502297": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "502298": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "502299": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "502300": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "502301": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502302": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "502303": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "502304": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "502305": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "502306": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502307": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "502308": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502309": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502310": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502311": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502312": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502313": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502314": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502315": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502316": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502317": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502318": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502319": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502320": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502321": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502322": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502323": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502324": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502325": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502326": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502327": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502328": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502329": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502330": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502331": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502332": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502333": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502334": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502335": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502336": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502337": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502338": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502339": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502340": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502341": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502342": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502343": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502344": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502345": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502346": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502347": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502348": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502349": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502350": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502351": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502352": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502353": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502354": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502355": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502356": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502357": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502358": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502359": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502360": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502361": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502362": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502363": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502364": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502365": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502366": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502367": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502368": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502369": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502370": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502371": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502372": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502373": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502374": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502375": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502376": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502377": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502378": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502379": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "502380": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "502381": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "502382": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "502383": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "502384": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502385": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "502386": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "502387": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "502388": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502389": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "502390": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "502391": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "502392": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "502393": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "502394": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "502395": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502396": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502397": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502398": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "502399": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "502400": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "502401": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "502402": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "502403": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "502404": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "502405": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "502406": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "502407": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "502408": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "502409": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "502410": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502411": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "502412": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "502413": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "502414": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502415": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "502416": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502417": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "502418": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "502419": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502420": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "502421": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "502422": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "502423": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "502424": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "502425": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "502426": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "502427": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502428": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502429": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "502430": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "502431": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "502432": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502433": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "502434": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "502435": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "502436": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "502437": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502438": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "502439": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502440": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "502441": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "502442": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "502443": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502444": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "502445": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "502446": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "502447": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502448": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "502449": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502450": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "502451": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502452": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "502453": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "502454": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "502455": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "502456": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502457": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "502458": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "502459": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "502460": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "502461": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502462": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "502463": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502464": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502465": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502466": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502467": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502468": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502469": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502470": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502471": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502472": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502473": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502474": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502475": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502476": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502477": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502478": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502479": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502480": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502481": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502482": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502483": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502484": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502485": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502486": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502487": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502488": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502489": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502490": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502491": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502492": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502493": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502494": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502495": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502496": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502497": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502498": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502499": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502500": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502501": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502502": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502503": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502504": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502505": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502506": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502507": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502508": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502509": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502510": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502511": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502512": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502513": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502514": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502515": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502516": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502517": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502518": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502519": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502520": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502521": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502522": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502523": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502524": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502525": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502526": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502527": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502528": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502529": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502530": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502531": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502532": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502533": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502534": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "502535": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "502536": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "502537": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "502538": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "502539": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502540": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "502541": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "502542": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "502543": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502544": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "502545": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "502546": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "502547": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "502548": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "502549": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "502550": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502551": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502552": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502553": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "502554": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "502555": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "502556": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "502557": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "502558": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "502559": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "502560": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "502561": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "502562": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "502563": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "502564": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "502565": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502566": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "502567": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "502568": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "502569": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502570": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "502571": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502572": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "502573": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "502574": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502575": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "502576": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "502577": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "502578": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "502579": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "502580": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "502603": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "502604": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502605": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "502606": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502607": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "502608": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "502609": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "502610": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "502611": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502612": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "502613": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "502614": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "502615": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "502616": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502617": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "502618": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502619": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502620": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502621": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502622": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502623": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502624": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502625": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502626": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502627": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502628": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502629": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502630": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502631": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502632": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502633": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502634": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502635": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502636": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502637": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502638": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502639": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502640": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502641": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502642": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502643": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502644": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502645": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502646": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502647": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502648": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502649": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502650": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502651": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502652": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502653": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502654": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502655": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502656": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502657": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502658": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502659": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502660": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502661": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502662": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502663": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502664": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502665": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502666": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502667": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502668": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502669": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502670": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502671": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502672": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502673": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502674": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502675": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502676": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502677": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502678": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502679": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502680": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502681": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502682": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502683": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502684": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502685": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502686": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502687": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502688": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502689": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "502690": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "502691": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "502692": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "502693": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "502694": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502695": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "502696": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "502697": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "502698": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502699": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "502700": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "502701": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "502702": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "502703": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "502704": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "502705": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502706": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502707": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502708": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "502709": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "502710": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "502711": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "502712": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "502713": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "502714": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "502715": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "502716": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "502717": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "502718": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "502719": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "502720": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502721": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "502722": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "502723": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "502724": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502725": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "502726": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502727": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "502728": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "502729": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502730": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "502731": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "502732": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "502733": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "502734": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "502735": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "502736": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "502737": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502738": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502739": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "502740": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "502741": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "502742": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502743": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "502744": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "502745": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "502746": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "502747": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502748": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "502749": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502750": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "502751": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "502752": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "502753": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502754": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "502755": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "502756": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "502757": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502758": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "502759": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502760": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "502761": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502762": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "502763": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "502764": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "502765": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "502766": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502767": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "502768": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "502769": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "502770": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "502771": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502772": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "502773": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502774": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502775": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502776": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502777": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502778": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502779": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502780": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502781": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502782": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502783": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502784": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502785": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502786": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502787": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502788": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502789": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502790": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502791": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502792": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502793": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502794": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502795": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502796": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502797": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502798": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502799": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502800": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502801": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502802": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502803": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502804": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502805": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502806": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502807": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502808": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502809": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502810": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502811": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502812": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502813": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502814": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502815": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502816": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502817": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502818": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502819": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502820": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502821": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502822": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502823": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502824": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502825": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502826": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502827": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502828": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502829": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502830": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502831": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502832": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502833": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502834": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502835": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502836": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502837": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502838": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502839": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502840": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502841": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502842": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502843": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502844": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "502845": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "502846": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "502847": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "502848": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "502849": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502850": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "502851": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "502852": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "502853": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502854": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "502855": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "502856": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "502857": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "502858": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "502859": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "502860": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502861": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502862": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502863": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "502864": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "502865": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "502866": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "502867": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "502868": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "502869": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "502870": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "502871": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "502872": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "502873": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "502874": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "502875": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "502876": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "502877": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "502878": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "502879": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502880": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "502881": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502882": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "502883": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "502884": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502885": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "502886": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "502887": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "502888": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "502889": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "502890": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "502891": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "502892": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502893": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "502894": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "502895": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "502896": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "502897": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502898": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "502899": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "502900": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "502901": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "502902": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502903": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "502904": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502905": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "502906": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "502907": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "502908": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "502909": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "502910": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "502911": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "502912": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502913": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "502914": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502915": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "502916": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502917": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "502918": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "502919": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "502920": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "502921": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502922": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "502923": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "502924": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "502925": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "502926": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502927": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "502928": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502929": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "502930": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "502931": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "502932": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "502933": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "502934": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "502935": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "502936": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "502937": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "502938": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "502939": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502940": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "502941": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "502942": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "502943": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "502944": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "502945": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502946": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "502947": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "502948": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "502949": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "502950": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "502951": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "502952": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "502953": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "502954": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "502955": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "502956": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502957": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "502958": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "502959": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502960": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "502961": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502962": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "502963": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502964": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "502965": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "502966": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "502967": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "502968": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "502969": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "502970": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "502971": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "502972": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "502973": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "502974": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "502975": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "502976": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "502977": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "502978": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "502979": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "502980": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "502981": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "502982": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "502983": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "502984": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "502985": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "502986": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "502987": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "502988": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "502989": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "502990": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "502991": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "502992": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "502993": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "502994": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "502995": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "502996": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "502997": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "502998": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "502999": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "503000": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "503001": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "503002": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "503003": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "503004": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503005": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "503006": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "503007": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "503008": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "503009": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "503010": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "503011": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "503012": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "503013": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "503014": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "503015": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "503016": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "503017": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "503018": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "503019": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "503020": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "503021": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "503022": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "503023": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "503024": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "503025": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "503026": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "503027": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "503028": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "503029": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "503030": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "503031": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "503032": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "503033": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "503034": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503035": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "503036": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503037": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "503038": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "503039": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503040": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "503041": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "503042": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "503043": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "503044": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "503045": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "503046": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "503047": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "503048": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "503049": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "503050": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "503051": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "503052": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503053": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "503054": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "503055": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "503056": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "503057": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "503058": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "503059": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503060": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "503061": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "503062": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "503063": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "503064": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "503065": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "503066": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "503067": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503068": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "503069": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503070": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "503071": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503072": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "503073": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "503074": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "503075": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "503076": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503077": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "503078": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "503079": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "503080": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "503081": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "503082": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "503083": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "503084": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "503085": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "503086": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "503087": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "503088": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "503089": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "503090": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "503091": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "503092": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "503093": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "503094": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503095": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "503096": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "503097": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "503098": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "503099": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "503100": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503101": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "503102": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "503103": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "503104": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "503105": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "503106": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "503107": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "503108": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "503109": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "503110": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "503111": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503112": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "503113": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "503114": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "503115": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503116": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "503117": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "503118": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503119": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "503120": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "503121": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "503122": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "503123": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "503124": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "503125": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "503126": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "503127": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "503128": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "503129": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "503130": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "503131": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "503132": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "503133": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "503134": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "503135": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "503136": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "503137": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "503138": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "503139": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "503140": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "503141": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "503142": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "503143": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "503144": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "503145": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "503146": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "503147": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "503148": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "503149": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "503150": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "503151": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "503152": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "503153": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503154": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "503155": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "503156": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "503157": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "503158": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "503159": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503160": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "503161": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "503162": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "503163": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "503164": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "503165": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "503166": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "503167": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "503168": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "503169": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "503170": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "503171": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "503172": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "503173": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "503174": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "503175": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "503176": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "503177": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "503178": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "503179": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "503180": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "503181": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "503182": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "503183": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "503184": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "503185": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "503186": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "503187": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "503188": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "503189": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503190": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "503191": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503192": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "503193": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "503194": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503195": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "503196": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "503197": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "503198": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "503199": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "503200": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "503201": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "503202": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "503203": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "503204": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "503205": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "503206": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "503207": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503208": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "503209": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "503210": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db. \nNếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "503211": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "503212": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "503213": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "503214": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503215": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "503216": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "503217": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "503218": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "503219": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "503220": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "503221": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "503222": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503223": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "503224": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503225": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "503226": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503227": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "503228": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "503229": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "503230": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "503231": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503232": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "503233": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "503234": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "503235": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "503236": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "503237": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "503238": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "503239": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "503240": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "503241": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:\nA. Cho các từ khóa trọng tâm xuất hiện liên tục trên các bài viết\nB. Nên sao chép các bài viết trên các trang lớn\nC. Viết các bài ngắn gọn đơn giản và sử dụng nhiều hình ảnh để thu hút người đọc\nD. Chèn 1 từ khóa chính vào tất cả các thẻ như: title, description, img, h1, h2,...\n",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "503242": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?\nA. Lấy các bài viết hay, từ khóa phù hợp, nội dung hấp dẫn và có ý nghĩa từ các website khác\nB. Viết bài càng ngắn càng tốt, chủ yếu dùng hình để thu hút người xem\nC. Nên chèn thêm các thành phần khác vào bài viết để tăng độ hấp dẫn người đọc như: javascript, flash...\nD. Viết các bài chất lượng, sử dụng thẻ liên kết, từ khóa và hình ảnh phù hợp.\n",
        "answer": "D đúng"
    },
    "503243": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản. \nA. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "503244": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "503245": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "503246": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "503247": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "503248": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "503249": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503250": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "503251": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "503252": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "503253": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "503254": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "503255": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503256": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "503257": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "503258": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "503259": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "503260": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "503261": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "503262": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "503263": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện\nA. user (người dùng hosting)\nB. seller\nC. root\nD. administrator của website\n",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "503264": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "503265": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để. \nA. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgia \nB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" \n ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "503266": {
        "question": "Danh mục sản phẩm là những danh mục có sẵn trên vatgia, người sử dụng chỉ được phép chọn những danh mục có sẵn phù hợp với sản phẩm của mình đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503267": {
        "question": "\"Với gian hàng đăng kí trên vật giá. Đáp án nào sau đây đúng \nA. Tên nhóm danh mục sản phẩm có sẵn trong hệ thống vatgia. Người dùng chỉ được phép chọn nhóm danh mục phù hợp với sản phẩm của mình \nB. Người quản trị gian hàng có thể lựa chọn và đặt tên cho các Nhóm danh mục sản phẩm \nC. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa các kí tự đặc biệt @, # … \nD. Tên nhóm danh mục sản phẩm không được phép chứa dấu cách \" ",
        "answer": "B đúng"
    },
    "503268": {
        "question": "Ảnh sử dụng đểthay Top Banner cho gian hàng miễn phí trên vatgia phải thỏa mãn thông số nào sau đây để có thể hiển thị đúng.",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "503269": {
        "question": "Để tạo danh sách hỗ trợ trực tuyến trong gian hàng miễn phí trên vatgia bạn sử dụng chức năng",
        "answer": "Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "503270": {
        "question": "Chỉ có thể thêm duy nhất một Banner Quảng Cáo cho gian hàng miễn phí trên vatgia đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503271": {
        "question": "Tên truy cập được nhập vào trường <strong>Tên truy cập</strong>",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "503272": {
        "question": "Chức năngCài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung &gt;Cấu hình chung dùng để:",
        "answer": "A, B, C đúng"
    },
    "503273": {
        "question": "Trong trang vatgia, Logo là hình ảnh đại diện cho doanh nghiệp được hiển thị trên danh sách kết quả tìm kiếm khi khách hàng tìm kiếm sản phẩmđúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503274": {
        "question": "Để chỉnh sửa giao diện và hình nền ta sử dụng chức năng",
        "answer": " Cài đặt Gian hàng &gt; Cài đặt chung&gt;Cấu hình chung"
    },
    "503275": {
        "question": "Sau khi đăng kí tài khoản trên cổng thanh toán điện tử BaoKim bạn sẽ nhận được",
        "answer": "Một Email và một tin nhắn điện thoại chứa hai mã xác nhận tài khoản "
    },
    "503276": {
        "question": "Phương pháp lập gian hàng trên mạng nào dưới đây không đòi hỏi nhiều kiến thức lập trình, kiến thức quản trị Web, chi phí đầu tư và dễ thực hiện?",
        "answer": "Đăng kí gian hàng trên các cộng đồng kinh doanh như vatgia, chodientu"
    },
    "503277": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây có thể sử dụng để lập một gian hàng trên mạng?",
        "answer": "A, B, D đúng"
    },
    "503278": {
        "question": "Banner quảng cáo trên gian hàng miễn phí đăng kí trên vatgia được đặt tại vị trí",
        "answer": "C, D đúng"
    },
    "503279": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "503280": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "503281": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "503282": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "503283": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "503284": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "503285": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "503286": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "503287": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "503288": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "503289": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "503290": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "503291": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "503292": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "503293": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "503294": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:\nA. Sử dụng các cộng cụ phân tích từ khóa. Ví dụ: Google keywords planner\nB. Tự nghĩ ra các từ khóa mà mình cho rằng có nhiều người tìm kiếm với từ khóa đó\nC. Sử dụng công cụ google webmaster tool để theo dõi\nD. Sử dụng các từ khóa lấy được từ các công cụ để phân tích và chọn lọc theo ý mình\n",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "503295": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "503296": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên\nA. Tạo các website mới, riêng sau đó tạo backlink về website chính\nB. Tạo các webiste mới bằng wordpress.com hoặc các website miễn phí để viết bài và tạo backlink\nC. Spam link lên các diễn đàn có chất lượng\nD. Tạo blogs và viết bài \n",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "503297": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "503298": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "503299": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "&lt;script&gt;&lt;/script&gt;"
    },
    "503300": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "503301": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503302": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "503303": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503304": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "503305": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "&lt;scritp&gt; ...&lt;/script&gt;"
    },
    "503306": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phần &lt;HEAD&gt; và &lt;BODY&gt;"
    },
    "503307": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "&lt;script src=\"xxx.js\"&gt;"
    },
    "503308": {
        "question": "&nbsp;Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ &lt;script&gt;?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "503309": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "503310": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "503311": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "503312": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "503313": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "503314": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "503315": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "503316": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "503317": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "&lt;NOSCRIPT&gt; và &lt;/NOSCRIPT&gt;"
    },
    "503318": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "503319": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "503320": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "&lt;script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"&gt;&lt;/script&gt;"
    },
    "503321": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "503322": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ &lt;SCRIPT&gt; mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "503323": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "503324": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503325": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "503326": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "503327": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để tạo ra 1 hàm trong JavaScript?",
        "answer": "function myFunction()"
    },
    "503328": {
        "question": "Trong JavaScript, hàm eval() dùng để làm gì?",
        "answer": "Đánh giá một biểu thức và trả giá trị của biểu thức hay giá trị undefined nếu không tính toán được biểu thức"
    },
    "503329": {
        "question": "Để truy xuất các thuộc tính của đối tượng, người ta dùng toán tử gì?",
        "answer": "chấm (.)"
    },
    "503330": {
        "question": "Phương thức chuyển kiểu dữ liệu ngày tháng sang chuỗi ký tự là:",
        "answer": "cả 2 đều đúng"
    },
    "503331": {
        "question": "Một phần tử có kiểu dấu phẩy động có bao nhiêu thành phần?",
        "answer": "4"
    },
    "503332": {
        "question": "Cho đoạn mã sau:\nvar st = \"Shakespeare written \\\"To be or not to be \\\" \";\ndocument.write(st);\nKết quả in ra màn hình là gì?",
        "answer": "Shakespeare written \"To be or not to be\""
    },
    "503333": {
        "question": "Toán tử typeof có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Trả về một chuỗi ký tự xác định kiểu dữ liệu của toán hạng"
    },
    "503334": {
        "question": "Phương thức \"search\" của đối tượng String có chức năng gì?",
        "answer": "Tìm một chuỗi con, trả lại vị trí tìm được trong chuỗi dò tìm, nếu không tìm thấy trả về -1."
    },
    "503335": {
        "question": "Khi sử dụng chuỗi ký tự, \"\\r\" có nghĩa là gì?",
        "answer": "Đưa con trỏ về đầu dòng"
    },
    "503336": {
        "question": "Từ khóa nào chỉ một giá trị vượt quá giới hạn xử lý của JavaScript?",
        "answer": "Infinity"
    },
    "503337": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng?\nNếu i = 5 thì khối lệnh được thực hiện \n",
        "answer": "if (i==5) {}"
    },
    "503338": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng?\nNếu i không bằng 5 thì khối lệnh được thực hiện\n",
        "answer": "if (i != 5) {}"
    },
    "503339": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu cơ bản được viết như thế nào?",
        "answer": "[var]tênBiến = <span>giá trị</span>;"
    },
    "503340": {
        "question": "Để khai báo 1 hằng số trong JavaScript. Cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Trong JavaScript không có kiểu hằng số const"
    },
    "503341": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu đối tượng được viết như thế nào?",
        "answer": "var tênBiến = new tênLớp();"
    },
    "503342": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "503343": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseFloat() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số thực"
    },
    "503344": {
        "question": "Trong JavaScript, số nguyên có thể được biểu diễn theo mấy cách?",
        "answer": "3 cách"
    },
    "503345": {
        "question": "Để phân biệt kiểu dấu phẩy động với kiểu số nguyên, phải có ít nhất bao nhiêu chữ số theo sau dấu chấm hay E?",
        "answer": "1"
    },
    "503346": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp để tạo biểu thức quy tắc?",
        "answer": "2"
    },
    "503347": {
        "question": "Biểu thức x = (a++,c)*(b++,d) tương đương với biểu thức nào sau đây?",
        "answer": "x = c*d"
    },
    "503348": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để làm tròn số 7.25 với giá trị nguyên gần nhất?",
        "answer": "Math.round(7.25)"
    },
    "503349": {
        "question": "Cú pháp nào lệnh dùng để tìm giá trị cao nhất của x và y?",
        "answer": "Math.max(x,y)"
    },
    "503350": {
        "question": "Sau khi thực hiện phép toán 15 &gt;&gt; 3, kết quả trả về là bao nhiêu?",
        "answer": "1"
    },
    "503351": {
        "question": "Lệnh gán x = x * y tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "x * = y;"
    },
    "503352": {
        "question": "Phép toán (7 &gt;= 5) || (5 &gt; 5) trả về giá trị nào?",
        "answer": "True"
    },
    "503353": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để gọi lại hàm có tên là \"myFunction\"?",
        "answer": "myFunction();"
    },
    "503354": {
        "question": "Phương thức indexOf(chuỗi con, chỉ số)có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về vị trí xuất hiện lần đầu của chuỗi con trong một chuỗi bắt đầu tại vị trí chỉ số. Hàm trả về -1 nếu không tồn tại chuỗi con, ngược lại có giá trị &gt;= 0"
    },
    "503355": {
        "question": "Người ta sử dụng phương thức nào để tìm giá trị số nguyên lớn gần nhất và lớn hơn x ?",
        "answer": "ceil(x)"
    },
    "503356": {
        "question": "Mô tả nào là đúng về hàm?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503357": {
        "question": "Câu lệnh nào trong các câu sau đây sử dụng sai thẻ sự kiện?",
        "answer": "&lt;FORM onLoad=\"doSomething();\"&gt;&nbsp;"
    },
    "503358": {
        "question": "Cho a=99999999999999999;\nalert(isFinite(a)) trả về kết quả nào sau đây?",
        "answer": "True"
    },
    "503359": {
        "question": "Vòng lặp (Do.. while) là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và lặp rồi mới xét điều kiện"
    },
    "503360": {
        "question": "Để lặp tất cả các thuộc tính (property) của một đối tượng, người ta sử dụng ?",
        "answer": "lệnh <span class=\"font5\">for</span><span class=\"font6\"> (&lt;variable&gt; </span><span class=\"font5\">in</span><span class=\"font6\"> &lt;object&gt;) {}</span>"
    },
    "503361": {
        "question": "Đối tượng arguments có chức năng gì ?",
        "answer": "Lưu trữ các thông tin về tập đối số của hàm"
    },
    "503362": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để thiết lập đối tượng ngầm định cho một nhóm các lệnh, có thể sử dụng các thuộc tính mà không đề cập đến đối tượng?",
        "answer": "lệnh with (object) {}"
    },
    "503363": {
        "question": "Hàm isNaN(biểuThức) trả về giá trị nào?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "503364": {
        "question": "Hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "503365": {
        "question": "Trong JavaScript đoạn mã sau cho ra kết quả gì? &lt;script&gt; function kiemtra(){ window.open(\"http://www.vnn.vn\",\"Chao\"); } &lt;/script&gt; &lt;/head&gt; &lt;body onload =\"kiemtra()\"&gt;&lt;/body&gt;",
        "answer": "Khi chạy thì một trang khác (VNN) được hiện ra&nbsp;"
    },
    "503366": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp WHILE có dạng như thế nào?",
        "answer": "while (i&lt;=10) {}"
    },
    "503367": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp FOR có dạng như thế nào?",
        "answer": "for (i = 0; i &lt;= 5; i++) {}"
    },
    "503368": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để tạo ra 1 mảng trong JavaScript?",
        "answer": "var txt = new Array(\"tim\",\"kim\",\"jim\")"
    },
    "503369": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để mở một cửa sổ mới có tên gọi là \"w2\"?",
        "answer": "w2=window.open(\"http://www.w3schools.com\");"
    },
    "503370": {
        "question": "Đoạn mã sau thực hiện điều gì?\nwhile (x{ if (x&lt;50)\n break; x++; }",
        "answer": "Lặp cho đến khi x lớn hơn hoặc bằng 100. Tuy nhiên nếu giá trị x đưa vào vòng lặp nhỏ hơn 50, vòng lặp sẽ kết thúc"
    },
    "503371": {
        "question": "Vòng lặp While là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và xét điều kiện rồi mới lặp"
    },
    "503372": {
        "question": "Lệnh break kết hợp với vòng for dùng để?",
        "answer": "Thoát khỏi vòng lặp"
    },
    "503373": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onload thực hiện khi:",
        "answer": "Khi bắt đầu chương trình chạy"
    },
    "503374": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnUnload thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi kết thúc một chương trình"
    },
    "503375": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onblur thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi một đối tượng trong form mất focus."
    },
    "503376": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnMouseOver thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi di chuyển con chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "503377": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onclick thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi click chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "503378": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onchange thực hiện khi nào?",
        "answer": "Xảy ra khi giá trị của một trường trong form được người dùng thay đổi"
    },
    "503379": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”text” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một ô text để nhập dữ liệu"
    },
    "503380": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Password” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một ô password"
    },
    "503381": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Radio” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một nhóm đối tượng chọn nhưng chọn duy nhất"
    },
    "503382": {
        "question": "Lệnh lặp for có dạng như thế nào?",
        "answer": "For ( biến = Giá trị đầu, Điều kiện, Giá trị tăng)"
    },
    "503383": {
        "question": "Cho khai báo: var arr = new Array(5);\nđể truy xuất thuộc tính length của đối tượng arr, ta dùng câu lệnh nào sau đây?",
        "answer": "document.write(arr.length);"
    },
    "503384": {
        "question": "Chương trình xử lý sự kiện nào không có sẵn trong đối tượng Document ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "503385": {
        "question": "Cho x=\"1.0\"; \nalert(isNaN(x)) ;\nkết quả trả về sẽ là:",
        "answer": "False"
    },
    "503386": {
        "question": "Phương thức comfirm trong đối tượng window có chức năng gì ?",
        "answer": "Hiển thị một hộp hội thoại chứa một thông báo do một ứng dụng xác định và hai nút lệnh Yes, No"
    },
    "503387": {
        "question": "Để hiển thị trang tài liệu vừa mới duyệt gần đây nhất, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "history.back();"
    },
    "503388": {
        "question": "Quá trình tiến hóa của Lập trình hướng đối tượng theo thứ tự nào?",
        "answer": "Lập trình tuyến tính -&gt; Lập trình có cấu trúc -&gt; Sự trừu tượng hóa dữ liệu -&gt; Lập trình hướng đối tượng"
    },
    "503389": {
        "question": "Trong lập trình hướng đối tượng, sự trừu tượng hóa được hiểu là:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503390": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng không thể chứa các đối tượng bên trong nó"
    },
    "503391": {
        "question": "Trình duyệt Firefox (FF), phiên bản 8 không hỗ trợ thuộc tính nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503392": {
        "question": "Một biến có kiểu là Array thì có thể được xem là 1 đối tượng không",
        "answer": "Có"
    },
    "503393": {
        "question": "Trong mô hình BOM, thuộc tính external của đối tượng window có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về host của trang web"
    },
    "503394": {
        "question": "Các đối tượng nào chứa URL được truy cập bởi người dùng",
        "answer": "history"
    },
    "503395": {
        "question": "Phương thức nào giúp trả về một phần tử với thẻ HTML xác định?",
        "answer": "getElementByTagName"
    },
    "503396": {
        "question": "Đối tượng navigator chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các thông tin về trình duyệt: tên, phiên bản, tên mã, ngôn ngữ thể hiện, hệ điều hành…"
    },
    "503397": {
        "question": "Đối với đối tượng history, muốn đi đến trang kế tiếp, ta sử dụng phương thức nào?",
        "answer": "Forward()"
    },
    "503398": {
        "question": "Đối tượng document chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các tư liệu của cửa sổ, tất cả phần tử HTML của trang web trong cửa sổ đó"
    },
    "503399": {
        "question": "OOP (Lập trình hướng đối tượng) là viết tắt của từ nào?",
        "answer": "Object Oriented Programming"
    },
    "503400": {
        "question": "Đối tượng quan trọng nhất của BOM là gì?",
        "answer": "Document"
    },
    "503401": {
        "question": "Trừu tượng hóa trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Chỉ trình bày những đặc điểm cần thiết của vấn đề mà không trình bày chi tiết cụ thể hoặc giải thích tính phức tạp của vấn đề đó"
    },
    "503402": {
        "question": "Sự kiện nào không được kết hợp với đối tượng window ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "503403": {
        "question": "Phương thức của lớp là gì?",
        "answer": "Là một phương thức được triệu gọi mà không tham chiếu tới bất kỳ một đối tượng nào."
    },
    "503404": {
        "question": "Đối tượng window là đối tượng chứa đối tượng document bên trong nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503405": {
        "question": "Khi tạo thuộc tính cho một đối tượng trong JavaScript thì bắt buộc phải khai báo kiểu của thuộc tính.",
        "answer": "Sai"
    },
    "503406": {
        "question": "Đối tượng nào chứa thông tin về URL hiện tại?",
        "answer": "location"
    },
    "503407": {
        "question": "Tính đóng gói trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là tiến trình che giấu việc thực thi chi tiết của một đối tượng"
    },
    "503408": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai ?",
        "answer": "Đối tượng form thể hiện cửa số của trình duyệt"
    },
    "503409": {
        "question": "Phương thức focus ngược với phương thức nào?",
        "answer": "onBlur()"
    },
    "503410": {
        "question": "Phương thức onAbort() chỉ áp dụng cho phần tử nào?",
        "answer": "Image"
    },
    "503411": {
        "question": "Thuộc tính target diễn tả điều gì?",
        "answer": "Đối tượng mà sự kiện diễn ra trong đó"
    },
    "503412": {
        "question": "Người ta dùng phương thức nào để tăng giảm tọa độ đỉnh trên trái của cửa sổ với m, n pixel ?",
        "answer": "moveBy(m,n)"
    },
    "503413": {
        "question": "Phương thức nào thực hiện câu lệnh JavaScript một lần sau một thời gian nhất định tính bằng milli giây?",
        "answer": "setTimeout(câu lệnh JavaScript, số milli giây)"
    },
    "503414": {
        "question": "Thuộc tính nào giúp trả về màu của liên kết khi con trỏ đến?",
        "answer": "alinkColor"
    },
    "503415": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về lập trình hướng đối tượng?",
        "answer": "Lập trình hướng đối tượng không cho phép người lập trình tạo ra các ứng dụng mà các yếu tố bên ngoài có thể tương tác với các chương trình đó giống như là tương tác với các đối tượng vật lý."
    },
    "503416": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "503417": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "503418": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "503419": {
        "question": "Để thay đổi màu nền trang web, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "document.body.setAttribute(\"bgColor\",\"white\"); "
    },
    "503420": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ &lt;a&gt; chứa liên kết"
    },
    "503421": {
        "question": "Thẻ &lt;Frameset cols&gt; &lt;/frameset&gt;",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "503422": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "503423": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI(); "
    },
    "503424": {
        "question": "CSS là viết tắt của?",
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    "503425": {
        "question": "Muốn liên kết xHTML với 1 file định nghĩa CSS ta dùng dòng nào sau đây?",
        "answer": "&lt;link rel=”stylesheet” type=”text/css” href=”mystyle.css”&gt;"
    },
    "503426": {
        "question": "Đặt dòng liên kết với file CSS ở vùng nào trong file xHTML?",
        "answer": "Trong phần thẻ&nbsp; &lt;head&gt;&nbsp;"
    },
    "503427": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để xác định đường viền là đường gạch ngang cho phần tử?",
        "answer": "border: dashed;"
    },
    "503428": {
        "question": "Thuộc tính nào định nghĩa CSS ngay trong 1 tag?",
        "answer": "Style"
    },
    "503429": {
        "question": "Dòng nào tuân theo đúng cú pháp của CSS?",
        "answer": "body {color: black}"
    },
    "503430": {
        "question": "Dòng nào thể hiện đúng một comment (lời chú thích) trong CSS?",
        "answer": "/* this is a comment */"
    },
    "503431": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để thay đổi màu nền của trang Web?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "503432": {
        "question": "Làm thế nào thêm màu nền cho tất cả các phần tử &lt;h1&gt; ?",
        "answer": "h1 {background-color:#FFFFFF}"
    },
    "503433": {
        "question": "Để thay đổi màu nền của chữ (text), ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "color:"
    },
    "503434": {
        "question": "Thuộc tính nào thay đổi kích cỡ chữ?",
        "answer": "font-size"
    },
    "503435": {
        "question": "Thuộc tính nào làm chữ trong tag p trở thành chữ đậm?",
        "answer": "p {font-weight:bold}"
    },
    "503436": {
        "question": "Để hiển thị liên kết mà ko có gạch chân bên dưới, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "a {text-decoration:none}"
    },
    "503437": {
        "question": "Làm sao để mỗi từ trong 1 dòng đều viết hoa ở đầu từ?",
        "answer": "text-transform:capitalize"
    },
    "503438": {
        "question": "Làm sao để thay đổi font của mỗi phần tử?",
        "answer": "font="
    },
    "503439": {
        "question": "Người ta dùng thuộc tính nào để tạo chữ đậm?",
        "answer": "font-weight:bold; "
    },
    "503440": {
        "question": "Để hình ở đầu mỗi dòng của 1 list (danh sách) có hình vuông, người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "list-type: square;"
    },
    "503441": {
        "question": "Dùng thuộc tính nào để thay đổi lề trái của một phần tử?",
        "answer": "margin-left:"
    },
    "503442": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh:\nfor(prop in navigator){ document.write(prop+\": \"+ navigator [prop]+\"\";}\n",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "503443": {
        "question": "Thẻ &lt;Frame src=” duong dan ”&gt; có chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "503444": {
        "question": "Thuộc tính vlinkColor của đối tượng document trả về kết quả nào ?",
        "answer": "Màu của liên kết đã kích hoạt"
    },
    "503445": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "503446": {
        "question": "Thẻ &lt;textarea rows= cols = ...&gt;&lt;/texterea&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một vùng nhập văn bản nhiều cột nhiều dòng"
    },
    "503447": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Submit” ...&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nút lệnh dùng để gửi tin trong form đi"
    },
    "503448": {
        "question": "Theo phương pháp GET, có bao nhiêu cách để truyền thông dữ liệu giữa các trang web ?",
        "answer": "3"
    },
    "503449": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”checkbox” ...&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo ra một nhóm các đối tượng và người dùng có thể được nhiều hơn một đối tượng"
    },
    "503450": {
        "question": "Thuộc tính method trong đối tượng form có tác dụng gì ?",
        "answer": "Thiết lập/Trả về phương thức HTTP để submit một form"
    },
    "503451": {
        "question": "Trong phần tử textbox, để thiết lập phím tắt (Alt + phím), người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "accesskey"
    },
    "503452": {
        "question": "Để truy xuất một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503453": {
        "question": "Để thiết lập giá trị cho một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "document.tên_Form.tên_Đốitượng.value=giá_tri"
    },
    "503454": {
        "question": "Thuộc tính tableIndex của phần tử textbox có tác dụng gì?",
        "answer": "Thiết lập thứ tự nhận tiêu điểm"
    },
    "503455": {
        "question": "Hai kiểu đặc biệt của phần tử button có kiểu là:",
        "answer": "reset và submit"
    },
    "503456": {
        "question": "Để truy cập một phần tử option, ta sử dụng tập forms với cú pháp nào?",
        "answer": "document.forms.name_form.name_select.options[i];"
    },
    "503457": {
        "question": "Phần tử Radio button không chứa sự kiện nào sau đây?",
        "answer": "onLoad"
    },
    "503458": {
        "question": "Trong việc truyền thông dữ liệu giữa các trang web, phương pháp POST có chức năng gì?",
        "answer": "<span>gởi dữ liệu theo giao thức HTTP đến webserver và&nbsp;</span>mã hóa dữ liệu để gửi đi"
    },
    "503459": {
        "question": "Form được tạo bởi các phần tử cho phép người sử dụng đưa thông tin vào. Khi đó, nội dung (hoặc giá trị) của các phần tử sẽ được chuyển đến một Chương trình trên server qua một giao diện có tên gọi là gì ?",
        "answer": "Common Gateway Interface"
    },
    "503460": {
        "question": "Phương thức reset có chức năng gì?",
        "answer": "Thiết lập lại các giá trị của các trường dữ liệu của form"
    },
    "503461": {
        "question": "Phương thức getElementById(id of element) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về đối tượng là một phần tử HTML có id xác định"
    },
    "503462": {
        "question": "Thuộc tính method, action được dùng khi nào?",
        "answer": "Khi gửi dữ liệu"
    },
    "503463": {
        "question": "Chức năng chính của form là gì?",
        "answer": "Là phương tiện dùng tạo giao diện các ứng dụng phía client và submit dữ liệu đến server"
    },
    "503464": {
        "question": "Sự kiện nào không áp dụng cho phần tử select box ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "503465": {
        "question": "Sau khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ đón nhận dữ liệu bằng phương thức nào?",
        "answer": "location.search"
    },
    "503466": {
        "question": "Để gửi hai dữ liệu \"Nguyen Van A\" và \"44\" đến trang web receiveInfo.htm, người ta dùng link nào sau đây?",
        "answer": "&lt;a href=\"receiveInfo.htm?name=Nguyen Van A &amp;age=44\"&gt; Send data&lt;/a&gt;"
    },
    "503467": {
        "question": "Đối tượng nào đại diện cho phần tử &lt;a&gt; trên tư liệu HTML?",
        "answer": "anchor"
    },
    "503468": {
        "question": "Muốn truy cập đến tập các phần tử HTML có cùng thuộc tính name hay có cùng thẻ, người ta dùng phương thức nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503469": {
        "question": "Trong cấu trúc form, đa số các phần tử được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "&lt;input&gt;…&lt;/input&gt;"
    },
    "503470": {
        "question": "Để chỉ định rõ kiểu phần tử trong form, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "Type"
    },
    "503471": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng gửi lên một file?",
        "answer": "FileUpload"
    },
    "503472": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng nhập vào nhiều dòng?",
        "answer": "TextArea"
    },
    "503473": {
        "question": "Thuộc tính value của phần tử checkbox cho biết điều gì?",
        "answer": "Cho biết giá trị hiện thời của phần tử được chỉ định trong thẻ input"
    },
    "503474": {
        "question": "Phần tử có type là hidden không có thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "defaulValue"
    },
    "503475": {
        "question": "jQuery được khởi xướng vào năm nào?",
        "answer": "2006"
    },
    "503476": {
        "question": "Hàm blind() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Bắt các sự kiện của các thẻ html"
    },
    "503477": {
        "question": "Sự kiện hover() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Xử lý 2 sự kiện đưa chuột vào và kéo chuột ra khỏi các phần tử html"
    },
    "503478": {
        "question": "Sự kiện live() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Xử lý tất cả các sự kiện hiện hành"
    },
    "503479": {
        "question": "Hiệu ứng .fadeIn() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Cho phép các phần tử trong tag hiện một cách từ từ biến thiên theo thời gian đã được thiết lập"
    },
    "503480": {
        "question": "Hiệu ứng .fadeOut() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Cho phép các phần tử trong tag ẩn một cách từ từ biến thiên theo thời gian đã được thiết lập"
    },
    "503481": {
        "question": "Hiệu ứng nào được sử dụng để điều chỉnh độ mờ của các phần tử trong jQuery?",
        "answer": ".fadeTo()"
    },
    "503482": {
        "question": "Hiệu ứng nào có tác dụng làm vô hiệu hóa tất cả các chuyển động?",
        "answer": "jQuery.fx.off"
    },
    "503483": {
        "question": "Hiệu ứng nào trong jQuery thiết lập thời gian cho chuyển động?",
        "answer": "jQuery.fx.interval"
    },
    "503484": {
        "question": "Trong jQuery, để hiển thị các phần tử html theo thời gian, người ta dùng hiệu ứng nào?",
        "answer": ".show()"
    },
    "503485": {
        "question": "Trong jQuery, thuộc tính nào có tác dụng nhận giá trị phần tử đầu tiên trong tập hợp các thuộc tính của tag html?",
        "answer": ".attr()"
    },
    "503486": {
        "question": "Trong jQuery, thuộc tính nào có tác dụng nhận giá trị hiện tại của tag html?",
        "answer": ".val()"
    },
    "503487": {
        "question": "Hiệu ứng animate() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Thực hiện một tùy biến chuyển động của tập hợp các thuộc tính CSS"
    },
    "503488": {
        "question": "Trong jQuery, hàm nào được cung cấp để duyệt qua một nhóm các phần tử được chọn?",
        "answer": ".each()"
    },
    "503489": {
        "question": "Hàm bind() được sử dụng với cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "$(selector).bind(event, data, handler)"
    },
    "503490": {
        "question": "jQuery không thể làm được gì?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "503491": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để xử lý sự kiện cho các element trong jQuery?",
        "answer": "2"
    },
    "503492": {
        "question": "Mô tả nào sau đây về jQuery là sai?",
        "answer": "jQuery có thể lấy thông tin từ server và phải tải lại trang web"
    },
    "503493": {
        "question": "Trong cú pháp $(selector).action();\n\"$\" có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ ra việc sử dụng thư viện jQuery"
    },
    "503494": {
        "question": "Trong jQuery, phương thức nextAll() có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chọn tất cả các phần tử nằm kế sau nó"
    },
    "503495": {
        "question": "Cú pháp truy cập đến phần tử &lt;a&gt; có id là linkID?",
        "answer": "$(\"a#linkID\")"
    },
    "503496": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử &lt;a&gt; với giá trị thuộc tính bắt đầu bằng “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?",
        "answer": "$(“a[href^=’#’]”)"
    },
    "503497": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử &lt;a&gt; với giá trị thuộc tính kết thúc bằng “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?",
        "answer": "$(“a[href$=’#’]”)"
    },
    "503498": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử &lt;a&gt; với giá trị thuộc tính chứa “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?",
        "answer": "$(“a[href*=’#’]”)"
    },
    "503499": {
        "question": "jQuery hỗ trợ phương thức nào để tạo menu chồng nhau?",
        "answer": "Accordion()"
    },
    "503500": {
        "question": "Trong jQuery, cú pháp lệnh dùng để chọn phần tử &lt;p&gt; thứ 2 trong tài liệu là?",
        "answer": "$(”p:2”)"
    },
    "503501": {
        "question": "jQuery có ưu điểm gì?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503502": {
        "question": "Cú pháp nào sau đây là đúng khi chọn tất cả các phần tử có tên lớp là link?",
        "answer": "$(\".link\")"
    },
    "503503": {
        "question": "Cú pháp nào sau đây là đúng khi chọn tất cả các phần tử div trên trang?",
        "answer": "$(\"div\")"
    },
    "503504": {
        "question": "Hiệu ứng nào trong jQuuery được dùng để ẩn, hiện và thay đổi trạng thái?",
        "answer": "Hide, Show và Toggle"
    },
    "503505": {
        "question": "FrameWork nào hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "AngularJS"
    },
    "503506": {
        "question": "AngularJS là framework của công ty nào?",
        "answer": "Google"
    },
    "503507": {
        "question": "Trang web nào hỗ trợ chạy code JavaScript trực tuyến?",
        "answer": "jsfiddle.net"
    },
    "503508": {
        "question": "ng-app có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ cho AngularJS biết ứng dụng bắt đầu từ đâu"
    },
    "503509": {
        "question": "ng-app thường được đặt trong thẻ nào?",
        "answer": "Body"
    },
    "503510": {
        "question": "ng-controller có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Mỗi controller có nhiệm vụ quản lý những model bên trong nó"
    },
    "503511": {
        "question": "$scope có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Phân biệt thành phần do AngularJS tạo ra"
    },
    "503512": {
        "question": "Cách khai báo nào đúng cho AngularJS?",
        "answer": "{{data}}"
    },
    "503513": {
        "question": "Khi sử dụng AngularJS, kết quả hiển thị sẽ như thế nào?",
        "answer": "được cập nhật ngay mà không cần reload"
    },
    "503514": {
        "question": "FireBase là CSDL có tính năng gì?",
        "answer": "online, realtime"
    },
    "503515": {
        "question": "Để truy cập dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "var myDataRef = new Firebase('đường dẫn DB');"
    },
    "503516": {
        "question": "Để ghi dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "myDataRef.set('dữ liệu');"
    },
    "503517": {
        "question": "Ưu điểm&nbsp;của framework Ember là gì?",
        "answer": "Phát triển ứng dụng MVC"
    },
    "503518": {
        "question": "Ưu điểm của framework Emscripten là gì?",
        "answer": "Chuyển đổi C++ thành asm.js"
    },
    "503519": {
        "question": "Enyo là một framework hỗ trợ gì?",
        "answer": "Hỗ trợ Hướng đối tượng"
    },
    "503520": {
        "question": "FrameWork D3 là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Data-Driven Documents"
    },
    "503521": {
        "question": "Node.js là gì?",
        "answer": "một platform"
    },
    "503522": {
        "question": "Bootstrap là framework dùng kết hợp với ngôn ngữ nào?",
        "answer": "Jquery"
    },
    "503523": {
        "question": "AngularJS là framework có kiểu mã nguồn nào?",
        "answer": "Mã nguồn mở"
    },
    "503524": {
        "question": "Để cài đặt FireBase, ta đưa dòng code: &lt;script src='https://cdn.firebase.com/v0/firebase.js'&gt;&lt;/script&gt;&nbsp;vào phần nào?",
        "answer": "Head"
    },
    "503525": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "503526": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "503527": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "&lt;script&gt;&lt;/script&gt;"
    },
    "503528": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "503529": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503530": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "503531": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503532": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "503533": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "&lt;scritp&gt; ...&lt;/script&gt;"
    },
    "503534": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phần &lt;HEAD&gt; và &lt;BODY&gt;"
    },
    "503535": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "&lt;script src=\"xxx.js\"&gt;"
    },
    "503536": {
        "question": "&nbsp;Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ &lt;script&gt;?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "503537": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "503538": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "503539": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "503540": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "503541": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "503542": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "503543": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "503544": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "503545": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "&lt;NOSCRIPT&gt; và &lt;/NOSCRIPT&gt;"
    },
    "503546": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "503547": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "503548": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "&lt;script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"&gt;&lt;/script&gt;"
    },
    "503549": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "503550": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ &lt;SCRIPT&gt; mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "503551": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "503552": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503553": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "503554": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "503555": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để tạo ra 1 hàm trong JavaScript?",
        "answer": "function myFunction()"
    },
    "503556": {
        "question": "Trong JavaScript, hàm eval() dùng để làm gì?",
        "answer": "Đánh giá một biểu thức và trả giá trị của biểu thức hay giá trị undefined nếu không tính toán được biểu thức"
    },
    "503557": {
        "question": "Để truy xuất các thuộc tính của đối tượng, người ta dùng toán tử gì?",
        "answer": "chấm (.)"
    },
    "503558": {
        "question": "Phương thức chuyển kiểu dữ liệu ngày tháng sang chuỗi ký tự là:",
        "answer": "cả 2 đều đúng"
    },
    "503559": {
        "question": "Một phần tử có kiểu dấu phẩy động có bao nhiêu thành phần?",
        "answer": "4"
    },
    "503560": {
        "question": "Cho đoạn mã sau:\nvar st = \"Shakespeare written \\\"To be or not to be \\\" \";\ndocument.write(st);\nKết quả in ra màn hình là gì?",
        "answer": "Shakespeare written \"To be or not to be\""
    },
    "503561": {
        "question": "Toán tử typeof có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Trả về một chuỗi ký tự xác định kiểu dữ liệu của toán hạng"
    },
    "503562": {
        "question": "Phương thức \"search\" của đối tượng String có chức năng gì?",
        "answer": "Tìm một chuỗi con, trả lại vị trí tìm được trong chuỗi dò tìm, nếu không tìm thấy trả về -1."
    },
    "503563": {
        "question": "Khi sử dụng chuỗi ký tự, \"\\r\" có nghĩa là gì?",
        "answer": "Đưa con trỏ về đầu dòng"
    },
    "503564": {
        "question": "Từ khóa nào chỉ một giá trị vượt quá giới hạn xử lý của JavaScript?",
        "answer": "Infinity"
    },
    "503565": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng?\nNếu i = 5 thì khối lệnh được thực hiện \n",
        "answer": "if (i==5) {}"
    },
    "503566": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng?\nNếu i không bằng 5 thì khối lệnh được thực hiện\n",
        "answer": "if (i != 5) {}"
    },
    "503567": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu cơ bản được viết như thế nào?",
        "answer": "[var]tênBiến = <span>giá trị</span>;"
    },
    "503568": {
        "question": "Để khai báo 1 hằng số trong JavaScript. Cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Trong JavaScript không có kiểu hằng số const"
    },
    "503569": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu đối tượng được viết như thế nào?",
        "answer": "var tênBiến = new tênLớp();"
    },
    "503570": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "503571": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseFloat() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số thực"
    },
    "503572": {
        "question": "Trong JavaScript, số nguyên có thể được biểu diễn theo mấy cách?",
        "answer": "3 cách"
    },
    "503573": {
        "question": "Để phân biệt kiểu dấu phẩy động với kiểu số nguyên, phải có ít nhất bao nhiêu chữ số theo sau dấu chấm hay E?",
        "answer": "1"
    },
    "503574": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp để tạo biểu thức quy tắc?",
        "answer": "2"
    },
    "503575": {
        "question": "Biểu thức x = (a++,c)*(b++,d) tương đương với biểu thức nào sau đây?",
        "answer": "x = c*d"
    },
    "503576": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để làm tròn số 7.25 với giá trị nguyên gần nhất?",
        "answer": "Math.round(7.25)"
    },
    "503577": {
        "question": "Cú pháp nào lệnh dùng để tìm giá trị cao nhất của x và y?",
        "answer": "Math.max(x,y)"
    },
    "503578": {
        "question": "Sau khi thực hiện phép toán 15 &gt;&gt; 3, kết quả trả về là bao nhiêu?",
        "answer": "1"
    },
    "503579": {
        "question": "Lệnh gán x = x * y tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "x * = y;"
    },
    "503580": {
        "question": "Phép toán (7 &gt;= 5) || (5 &gt; 5) trả về giá trị nào?",
        "answer": "True"
    },
    "503581": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để gọi lại hàm có tên là \"myFunction\"?",
        "answer": "myFunction();"
    },
    "503582": {
        "question": "Phương thức indexOf(chuỗi con, chỉ số)có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về vị trí xuất hiện lần đầu của chuỗi con trong một chuỗi bắt đầu tại vị trí chỉ số. Hàm trả về -1 nếu không tồn tại chuỗi con, ngược lại có giá trị &gt;= 0"
    },
    "503583": {
        "question": "Người ta sử dụng phương thức nào để tìm giá trị số nguyên lớn gần nhất và lớn hơn x ?",
        "answer": "ceil(x)"
    },
    "503584": {
        "question": "Mô tả nào là đúng về hàm?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503585": {
        "question": "Câu lệnh nào trong các câu sau đây sử dụng sai thẻ sự kiện?",
        "answer": "&lt;FORM onLoad=\"doSomething();\"&gt;&nbsp;"
    },
    "503586": {
        "question": "Cho a=99999999999999999;\nalert(isFinite(a)) trả về kết quả nào sau đây?",
        "answer": "True"
    },
    "503587": {
        "question": "Vòng lặp (Do.. while) là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và lặp rồi mới xét điều kiện"
    },
    "503588": {
        "question": "Để lặp tất cả các thuộc tính (property) của một đối tượng, người ta sử dụng ?",
        "answer": "lệnh <span class=\"font5\">for</span><span class=\"font6\"> (&lt;variable&gt; </span><span class=\"font5\">in</span><span class=\"font6\"> &lt;object&gt;) {}</span>"
    },
    "503589": {
        "question": "Đối tượng arguments có chức năng gì ?",
        "answer": "Lưu trữ các thông tin về tập đối số của hàm"
    },
    "503590": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để thiết lập đối tượng ngầm định cho một nhóm các lệnh, có thể sử dụng các thuộc tính mà không đề cập đến đối tượng?",
        "answer": "lệnh with (object) {}"
    },
    "503591": {
        "question": "Hàm isNaN(biểuThức) trả về giá trị nào?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "503592": {
        "question": "Hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "503593": {
        "question": "Trong JavaScript đoạn mã sau cho ra kết quả gì? &lt;script&gt; function kiemtra(){ window.open(\"http://www.vnn.vn\",\"Chao\"); } &lt;/script&gt; &lt;/head&gt; &lt;body onload =\"kiemtra()\"&gt;&lt;/body&gt;",
        "answer": "Khi chạy thì một trang khác (VNN) được hiện ra&nbsp;"
    },
    "503594": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp WHILE có dạng như thế nào?",
        "answer": "while (i&lt;=10) {}"
    },
    "503595": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp FOR có dạng như thế nào?",
        "answer": "for (i = 0; i &lt;= 5; i++) {}"
    },
    "503596": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để tạo ra 1 mảng trong JavaScript?",
        "answer": "var txt = new Array(\"tim\",\"kim\",\"jim\")"
    },
    "503597": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để mở một cửa sổ mới có tên gọi là \"w2\"?",
        "answer": "w2=window.open(\"http://www.w3schools.com\");"
    },
    "503598": {
        "question": "Đoạn mã sau thực hiện điều gì?\nwhile (x{ if (x&lt;50)\n break; x++; }",
        "answer": "Lặp cho đến khi x lớn hơn hoặc bằng 100. Tuy nhiên nếu giá trị x đưa vào vòng lặp nhỏ hơn 50, vòng lặp sẽ kết thúc"
    },
    "503599": {
        "question": "Vòng lặp While là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và xét điều kiện rồi mới lặp"
    },
    "503600": {
        "question": "Lệnh break kết hợp với vòng for dùng để?",
        "answer": "Thoát khỏi vòng lặp"
    },
    "503601": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onload thực hiện khi:",
        "answer": "Khi bắt đầu chương trình chạy"
    },
    "503602": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnUnload thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi kết thúc một chương trình"
    },
    "503603": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onblur thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi một đối tượng trong form mất focus."
    },
    "503604": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnMouseOver thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi di chuyển con chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "503605": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onclick thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi click chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "503606": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onchange thực hiện khi nào?",
        "answer": "Xảy ra khi giá trị của một trường trong form được người dùng thay đổi"
    },
    "503607": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”text” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một ô text để nhập dữ liệu"
    },
    "503608": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Password” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một ô password"
    },
    "503609": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Radio” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một nhóm đối tượng chọn nhưng chọn duy nhất"
    },
    "503610": {
        "question": "Lệnh lặp for có dạng như thế nào?",
        "answer": "For ( biến = Giá trị đầu, Điều kiện, Giá trị tăng)"
    },
    "503611": {
        "question": "Cho khai báo: var arr = new Array(5);\nđể truy xuất thuộc tính length của đối tượng arr, ta dùng câu lệnh nào sau đây?",
        "answer": "document.write(arr.length);"
    },
    "503612": {
        "question": "Chương trình xử lý sự kiện nào không có sẵn trong đối tượng Document ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "503613": {
        "question": "Cho x=\"1.0\"; \nalert(isNaN(x)) ;\nkết quả trả về sẽ là:",
        "answer": "False"
    },
    "503614": {
        "question": "Phương thức comfirm trong đối tượng window có chức năng gì ?",
        "answer": "Hiển thị một hộp hội thoại chứa một thông báo do một ứng dụng xác định và hai nút lệnh Yes, No"
    },
    "503615": {
        "question": "Để hiển thị trang tài liệu vừa mới duyệt gần đây nhất, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "history.back();"
    },
    "503616": {
        "question": "Quá trình tiến hóa của Lập trình hướng đối tượng theo thứ tự nào?",
        "answer": "Lập trình tuyến tính -&gt; Lập trình có cấu trúc -&gt; Sự trừu tượng hóa dữ liệu -&gt; Lập trình hướng đối tượng"
    },
    "503617": {
        "question": "Trong lập trình hướng đối tượng, sự trừu tượng hóa được hiểu là:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503618": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng không thể chứa các đối tượng bên trong nó"
    },
    "503619": {
        "question": "Trình duyệt Firefox (FF), phiên bản 8 không hỗ trợ thuộc tính nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503620": {
        "question": "Một biến có kiểu là Array thì có thể được xem là 1 đối tượng không",
        "answer": "Có"
    },
    "503621": {
        "question": "Trong mô hình BOM, thuộc tính external của đối tượng window có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về host của trang web"
    },
    "503622": {
        "question": "Các đối tượng nào chứa URL được truy cập bởi người dùng",
        "answer": "history"
    },
    "503623": {
        "question": "Phương thức nào giúp trả về một phần tử với thẻ HTML xác định?",
        "answer": "getElementByTagName"
    },
    "503624": {
        "question": "Đối tượng navigator chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các thông tin về trình duyệt: tên, phiên bản, tên mã, ngôn ngữ thể hiện, hệ điều hành…"
    },
    "503625": {
        "question": "Đối với đối tượng history, muốn đi đến trang kế tiếp, ta sử dụng phương thức nào?",
        "answer": "Forward()"
    },
    "503626": {
        "question": "Đối tượng document chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các tư liệu của cửa sổ, tất cả phần tử HTML của trang web trong cửa sổ đó"
    },
    "503627": {
        "question": "OOP (Lập trình hướng đối tượng) là viết tắt của từ nào?",
        "answer": "Object Oriented Programming"
    },
    "503628": {
        "question": "Đối tượng quan trọng nhất của BOM là gì?",
        "answer": "Document"
    },
    "503629": {
        "question": "Trừu tượng hóa trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Chỉ trình bày những đặc điểm cần thiết của vấn đề mà không trình bày chi tiết cụ thể hoặc giải thích tính phức tạp của vấn đề đó"
    },
    "503630": {
        "question": "Sự kiện nào không được kết hợp với đối tượng window ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "503631": {
        "question": "Phương thức của lớp là gì?",
        "answer": "Là một phương thức được triệu gọi mà không tham chiếu tới bất kỳ một đối tượng nào."
    },
    "503632": {
        "question": "Đối tượng window là đối tượng chứa đối tượng document bên trong nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503633": {
        "question": "Khi tạo thuộc tính cho một đối tượng trong JavaScript thì bắt buộc phải khai báo kiểu của thuộc tính.",
        "answer": "Sai"
    },
    "503634": {
        "question": "Đối tượng nào chứa thông tin về URL hiện tại?",
        "answer": "location"
    },
    "503635": {
        "question": "Tính đóng gói trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là tiến trình che giấu việc thực thi chi tiết của một đối tượng"
    },
    "503636": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai ?",
        "answer": "Đối tượng form thể hiện cửa số của trình duyệt"
    },
    "503637": {
        "question": "Phương thức focus ngược với phương thức nào?",
        "answer": "onBlur()"
    },
    "503638": {
        "question": "Phương thức onAbort() chỉ áp dụng cho phần tử nào?",
        "answer": "Image"
    },
    "503639": {
        "question": "Thuộc tính target diễn tả điều gì?",
        "answer": "Đối tượng mà sự kiện diễn ra trong đó"
    },
    "503640": {
        "question": "Người ta dùng phương thức nào để tăng giảm tọa độ đỉnh trên trái của cửa sổ với m, n pixel ?",
        "answer": "moveBy(m,n)"
    },
    "503641": {
        "question": "Phương thức nào thực hiện câu lệnh JavaScript một lần sau một thời gian nhất định tính bằng milli giây?",
        "answer": "setTimeout(câu lệnh JavaScript, số milli giây)"
    },
    "503642": {
        "question": "Thuộc tính nào giúp trả về màu của liên kết khi con trỏ đến?",
        "answer": "alinkColor"
    },
    "503643": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về lập trình hướng đối tượng?",
        "answer": "Lập trình hướng đối tượng không cho phép người lập trình tạo ra các ứng dụng mà các yếu tố bên ngoài có thể tương tác với các chương trình đó giống như là tương tác với các đối tượng vật lý."
    },
    "503644": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "503645": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "503646": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "503647": {
        "question": "Để thay đổi màu nền trang web, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "document.body.setAttribute(\"bgColor\",\"white\"); "
    },
    "503648": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ &lt;a&gt; chứa liên kết"
    },
    "503649": {
        "question": "Thẻ &lt;Frameset cols&gt; &lt;/frameset&gt;",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "503650": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "503651": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI(); "
    },
    "503652": {
        "question": "CSS là viết tắt của?",
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    "503653": {
        "question": "Muốn liên kết xHTML với 1 file định nghĩa CSS ta dùng dòng nào sau đây?",
        "answer": "&lt;link rel=”stylesheet” type=”text/css” href=”mystyle.css”&gt;"
    },
    "503654": {
        "question": "Đặt dòng liên kết với file CSS ở vùng nào trong file xHTML?",
        "answer": "Trong phần thẻ&nbsp; &lt;head&gt;&nbsp;"
    },
    "503655": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để xác định đường viền là đường gạch ngang cho phần tử?",
        "answer": "border: dashed;"
    },
    "503656": {
        "question": "Thuộc tính nào định nghĩa CSS ngay trong 1 tag?",
        "answer": "Style"
    },
    "503657": {
        "question": "Dòng nào tuân theo đúng cú pháp của CSS?",
        "answer": "body {color: black}"
    },
    "503658": {
        "question": "Dòng nào thể hiện đúng một comment (lời chú thích) trong CSS?",
        "answer": "/* this is a comment */"
    },
    "503659": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để thay đổi màu nền của trang Web?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "503660": {
        "question": "Làm thế nào thêm màu nền cho tất cả các phần tử &lt;h1&gt; ?",
        "answer": "h1 {background-color:#FFFFFF}"
    },
    "503661": {
        "question": "Để thay đổi màu nền của chữ (text), ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "color:"
    },
    "503662": {
        "question": "Thuộc tính nào thay đổi kích cỡ chữ?",
        "answer": "font-size"
    },
    "503663": {
        "question": "Thuộc tính nào làm chữ trong tag p trở thành chữ đậm?",
        "answer": "p {font-weight:bold}"
    },
    "503664": {
        "question": "Để hiển thị liên kết mà ko có gạch chân bên dưới, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "a {text-decoration:none}"
    },
    "503665": {
        "question": "Làm sao để mỗi từ trong 1 dòng đều viết hoa ở đầu từ?",
        "answer": "text-transform:capitalize"
    },
    "503666": {
        "question": "Làm sao để thay đổi font của mỗi phần tử?",
        "answer": "font="
    },
    "503667": {
        "question": "Người ta dùng thuộc tính nào để tạo chữ đậm?",
        "answer": "font-weight:bold; "
    },
    "503668": {
        "question": "Để hình ở đầu mỗi dòng của 1 list (danh sách) có hình vuông, người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "list-type: square;"
    },
    "503669": {
        "question": "Dùng thuộc tính nào để thay đổi lề trái của một phần tử?",
        "answer": "margin-left:"
    },
    "503670": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh:\nfor(prop in navigator){ document.write(prop+\": \"+ navigator [prop]+\"\";}\n",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "503671": {
        "question": "Thẻ &lt;Frame src=” duong dan ”&gt; có chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "503672": {
        "question": "Thuộc tính vlinkColor của đối tượng document trả về kết quả nào ?",
        "answer": "Màu của liên kết đã kích hoạt"
    },
    "503673": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "503674": {
        "question": "Thẻ &lt;textarea rows= cols = ...&gt;&lt;/texterea&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một vùng nhập văn bản nhiều cột nhiều dòng"
    },
    "503675": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Submit” ...&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nút lệnh dùng để gửi tin trong form đi"
    },
    "503676": {
        "question": "Theo phương pháp GET, có bao nhiêu cách để truyền thông dữ liệu giữa các trang web ?",
        "answer": "3"
    },
    "503677": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”checkbox” ...&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo ra một nhóm các đối tượng và người dùng có thể được nhiều hơn một đối tượng"
    },
    "503678": {
        "question": "Thuộc tính method trong đối tượng form có tác dụng gì ?",
        "answer": "Thiết lập/Trả về phương thức HTTP để submit một form"
    },
    "503679": {
        "question": "Trong phần tử textbox, để thiết lập phím tắt (Alt + phím), người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "accesskey"
    },
    "503680": {
        "question": "Để truy xuất một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503681": {
        "question": "Để thiết lập giá trị cho một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "document.tên_Form.tên_Đốitượng.value=giá_tri"
    },
    "503682": {
        "question": "Thuộc tính tableIndex của phần tử textbox có tác dụng gì?",
        "answer": "Thiết lập thứ tự nhận tiêu điểm"
    },
    "503683": {
        "question": "Hai kiểu đặc biệt của phần tử button có kiểu là:",
        "answer": "reset và submit"
    },
    "503684": {
        "question": "Để truy cập một phần tử option, ta sử dụng tập forms với cú pháp nào?",
        "answer": "document.forms.name_form.name_select.options[i];"
    },
    "503685": {
        "question": "Phần tử Radio button không chứa sự kiện nào sau đây?",
        "answer": "onLoad"
    },
    "503686": {
        "question": "Trong việc truyền thông dữ liệu giữa các trang web, phương pháp POST có chức năng gì?",
        "answer": "<span>gởi dữ liệu theo giao thức HTTP đến webserver và&nbsp;</span>mã hóa dữ liệu để gửi đi"
    },
    "503687": {
        "question": "Form được tạo bởi các phần tử cho phép người sử dụng đưa thông tin vào. Khi đó, nội dung (hoặc giá trị) của các phần tử sẽ được chuyển đến một Chương trình trên server qua một giao diện có tên gọi là gì ?",
        "answer": "Common Gateway Interface"
    },
    "503688": {
        "question": "Phương thức reset có chức năng gì?",
        "answer": "Thiết lập lại các giá trị của các trường dữ liệu của form"
    },
    "503689": {
        "question": "Phương thức getElementById(id of element) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về đối tượng là một phần tử HTML có id xác định"
    },
    "503690": {
        "question": "Thuộc tính method, action được dùng khi nào?",
        "answer": "Khi gửi dữ liệu"
    },
    "503691": {
        "question": "Chức năng chính của form là gì?",
        "answer": "Là phương tiện dùng tạo giao diện các ứng dụng phía client và submit dữ liệu đến server"
    },
    "503692": {
        "question": "Sự kiện nào không áp dụng cho phần tử select box ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "503693": {
        "question": "Sau khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ đón nhận dữ liệu bằng phương thức nào?",
        "answer": "location.search"
    },
    "503694": {
        "question": "Để gửi hai dữ liệu \"Nguyen Van A\" và \"44\" đến trang web receiveInfo.htm, người ta dùng link nào sau đây?",
        "answer": "&lt;a href=\"receiveInfo.htm?name=Nguyen Van A &amp;age=44\"&gt; Send data&lt;/a&gt;"
    },
    "503695": {
        "question": "Đối tượng nào đại diện cho phần tử &lt;a&gt; trên tư liệu HTML?",
        "answer": "anchor"
    },
    "503696": {
        "question": "Muốn truy cập đến tập các phần tử HTML có cùng thuộc tính name hay có cùng thẻ, người ta dùng phương thức nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503697": {
        "question": "Trong cấu trúc form, đa số các phần tử được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "&lt;input&gt;…&lt;/input&gt;"
    },
    "503698": {
        "question": "Để chỉ định rõ kiểu phần tử trong form, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "Type"
    },
    "503699": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng gửi lên một file?",
        "answer": "FileUpload"
    },
    "503700": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng nhập vào nhiều dòng?",
        "answer": "TextArea"
    },
    "503701": {
        "question": "Thuộc tính value của phần tử checkbox cho biết điều gì?",
        "answer": "Cho biết giá trị hiện thời của phần tử được chỉ định trong thẻ input"
    },
    "503702": {
        "question": "Phần tử có type là hidden không có thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "defaulValue"
    },
    "503703": {
        "question": "jQuery được khởi xướng vào năm nào?",
        "answer": "2006"
    },
    "503704": {
        "question": "Hàm blind() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Bắt các sự kiện của các thẻ html"
    },
    "503705": {
        "question": "Sự kiện hover() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Xử lý 2 sự kiện đưa chuột vào và kéo chuột ra khỏi các phần tử html"
    },
    "503706": {
        "question": "Sự kiện live() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Xử lý tất cả các sự kiện hiện hành"
    },
    "503707": {
        "question": "Hiệu ứng .fadeIn() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Cho phép các phần tử trong tag hiện một cách từ từ biến thiên theo thời gian đã được thiết lập"
    },
    "503708": {
        "question": "Hiệu ứng .fadeOut() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Cho phép các phần tử trong tag ẩn một cách từ từ biến thiên theo thời gian đã được thiết lập"
    },
    "503709": {
        "question": "Hiệu ứng nào được sử dụng để điều chỉnh độ mờ của các phần tử trong jQuery?",
        "answer": ".fadeTo()"
    },
    "503710": {
        "question": "Hiệu ứng nào có tác dụng làm vô hiệu hóa tất cả các chuyển động?",
        "answer": "jQuery.fx.off"
    },
    "503711": {
        "question": "Hiệu ứng nào trong jQuery thiết lập thời gian cho chuyển động?",
        "answer": "jQuery.fx.interval"
    },
    "503712": {
        "question": "Trong jQuery, để hiển thị các phần tử html theo thời gian, người ta dùng hiệu ứng nào?",
        "answer": ".show()"
    },
    "503713": {
        "question": "Trong jQuery, thuộc tính nào có tác dụng nhận giá trị phần tử đầu tiên trong tập hợp các thuộc tính của tag html?",
        "answer": ".attr()"
    },
    "503714": {
        "question": "Trong jQuery, thuộc tính nào có tác dụng nhận giá trị hiện tại của tag html?",
        "answer": ".val()"
    },
    "503715": {
        "question": "Hiệu ứng animate() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Thực hiện một tùy biến chuyển động của tập hợp các thuộc tính CSS"
    },
    "503716": {
        "question": "Trong jQuery, hàm nào được cung cấp để duyệt qua một nhóm các phần tử được chọn?",
        "answer": ".each()"
    },
    "503717": {
        "question": "Hàm bind() được sử dụng với cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "$(selector).bind(event, data, handler)"
    },
    "503718": {
        "question": "jQuery không thể làm được gì?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "503719": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để xử lý sự kiện cho các element trong jQuery?",
        "answer": "2"
    },
    "503720": {
        "question": "Mô tả nào sau đây về jQuery là sai?",
        "answer": "jQuery có thể lấy thông tin từ server và phải tải lại trang web"
    },
    "503721": {
        "question": "Trong cú pháp $(selector).action();\n\"$\" có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ ra việc sử dụng thư viện jQuery"
    },
    "503722": {
        "question": "Trong jQuery, phương thức nextAll() có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chọn tất cả các phần tử nằm kế sau nó"
    },
    "503723": {
        "question": "Cú pháp truy cập đến phần tử &lt;a&gt; có id là linkID?",
        "answer": "$(\"a#linkID\")"
    },
    "503724": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử &lt;a&gt; với giá trị thuộc tính bắt đầu bằng “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?",
        "answer": "$(“a[href^=’#’]”)"
    },
    "503725": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử &lt;a&gt; với giá trị thuộc tính kết thúc bằng “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?",
        "answer": "$(“a[href$=’#’]”)"
    },
    "503726": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử &lt;a&gt; với giá trị thuộc tính chứa “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?",
        "answer": "$(“a[href*=’#’]”)"
    },
    "503727": {
        "question": "jQuery hỗ trợ phương thức nào để tạo menu chồng nhau?",
        "answer": "Accordion()"
    },
    "503728": {
        "question": "Trong jQuery, cú pháp lệnh dùng để chọn phần tử &lt;p&gt; thứ 2 trong tài liệu là?",
        "answer": "$(”p:2”)"
    },
    "503729": {
        "question": "jQuery có ưu điểm gì?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "503730": {
        "question": "Cú pháp nào sau đây là đúng khi chọn tất cả các phần tử có tên lớp là link?",
        "answer": "$(\".link\")"
    },
    "503731": {
        "question": "Cú pháp nào sau đây là đúng khi chọn tất cả các phần tử div trên trang?",
        "answer": "$(\"div\")"
    },
    "503732": {
        "question": "Hiệu ứng nào trong jQuuery được dùng để ẩn, hiện và thay đổi trạng thái?",
        "answer": "Hide, Show và Toggle"
    },
    "503733": {
        "question": "FrameWork nào hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "AngularJS"
    },
    "503734": {
        "question": "AngularJS là framework của công ty nào?",
        "answer": "Google"
    },
    "503735": {
        "question": "Trang web nào hỗ trợ chạy code JavaScript trực tuyến?",
        "answer": "jsfiddle.net"
    },
    "503736": {
        "question": "ng-app có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ cho AngularJS biết ứng dụng bắt đầu từ đâu"
    },
    "503737": {
        "question": "ng-app thường được đặt trong thẻ nào?",
        "answer": "Body"
    },
    "503738": {
        "question": "ng-controller có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Mỗi controller có nhiệm vụ quản lý những model bên trong nó"
    },
    "503739": {
        "question": "$scope có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Phân biệt thành phần do AngularJS tạo ra"
    },
    "503740": {
        "question": "Cách khai báo nào đúng cho AngularJS?",
        "answer": "{{data}}"
    },
    "503741": {
        "question": "Khi sử dụng AngularJS, kết quả hiển thị sẽ như thế nào?",
        "answer": "được cập nhật ngay mà không cần reload"
    },
    "503742": {
        "question": "FireBase là CSDL có tính năng gì?",
        "answer": "online, realtime"
    },
    "503743": {
        "question": "Để truy cập dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "var myDataRef = new Firebase('đường dẫn DB');"
    },
    "503744": {
        "question": "Để ghi dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "myDataRef.set('dữ liệu');"
    },
    "503745": {
        "question": "Ưu điểm&nbsp;của framework Ember là gì?",
        "answer": "Phát triển ứng dụng MVC"
    },
    "503746": {
        "question": "Ưu điểm của framework Emscripten là gì?",
        "answer": "Chuyển đổi C++ thành asm.js"
    },
    "503747": {
        "question": "Enyo là một framework hỗ trợ gì?",
        "answer": "Hỗ trợ Hướng đối tượng"
    },
    "503748": {
        "question": "FrameWork D3 là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Data-Driven Documents"
    },
    "503749": {
        "question": "Node.js là gì?",
        "answer": "một platform"
    },
    "503750": {
        "question": "Bootstrap là framework dùng kết hợp với ngôn ngữ nào?",
        "answer": "Jquery"
    },
    "503751": {
        "question": "AngularJS là framework có kiểu mã nguồn nào?",
        "answer": "Mã nguồn mở"
    },
    "503752": {
        "question": "Để cài đặt FireBase, ta đưa dòng code: &lt;script src='https://cdn.firebase.com/v0/firebase.js'&gt;&lt;/script&gt;&nbsp;vào phần nào?",
        "answer": "Head"
    },
    "503753": {
        "question": "Cách viết CSS theo dạng Inline (nội tuyến hay cục bộ) thì những thuộc tính chỉ áp dụng được trong phạm vi thẻ được chèn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503754": {
        "question": "Với lớp giả (Pseudo - Class) bao gồm 3 trạng thái?",
        "answer": "Sai. Bao gồm 4 trạng thái: Link, Visited, Hover, Active"
    },
    "503755": {
        "question": "Cách viết nào sau đây là đúng khi định nghĩa giá trị màu sắc khi sử dụng trong HTML/ CSS?",
        "answer": "#FF0000"
    },
    "503756": {
        "question": "Pseudo-Class không hỗ trợ trên tất cả các trình duyệt ngoại trừ IE. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503757": {
        "question": "Câu lệnh a {font-weight:bold;} có tác dụng gì?",
        "answer": "Đặt font chữ dạng in đậm"
    },
    "503758": {
        "question": "Trong CSS không thể định nghĩa được kiểu lùi đầu dòng của văn bản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503759": {
        "question": "Câu lệnh h3 {font-variant:small-caps;} có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển font chữ thường thành chữ in hoa nhưng nhỏ hơn chữ in hoa bình thường"
    },
    "503760": {
        "question": "Giá trị của thuộc tính text-align bao gồm",
        "answer": "left, right, center, justify"
    },
    "503761": {
        "question": "Bạn có thể tổ chức, bố trí những box trên trang web bằng cách sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "float và clear"
    },
    "503762": {
        "question": "Có thể định nghĩa css border của box theo dạng đường nét đứt dạng chấm tròn không?",
        "answer": "Được, sử dụng giá trị dotted"
    },
    "503763": {
        "question": "Khoảng cách giữa hai box khác nhau có thể được định nghĩa bằng thuộc tính nào?",
        "answer": "margin"
    },
    "503764": {
        "question": "Để đặt màu cho nền trang web cần phải sử dụng thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "503765": {
        "question": "Chiều dài của các box trên webpage không được vượt quá chiều dài của toàn page. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503766": {
        "question": "em là ký hiệu của?",
        "answer": "Đơn vị kích thước"
    },
    "503767": {
        "question": "Khi sử dụng tính kế thừa của CSS, sẽ thuận lợi về mặt nào?",
        "answer": "Dung lượng"
    },
    "503768": {
        "question": "Trong 1 box CSS muốn có gạch dưới màu #006699; kích thước: 2px; nét liền. Thì phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "border-bottom:2px solid #069;"
    },
    "503769": {
        "question": "Những thành phần nào thường xuất hiện trong form?",
        "answer": "Thành phần điều khiển, nhập liệu"
    },
    "503770": {
        "question": "Sử dụng menu dạng drop-down trên trang web có những tác dụng gì?",
        "answer": "Cung cấp được nhiều tùy chọn điều hướng, tiết kiệm được không gian trên trang web"
    },
    "503771": {
        "question": "Đâu là cách viết comment trong file CSS?",
        "answer": "/*----*/"
    },
    "503772": {
        "question": "Thẻ &lt;!--...--&gt; có tác dụng gì? Và được thực hiện tại đâu?",
        "answer": "Để viết comment, được thực hiện trên XHTML"
    },
    "503773": {
        "question": "Web typography là cách định nghĩa HTML, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503774": {
        "question": "Khi pha thêm sắc tố màu đen vào một màu thì thuộc tính màu được gọi là?",
        "answer": "Shade"
    },
    "503775": {
        "question": "Web typography được sử dụng trong phạm vi nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung trang web, email"
    },
    "503776": {
        "question": "Khái niệm nào được định nghĩa giống như cường độ hay độ tinh khiết của màu sắc?",
        "answer": "Độ bão hòa"
    },
    "503777": {
        "question": "Màu sắc chỉ được áp dụng trong typography với graphic, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503778": {
        "question": "Màu sắc được hiển thị trên màn hình được xây dựng dựa trên hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "additive"
    },
    "503779": {
        "question": "Màu sắc được sử dụng trong in ấn được xây dựng dựa trên hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Subtractive"
    },
    "503780": {
        "question": "Từ khóa K trong hệ màu CMYK được dùng để hiển thị cho màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu đen"
    },
    "503781": {
        "question": "Màu trang nhã là?",
        "answer": "những màu nằm trong dải màu từ màu xanh lá cây sang màu xanh lam"
    },
    "503782": {
        "question": "Bánh xe màu thường được chia ra thành bao nhiêu lát?",
        "answer": "12 lát"
    },
    "503783": {
        "question": "Bánh xe màu được chia ra thành các lát với mấy nhóm màu?",
        "answer": "3 màu"
    },
    "503784": {
        "question": "Màu sắc trên bánh xe màu không thể áp dụng với web typography, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503785": {
        "question": "Trong bánh xe màu, màu Primary hiển thị cho?",
        "answer": "màu cơ bản"
    },
    "503786": {
        "question": "Màu nào được định nghĩa bao gồm màu cơ bản duy nhất và một số lượng tint và shade của màu đó?",
        "answer": "màu đơn sắc"
    },
    "503787": {
        "question": "Màu nào được định nghĩa bao gồm màu sắc được đặt đối diện trên bánh xe màu",
        "answer": "màu bổ sung"
    },
    "503788": {
        "question": "Hiệu ứng màu sắc tương phản đồng thời xảy ra khi nào?",
        "answer": "xuất hiện khi các màu bổ sung được đặt cạnh nhau"
    },
    "503789": {
        "question": "Màu triadic là màu?",
        "answer": "bao gồm 3 màu trên 3 đỉnh của hình tam giác trên bánh xe màu"
    },
    "503790": {
        "question": "Màu nóng ấm bao gồm?",
        "answer": "là những màu nằm trong dải từ màu đỏ đến màu vàng"
    },
    "503791": {
        "question": "Màu tím là màu trung gian giữa?",
        "answer": "Màu đỏ và màu xanh lam"
    },
    "503792": {
        "question": "Typography chỉ được sử dụng trong thiết kế graphic, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503793": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng về Typography?",
        "answer": "Kết hợp giữa Typo và Graphic, là nghệ thuật sắp đặt và kỹ thuật ghép chữ"
    },
    "503794": {
        "question": "Thông thường đối với web typography, font thuộc họ font nào được sử dụng để hiển thị phần nội dung?",
        "answer": "Font sans-serif (font không chân)"
    },
    "503795": {
        "question": "Typography với thiết kế graphic ứng dụng trong in ấn (poster, quảng cáo), website (banner, logo, …), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503796": {
        "question": "Có thể tạo được Typography bằng?",
        "answer": "Các phần mềm đồ họa, HTML/ CSS"
    },
    "503797": {
        "question": "Đối với web, typography chỉ được áp dụng trong phần văn bản nội dung, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503798": {
        "question": "Đâu là một phần ý nghĩa quan trọng của typography?",
        "answer": "Truyền đạt nội dung một cách ấn tượng, dễ đọc nhất cho người xem"
    },
    "503799": {
        "question": "Đâu là một phần nguyên liệu tạo nên typography?",
        "answer": "Màu sắc, độ tương phản"
    },
    "503800": {
        "question": "Có thể thêm gì để tạo hiệu ứng cho web typography?",
        "answer": "Javascript"
    },
    "503801": {
        "question": "Font Arial thuộc họ font gì sau đây?",
        "answer": "Font sans-serif (font không chân)"
    },
    "503802": {
        "question": "Phát biểu: \"95% việc thiết kế web là Typography\" là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503803": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng về nội dung trên web?",
        "answer": " Nội dung là trọng tâm"
    },
    "503804": {
        "question": "Về bản chất, các font chữ kỹ thuật số đầu tiên đều ở định dạng nào?",
        "answer": "bitmap"
    },
    "503805": {
        "question": "Đâu là 3 định dạng font kỹ thuật số được sử dụng rộng rãi trên cả máy \nMac và Windows?",
        "answer": "OpenType, TrueType, PostScript Type 1"
    },
    "503806": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách lưu trữ file font?",
        "answer": "Được tải vào cùng ứng dụng (web)"
    },
    "503807": {
        "question": "Đâu là thành phần không thuộc web typography?",
        "answer": "Văn bản trong Flash"
    },
    "503808": {
        "question": "Đâu là hạn chế của web typography?",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "503809": {
        "question": "Phát biểu: \"là một phương pháp làm việc với các hạn chế của Web typography, chứ không cố gắng che đậy những hạn chế đó\". Đây là phát biểu về?",
        "answer": "Web typography linh động"
    },
    "503810": {
        "question": "web typography linh động phụ thuộc vào yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Phụ thuộc vào CSS để định kiểu và HTML để trình bày nội dung"
    },
    "503811": {
        "question": "\"Web typography linh động tránh sử dụng ảnh và các đối tượng tương \ntự.\". Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503812": {
        "question": "Text được tạo ra từ những ký tự riêng biệt, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503813": {
        "question": "Giải thích nào sau đây là đúng với khái niệm baseline?",
        "answer": "<div class=\"O1\">Là đường thẳng ngang cắt ngang bề mặt hiển thị, có thể là đường thẳng hoặc đường cong</div>"
    },
    "503814": {
        "question": "Baseline chỉ có thể hiển thị là dạng đường thẳng, đúng hay sai? Nếu sai, thì còn có thể hiển thị ở dạng nào?",
        "answer": "Sai. Có thể hiển thị theo dạng đường thẳng hoặc đường cong"
    },
    "503815": {
        "question": "Giải thích nào sau đây là đúng với khái niệm cap height?",
        "answer": "<div class=\"O1\">La chiều cao tính từ điểm cao nhất của chữ in hoa tới đường baseline</div>"
    },
    "503816": {
        "question": "x-height thường được sử dụng để định nghĩa?",
        "answer": "Đường trung tuyến (mean line)"
    },
    "503817": {
        "question": "Giải thích nào sau đây là đúng với khái niệm x-height?",
        "answer": "Là chiều cao của ký tự in thường"
    },
    "503818": {
        "question": "Sự hiển thị mặc định của typeface (kiểu chữ) là dạng nào sau đây?",
        "answer": "Dạng bình thường"
    },
    "503819": {
        "question": "Đâu là cách chọn viết chữ Unicode trên trang web?",
        "answer": "UTF-8"
    },
    "503820": {
        "question": "Hiện nay người ta phân loại ra bao nhiêu typeface (kiểu chữ)",
        "answer": "5 kiểu: monospace và proportional, serif, sans-serif, kiểu họa tiết"
    },
    "503821": {
        "question": "Font nào dưới đây là dạng font họa tiết?",
        "answer": "font webdings"
    },
    "503822": {
        "question": "Đâu là một trong những yêu tố phụ thuộc của type (kiểu chữ)?",
        "answer": "Decorative, Display"
    },
    "503823": {
        "question": "Trong máy tính, ký tự là?",
        "answer": "Đơn giản là một mã bit, được nhận dạng để hiển thị một ký tự cụ thể lên màn hình (hoặc xuất ra máy in hay các phương tiện khác)"
    },
    "503824": {
        "question": "Web typography không sử dụng được biểu tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503825": {
        "question": "Khi trình bày một nội dung có các phép tính +, -, x, / trên trang web, bắt buộc phải sử dụng hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503826": {
        "question": "Để hiển thị biểu tượng &gt;&gt; trong HTML, ta phải sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "&amp;raquo;"
    },
    "503827": {
        "question": "Để hiển thị: 10'5\" trong HTML ta phải khai bao như thế nào?",
        "answer": "10&amp;acute;5&amp;quot;"
    },
    "503828": {
        "question": "Biểu tượng được chèn trong file HTML được viết như thế nào?",
        "answer": "<span>Giữa dấu &amp; và dấu ;&nbsp;</span>"
    },
    "503829": {
        "question": "Để chèn thêm biểu tượng trong HTML, người dùng không thể xem trước thử các biểu tượng?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503830": {
        "question": "Đâu là cách viết đúng của: 2² = 4?",
        "answer": "2&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; =4"
    },
    "503831": {
        "question": "Kiểu chữ serif (chữ có chân) thường có những dạng nào?",
        "answer": "Chỉ có dạng chân chữ đường vuông và dạng đường cong"
    },
    "503832": {
        "question": "Không thể thêm font vào máy tính, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503833": {
        "question": "Kiểu font cursive là kiểu font dạng?",
        "answer": "Dạng chữ viết tay"
    },
    "503834": {
        "question": "Chỉ có thể sử dụng thuộc tính font-family để định nghĩa font trong CSS, \nđúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503835": {
        "question": "Tại sao phải có khai báo \"sans-serif\" ở cuối lệnh:\nfont: bold 12px helvetica, arial, sans-serif;",
        "answer": "Nếu máy tính không có 2 font helvetica, arial thì font thuộc họ sans-serif sẽ được ưu tiên hiển thị"
    },
    "503836": {
        "question": "Phương thức áp dụng font nào trên trang web mà font được sử dụng giống như được cài đặt trước trên máy người dùng?",
        "answer": "web safe font"
    },
    "503837": {
        "question": "Thế nào là font-stack?",
        "answer": "Danh sách họ font được sử dụng trên máy người dùng."
    },
    "503838": {
        "question": "Đâu là một trong những định dạng của font?",
        "answer": ".OTF"
    },
    "503839": {
        "question": "Quá trình convert font OTF --&gt; TTF --&gt; EOT là quá trình gì?",
        "answer": "quá trình tạo font Embedded OpenType (EOT)"
    },
    "503840": {
        "question": "Các trình duyệt: Firefox, Opera, Safari hỗ trợ 2 định dạng font nào sau đây?",
        "answer": ".OTF và . TTF"
    },
    "503841": {
        "question": "Để nhúng thêm font vào trang web, ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "@font-face"
    },
    "503842": {
        "question": "Chỉ có thể nhúng tối đa 1 font vào trang web, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503843": {
        "question": "Chỉ có thể nhúng font vào trang web mà không thể định kiểu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503844": {
        "question": "Cần chú ý điều gì khi sử dụng font trên trang web?",
        "answer": "Trình duyệt phải hỗ trợ"
    },
    "503845": {
        "question": "Có thể sử dụng javascript để thêm định dạng kiểu cho font hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "503846": {
        "question": "Định dạng SVG là định dạng gì?",
        "answer": "Định dạng chuẩn của web theo W3C"
    },
    "503847": {
        "question": "IE không hỗ trợ sẵn SVG, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503848": {
        "question": "Câu lệnh \"Fontfile.svg#FontInfoReference\" có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Lệnh trỏ tới file SVG"
    },
    "503849": {
        "question": "Đâu là vấn đề cần chú ý khi sử dụng giải pháp font trên web?",
        "answer": "Giấy phép"
    },
    "503850": {
        "question": "Typography giống như thiết kế các thành phần, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503851": {
        "question": "Các font trong họ font-family khác nhau về?",
        "answer": "kích thước, kiểu dáng"
    },
    "503852": {
        "question": "Trong web typography, yếu tố dễ đọc hay xem là quan trọng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503853": {
        "question": "Đối với font Open type, weight có thể được thay đổi trong khoảng nào?",
        "answer": "100 đến 900"
    },
    "503854": {
        "question": "Đâu là từ khóa thể hiện weight của font chữ?",
        "answer": "lighter"
    },
    "503855": {
        "question": "Đối với những thẻ tiêu đề (h1-h6) thì mặc định font-weight là?",
        "answer": "In đậm"
    },
    "503856": {
        "question": "Thay đổi kích thước và màu sắc sẽ hiệu quả hơn dùng thuộc tính bold (in đậm), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503857": {
        "question": "Đâu là từ khóa định nghĩa chữ in nghiêng?",
        "answer": "oblique"
    },
    "503858": {
        "question": "Để định nghĩa 1 link xuất hiện dòng gạch chân thì phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "a{text-decoration: underline}"
    },
    "503859": {
        "question": "Để định nghĩa 1 link xuất hiện dòng gạch chân chỉ khi di chuột qua phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "a:hover{text-decoration: underline}"
    },
    "503860": {
        "question": "Giá trị nào giúp hiển thị dòng chữ bị gạch giữa của thuộc tính text-decoration?",
        "answer": "line-through"
    },
    "503861": {
        "question": "Hiện nay trình duyệt nào sau đây chưa hỗ trợ CSS3?",
        "answer": "IE6"
    },
    "503862": {
        "question": "Để thực hiện hiệu ứng bóng đổ cho chữ, chỉ có thể dùng hình ảnh graphic, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503863": {
        "question": "Giá trị nào điều khiển độ mờ của chữ khi sử dụng <span>mã màu rgba</span>?",
        "answer": "alpha"
    },
    "503864": {
        "question": "Để biến đổi văn bản từ in hoa thành in thường, trong CSS ta sử dụng giá trị nào của thuộc tính text-transform?",
        "answer": "lowercase"
    },
    "503865": {
        "question": "Sau khi chuyển đổi chữ từ in hoa sang in thường, ta không thể sử dụng câu lệnh điều chỉnh kích thước của chữ nữa, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503866": {
        "question": "Đâu là cách khai báo màu sắc đúng?",
        "answer": "color: rgb(204,51,255);"
    },
    "503867": {
        "question": "Trong CSS chỉ có thể khai báo màu sắc theo tên màu (ví dụ: red, blue), đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503868": {
        "question": "Trong CSS để khai báo thuộc tính cho màu nền là màu đen, phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "background-color: black"
    },
    "503869": {
        "question": "Thế nào là màu trầm?",
        "answer": "Hòa trộn đậm thêm mọi giá trị ánh sáng của cùng một màu."
    },
    "503870": {
        "question": "Không thể đặt lại kiểu dáng mặc định trên trình duyệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503871": {
        "question": "Đâu là thành phần trên layout web?",
        "answer": "header"
    },
    "503872": {
        "question": "Thành phần Section định nghĩa vùng nội dung chính trên trang web, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503873": {
        "question": "Khi duyệt web, mắt của người dùng sẽ chú ý đến những thành phần nào trên trang web?",
        "answer": "vùng có độ tương phản và sự nhất quán"
    },
    "503874": {
        "question": "Đối với thiết kế web, lưới (grid) có vai trò gì?",
        "answer": "là cách cấu trúc trang mặc định của trang web"
    },
    "503875": {
        "question": "Ngoài việc cố định chính xác chiều rộng cho lưới, ta có thể sử dụng phương pháp nào?",
        "answer": "đặt chiều rộng thay đổi trong khoảng: min-width và max-width"
    },
    "503876": {
        "question": "Khi thiết kế layout cho web, nên cài đặt lại những mặc định của trình duyệt. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503877": {
        "question": "Khi định nghĩa kích thước font trong body là 16px, sau đó khai báo cho thẻ h1 kích thước font là 2em, khi đó kích thước thực của font trong thẻ h1 là bao nhiêu?",
        "answer": "32px"
    },
    "503878": {
        "question": "Ngoài việc khai báo màu sắc theo dạng: color: rgb(0,0,0); thì ta còn có thể khai báo như thế nào sau đây?",
        "answer": "color: #000000"
    },
    "503879": {
        "question": "Kiểu chữ thể hiện điều gì trên trang web?",
        "answer": "thông điệp mà website muốn truyền tải"
    },
    "503880": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố của 1 bản thiết kế tốt?",
        "answer": "Người dùng có thể dễ dàng di chuyển thông qua thanh điều hướng"
    },
    "503881": {
        "question": "Thành phần nào tạo ra sự cân bằng và dễ nhìn cho người duyệt web?",
        "answer": "whitespace"
    },
    "503882": {
        "question": "Trong quy trình thiết kế, giai đoạn nào cần thiết phải gặp khách hàng đầu tiên?",
        "answer": "Tìm hiểu"
    },
    "503883": {
        "question": "Thành phần nào là trọng tâm trong những thành phần sau của trang web?",
        "answer": "Content"
    },
    "503884": {
        "question": "Thuộc tính word-spacing nhằm thực hiện việc gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh khoảng cách của các từ"
    },
    "503885": {
        "question": "Tương tự như header, nhưng được đặt ở dưới cùng của các phần tử khác. Đây \nlà định nghĩa về phần tử nào trong trang web?",
        "answer": "Footer"
    },
    "503886": {
        "question": "Layout văn bản theo thứ tự thông thường nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Nhằm mục đích giúp người đọc dễ dàng nắm được nội dung văn bản"
    },
    "503887": {
        "question": "Style mặc định của các liên kết siêu văn bản trên Web là dạng gì?",
        "answer": "Dạng gạch chân"
    },
    "503888": {
        "question": "Trong CSS, dòng lệnh sau có tác dụng gì?\n text-decoration: none;",
        "answer": "Tắt định dạng kiểu gạch chân cho liên kết siêu văn bản"
    },
    "503889": {
        "question": "Thành phần Article trong web nhằm thể hiện?",
        "answer": "Xác định một bài blog hoặc một bài blog tóm tắt."
    },
    "503890": {
        "question": "Không thể đặt lại kiểu dáng mặc định trên trình duyệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503891": {
        "question": "Đâu là thành phần trên layout web?",
        "answer": "header"
    },
    "503892": {
        "question": "Thành phần Section định nghĩa vùng nội dung chính trên trang web, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503893": {
        "question": "Khi duyệt web, mắt của người dùng sẽ chú ý đến những thành phần nào trên trang web?",
        "answer": "vùng có độ tương phản và sự nhất quán"
    },
    "503894": {
        "question": "Đối với thiết kế web, lưới (grid) có vai trò gì?",
        "answer": "là cách cấu trúc trang ban đầucủa trang web"
    },
    "503895": {
        "question": "Ngoài việc cố định chính xác chiều rộng cho lưới, ta có thể sử dụng phương pháp nào?",
        "answer": "đặt chiều rộng thay đổi trong khoảng: min-width và max-width"
    },
    "503896": {
        "question": "Khi thiết kế layout cho web, nên khử những thông số mặc định của trình duyệt. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503897": {
        "question": "Khi định nghĩa kích thước font trong body là 16px, sau đó khai báo cho thẻ h1 kích thước font là 2em, khi đó kích thước thực của font trong thẻ h1 là bao nhiêu?",
        "answer": "32px"
    },
    "503898": {
        "question": "Ngoài việc khai báo màu sắc theo dạng: color: rgb(0,0,0); thì ta còn có thể khai báo như thế nào sau đây?",
        "answer": "color: #000000"
    },
    "503899": {
        "question": "Kiểu chữ thể hiện điều gì trên trang web?",
        "answer": "thông điệp mà website muốn truyền tải"
    },
    "503900": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố của 1 bản thiết kế tốt?",
        "answer": "Người dùng có thể dễ dàng di chuyển thông qua thanh điều hướng"
    },
    "503901": {
        "question": "Thành phần nào tạo ra sự cân bằng và dễ nhìn cho người duyệt web?",
        "answer": "whitespace"
    },
    "503902": {
        "question": "Trong quy trình thiết kế, giai đoạn nào cần thiết phải gặp khách hàng đầu tiên?",
        "answer": "Tìm hiểu"
    },
    "503903": {
        "question": "Thành phần nào là trọng tâm trong những thành phần sau của trang web?",
        "answer": "Content"
    },
    "503904": {
        "question": "Thuộc tính word-spacing nhằm thực hiện việc gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh khoảng cách của các từ"
    },
    "503905": {
        "question": "Tương tự như header, nhưng được đặt ở dưới cùng của các phần tử khác. Đây \nlà định nghĩa về phần tử nào trong trang web?",
        "answer": "Footer"
    },
    "503906": {
        "question": "Layout văn bản theo thứ tự thông thường nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Nhằm mục đích giúp người đọc dễ dàng nắm được nội dung văn bản"
    },
    "503907": {
        "question": "Style mặc định của các văn bản liên kết siêu văn bản trên Web là dạng gì?",
        "answer": "Dạng gạch chân"
    },
    "503908": {
        "question": "Trong CSS, dòng lệnh sau có tác dụng gì?\ntext-decoration: none;",
        "answer": "Tắt định dạng kiểu gạch chân cho liên kết siêu văn bản"
    },
    "503909": {
        "question": "Thành phần Article trong web nhằm thể hiện?",
        "answer": "Xác định một bài blog hoặc một bài blog tóm tắt."
    },
    "503910": {
        "question": "Cách viết CSS theo dạng Inline (nội tuyến hay cục bộ) thì những thuộc tính chỉ áp dụng được trong phạm vi thẻ được chèn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503911": {
        "question": "Với lớp giả (Pseudo - Class) bao gồm 3 trạng thái?",
        "answer": "Sai. Bao gồm 4 trạng thái: Link, Visited, Hover, Active"
    },
    "503912": {
        "question": "Cách viết nào sau đây là đúng khi định nghĩa giá trị màu sắc khi sử dụng trong HTML/ CSS?",
        "answer": "#FF0000"
    },
    "503913": {
        "question": "Pseudo-Class không hỗ trợ trên tất cả các trình duyệt ngoại trừ IE. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503914": {
        "question": "Câu lệnh a {font-weight:bold;} có tác dụng gì?",
        "answer": "Đặt font chữ dạng in đậm"
    },
    "503915": {
        "question": "Trong CSS không thể định nghĩa được kiểu lùi đầu dòng của văn bản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503916": {
        "question": "Câu lệnh h3 {font-variant:small-caps;} có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển font chữ thường thành chữ in hoa nhưng nhỏ hơn chữ in hoa bình thường"
    },
    "503917": {
        "question": "Giá trị của thuộc tính text-align bao gồm",
        "answer": "left, right, center, justify"
    },
    "503918": {
        "question": "Bạn có thể tổ chức, bố trí những box trên trang web bằng cách sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "float và clear"
    },
    "503919": {
        "question": "Có thể định nghĩa css border của box theo dạng đường nét đứt dạng chấm tròn không?",
        "answer": "Được, sử dụng giá trị dotted"
    },
    "503920": {
        "question": "Khoảng cách giữa hai box khác nhau có thể được định nghĩa bằng thuộc tính nào?",
        "answer": "margin"
    },
    "503921": {
        "question": "Để đặt màu cho nền trang web cần phải sử dụng thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "503922": {
        "question": "Chiều dài của các box trên webpage không được vượt quá chiều dài của toàn page. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503923": {
        "question": "em là ký hiệu của?",
        "answer": "Đơn vị kích thước"
    },
    "503924": {
        "question": "Khi sử dụng tính kế thừa của CSS, sẽ thuận lợi về mặt nào?",
        "answer": "Dung lượng"
    },
    "503925": {
        "question": "Trong 1 box CSS muốn có gạch dưới màu #006699; kích thước: 2px; nét liền. Thì phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "border-bottom:2px solid #069;"
    },
    "503926": {
        "question": "Những thành phần nào thường xuất hiện trong form?",
        "answer": "Thành phần điều khiển, nhập liệu"
    },
    "503927": {
        "question": "Sử dụng menu dạng drop-down trên trang web có những tác dụng gì?",
        "answer": "Cung cấp được nhiều tùy chọn điều hướng, tiết kiệm được không gian trên trang web"
    },
    "503928": {
        "question": "Đâu là cách viết comment trong file CSS?",
        "answer": "/*----*/"
    },
    "503929": {
        "question": "Thẻ &lt;!--...--&gt; có tác dụng gì? Và được thực hiện tại đâu?",
        "answer": "Để viết comment, được thực hiện trên XHTML"
    },
    "503930": {
        "question": "Web typography là cách định nghĩa HTML, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503931": {
        "question": "Khi pha thêm sắc tố màu đen vào một màu thì thuộc tính màu được gọi là?",
        "answer": "Shade"
    },
    "503932": {
        "question": "Web typography được sử dụng trong phạm vi nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung trang web, email"
    },
    "503933": {
        "question": "Khái niệm nào được định nghĩa giống như cường độ hay độ tinh khiết của màu sắc?",
        "answer": "Độ bão hòa"
    },
    "503934": {
        "question": "Màu sắc chỉ được áp dụng trong typography với graphic, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503935": {
        "question": "Màu sắc được hiển thị trên màn hình được xây dựng dựa trên hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "additive"
    },
    "503936": {
        "question": "Màu sắc được sử dụng trong in ấn được xây dựng dựa trên hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Subtractive"
    },
    "503937": {
        "question": "Từ khóa K trong hệ màu CMYK được dùng để hiển thị cho màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu đen"
    },
    "503938": {
        "question": "Màu trang nhã là?",
        "answer": "những màu nằm trong dải màu từ màu xanh lá cây sang màu xanh lam"
    },
    "503939": {
        "question": "Bánh xe màu thường được chia ra thành bao nhiêu lát?",
        "answer": "12 lát"
    },
    "503940": {
        "question": "Bánh xe màu được chia ra thành các lát với mấy nhóm màu?",
        "answer": "3 màu"
    },
    "503941": {
        "question": "Màu sắc trên bánh xe màu không thể áp dụng với web typography, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503942": {
        "question": "Trong bánh xe màu, màu Primary hiển thị cho?",
        "answer": "màu cơ bản"
    },
    "503943": {
        "question": "Màu nào được định nghĩa bao gồm màu cơ bản duy nhất và một số lượng tint và shade của màu đó?",
        "answer": "màu đơn sắc"
    },
    "503944": {
        "question": "Màu nào được định nghĩa bao gồm màu sắc được đặt đối diện trên bánh xe màu",
        "answer": "màu bổ sung"
    },
    "503945": {
        "question": "Hiệu ứng màu sắc tương phản đồng thời xảy ra khi nào?",
        "answer": "xuất hiện khi các màu bổ sung được đặt cạnh nhau"
    },
    "503946": {
        "question": "Màu triadic là màu?",
        "answer": "bao gồm 3 màu trên 3 đỉnh của hình tam giác trên bánh xe màu"
    },
    "503947": {
        "question": "Màu nóng ấm bao gồm?",
        "answer": "là những màu nằm trong dải từ màu đỏ đến màu vàng"
    },
    "503948": {
        "question": "Màu tím là màu trung gian giữa?",
        "answer": "Màu đỏ và màu xanh lam"
    },
    "503949": {
        "question": "Typography chỉ được sử dụng trong thiết kế graphic, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503950": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng về Typography?",
        "answer": "Kết hợp giữa Typo và Graphic, là nghệ thuật sắp đặt và kỹ thuật ghép chữ"
    },
    "503951": {
        "question": "Thông thường đối với web typography, font thuộc họ font nào được sử dụng để hiển thị phần nội dung?",
        "answer": "Font sans-serif (font không chân)"
    },
    "503952": {
        "question": "Typography với thiết kế graphic ứng dụng trong in ấn (poster, quảng cáo), website (banner, logo, …), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503953": {
        "question": "Có thể tạo được Typography bằng?",
        "answer": "Các phần mềm đồ họa, HTML/ CSS"
    },
    "503954": {
        "question": "Đối với web, typography chỉ được áp dụng trong phần văn bản nội dung, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503955": {
        "question": "Đâu là một phần ý nghĩa quan trọng của typography?",
        "answer": "Truyền đạt nội dung một cách ấn tượng, dễ đọc nhất cho người xem"
    },
    "503956": {
        "question": "Đâu là một phần nguyên liệu tạo nên typography?",
        "answer": "Màu sắc, độ tương phản"
    },
    "503957": {
        "question": "Có thể thêm gì để tạo hiệu ứng cho web typography?",
        "answer": "Javascript"
    },
    "503958": {
        "question": "Font Arial thuộc họ font gì sau đây?",
        "answer": "Font sans-serif (font không chân)"
    },
    "503959": {
        "question": "Phát biểu: \"95% việc thiết kế web là Typography\" là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503960": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng về nội dung trên web?",
        "answer": " Nội dung là trọng tâm"
    },
    "503961": {
        "question": "Về bản chất, các font chữ kỹ thuật số đầu tiên đều ở định dạng nào?",
        "answer": "bitmap"
    },
    "503962": {
        "question": "Đâu là 3 định dạng font kỹ thuật số được sử dụng rộng rãi trên cả máy \nMac và Windows?",
        "answer": "OpenType, TrueType, PostScript Type 1"
    },
    "503963": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách lưu trữ file font?",
        "answer": "Được tải vào cùng ứng dụng (web)"
    },
    "503964": {
        "question": "Đâu là thành phần không thuộc web typography?",
        "answer": "Văn bản trong Flash"
    },
    "503965": {
        "question": "Đâu là hạn chế của web typography?",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "503966": {
        "question": "Phát biểu: \"là một phương pháp làm việc với các hạn chế của Web typography, chứ không cố gắng che đậy những hạn chế đó\". Đây là phát biểu về?",
        "answer": "Web typography linh động"
    },
    "503967": {
        "question": "web typography linh động phụ thuộc vào yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Phụ thuộc vào CSS để định kiểu và HTML để trình bày nội dung"
    },
    "503968": {
        "question": "\"Web typography linh động tránh sử dụng ảnh và các đối tượng tương \ntự.\". Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503969": {
        "question": "Text được tạo ra từ những ký tự riêng biệt, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "503970": {
        "question": "Giải thích nào sau đây là đúng với khái niệm baseline?",
        "answer": "<div class=\"O1\">Là đường thẳng ngang cắt ngang bề mặt hiển thị, có thể là đường thẳng hoặc đường cong</div>"
    },
    "503971": {
        "question": "Baseline chỉ có thể hiển thị là dạng đường thẳng, đúng hay sai? Nếu sai, thì còn có thể hiển thị ở dạng nào?",
        "answer": "Sai. Có thể hiển thị theo dạng đường thẳng hoặc đường cong"
    },
    "503972": {
        "question": "Giải thích nào sau đây là đúng với khái niệm cap height?",
        "answer": "<div class=\"O1\">La chiều cao tính từ điểm cao nhất của chữ in hoa tới đường baseline</div>"
    },
    "503973": {
        "question": "x-height thường được sử dụng để định nghĩa?",
        "answer": "Đường trung tuyến (mean line)"
    },
    "503974": {
        "question": "Giải thích nào sau đây là đúng với khái niệm x-height?",
        "answer": "Là chiều cao của ký tự in thường"
    },
    "503975": {
        "question": "Sự hiển thị mặc định của typeface (kiểu chữ) là dạng nào sau đây?",
        "answer": "Dạng bình thường"
    },
    "503976": {
        "question": "Đâu là cách chọn viết chữ Unicode trên trang web?",
        "answer": "UTF-8"
    },
    "503977": {
        "question": "Hiện nay người ta phân loại ra bao nhiêu typeface (kiểu chữ)",
        "answer": "5 kiểu: monospace và proportional, serif, sans-serif, kiểu họa tiết"
    },
    "503978": {
        "question": "Font nào dưới đây là dạng font họa tiết?",
        "answer": "font webdings"
    },
    "503979": {
        "question": "Đâu là một trong những yêu tố phụ thuộc của type (kiểu chữ)?",
        "answer": "Decorative, Display"
    },
    "503980": {
        "question": "Trong máy tính, ký tự là?",
        "answer": "Đơn giản là một mã bit, được nhận dạng để hiển thị một ký tự cụ thể lên màn hình (hoặc xuất ra máy in hay các phương tiện khác)"
    },
    "503981": {
        "question": "Web typography không sử dụng được biểu tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503982": {
        "question": "Khi trình bày một nội dung có các phép tính +, -, x, / trên trang web, bắt buộc phải sử dụng hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503983": {
        "question": "Để hiển thị biểu tượng &gt;&gt; trong HTML, ta phải sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "&amp;raquo;"
    },
    "503984": {
        "question": "Để hiển thị: 10'5\" trong HTML ta phải khai bao như thế nào?",
        "answer": "10&amp;acute;5&amp;quot;"
    },
    "503985": {
        "question": "Biểu tượng được chèn trong file HTML được viết như thế nào?",
        "answer": "<span>Giữa dấu &amp; và dấu ;&nbsp;</span>"
    },
    "503986": {
        "question": "Để chèn thêm biểu tượng trong HTML, người dùng không thể xem trước thử các biểu tượng?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503987": {
        "question": "Đâu là cách viết đúng của: 2² = 4?",
        "answer": "2&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; =4"
    },
    "503988": {
        "question": "Kiểu chữ serif (chữ có chân) thường có những dạng nào?",
        "answer": "Chỉ có dạng chân chữ đường vuông và dạng đường cong"
    },
    "503989": {
        "question": "Không thể thêm font vào máy tính, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503990": {
        "question": "Kiểu font cursive là kiểu font dạng?",
        "answer": "Dạng chữ viết tay"
    },
    "503991": {
        "question": "Chỉ có thể sử dụng thuộc tính font-family để định nghĩa font trong CSS, \nđúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "503992": {
        "question": "Tại sao phải có khai báo \"sans-serif\" ở cuối lệnh:\nfont: bold 12px helvetica, arial, sans-serif;",
        "answer": "Nếu máy tính không có 2 font helvetica, arial thì font thuộc họ sans-serif sẽ được ưu tiên hiển thị"
    },
    "503993": {
        "question": "Phương thức áp dụng font nào trên trang web mà font được sử dụng giống như được cài đặt trước trên máy người dùng?",
        "answer": "web safe font"
    },
    "503994": {
        "question": "Thế nào là font-stack?",
        "answer": "Danh sách họ font được sử dụng trên máy người dùng."
    },
    "503995": {
        "question": "Đâu là một trong những định dạng của font?",
        "answer": ".OTF"
    },
    "503996": {
        "question": "Quá trình convert font OTF --&gt; TTF --&gt; EOT là quá trình gì?",
        "answer": "quá trình tạo font Embedded OpenType (EOT)"
    },
    "503997": {
        "question": "Các trình duyệt: Firefox, Opera, Safari hỗ trợ 2 định dạng font nào sau đây?",
        "answer": ".OTF và . TTF"
    },
    "503998": {
        "question": "Để nhúng thêm font vào trang web, ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "@font-face"
    },
    "503999": {
        "question": "Chỉ có thể nhúng tối đa 1 font vào trang web, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504000": {
        "question": "Chỉ có thể nhúng font vào trang web mà không thể định kiểu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504001": {
        "question": "Cần chú ý điều gì khi sử dụng font trên trang web?",
        "answer": "Trình duyệt phải hỗ trợ"
    },
    "504002": {
        "question": "Có thể sử dụng javascript để thêm định dạng kiểu cho font hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "504003": {
        "question": "Định dạng SVG là định dạng gì?",
        "answer": "Định dạng chuẩn của web theo W3C"
    },
    "504004": {
        "question": "IE không hỗ trợ sẵn SVG, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504005": {
        "question": "Câu lệnh \"Fontfile.svg#FontInfoReference\" có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Lệnh trỏ tới file SVG"
    },
    "504006": {
        "question": "Đâu là vấn đề cần chú ý khi sử dụng giải pháp font trên web?",
        "answer": "Giấy phép"
    },
    "504007": {
        "question": "Typography giống như thiết kế các thành phần, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504008": {
        "question": "Các font trong họ font-family khác nhau về?",
        "answer": "kích thước, kiểu dáng"
    },
    "504009": {
        "question": "Trong web typography, yếu tố dễ đọc hay xem là quan trọng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504010": {
        "question": "Đối với font Open type, weight có thể được thay đổi trong khoảng nào?",
        "answer": "100 đến 900"
    },
    "504011": {
        "question": "Đâu là từ khóa thể hiện weight của font chữ?",
        "answer": "lighter"
    },
    "504012": {
        "question": "Đối với những thẻ tiêu đề (h1-h6) thì mặc định font-weight là?",
        "answer": "In đậm"
    },
    "504013": {
        "question": "Thay đổi kích thước và màu sắc sẽ hiệu quả hơn dùng thuộc tính bold (in đậm), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504014": {
        "question": "Đâu là từ khóa định nghĩa chữ in nghiêng?",
        "answer": "oblique"
    },
    "504015": {
        "question": "Để định nghĩa 1 link xuất hiện dòng gạch chân thì phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "a{text-decoration: underline}"
    },
    "504016": {
        "question": "Để định nghĩa 1 link xuất hiện dòng gạch chân chỉ khi di chuột qua phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "a:hover{text-decoration: underline}"
    },
    "504017": {
        "question": "Giá trị nào giúp hiển thị dòng chữ bị gạch giữa của thuộc tính text-decoration?",
        "answer": "line-through"
    },
    "504018": {
        "question": "Hiện nay trình duyệt nào sau đây chưa hỗ trợ CSS3?",
        "answer": "IE6"
    },
    "504019": {
        "question": "Để thực hiện hiệu ứng bóng đổ cho chữ, chỉ có thể dùng hình ảnh graphic, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504020": {
        "question": "Giá trị nào điều khiển độ mờ của chữ khi sử dụng <span>mã màu rgba</span>?",
        "answer": "alpha"
    },
    "504021": {
        "question": "Để biến đổi văn bản từ in hoa thành in thường, trong CSS ta sử dụng giá trị nào của thuộc tính text-transform?",
        "answer": "lowercase"
    },
    "504022": {
        "question": "Sau khi chuyển đổi chữ từ in hoa sang in thường, ta không thể sử dụng câu lệnh điều chỉnh kích thước của chữ nữa, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504023": {
        "question": "Đâu là cách khai báo màu sắc đúng?",
        "answer": "color: rgb(204,51,255);"
    },
    "504024": {
        "question": "Trong CSS chỉ có thể khai báo màu sắc theo tên màu (ví dụ: red, blue), đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504025": {
        "question": "Trong CSS để khai báo thuộc tính cho màu nền là màu đen, phải khai báo như thế nào?",
        "answer": "background-color: black"
    },
    "504026": {
        "question": "Thế nào là màu trầm?",
        "answer": "Hòa trộn đậm thêm mọi giá trị ánh sáng của cùng một màu."
    },
    "504027": {
        "question": "Không thể đặt lại kiểu dáng mặc định trên trình duyệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504028": {
        "question": "Đâu là thành phần trên layout web?",
        "answer": "header"
    },
    "504029": {
        "question": "Thành phần Section định nghĩa vùng nội dung chính trên trang web, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504030": {
        "question": "Khi duyệt web, mắt của người dùng sẽ chú ý đến những thành phần nào trên trang web?",
        "answer": "vùng có độ tương phản và sự nhất quán"
    },
    "504031": {
        "question": "Đối với thiết kế web, lưới (grid) có vai trò gì?",
        "answer": "là cách cấu trúc trang mặc định của trang web"
    },
    "504032": {
        "question": "Ngoài việc cố định chính xác chiều rộng cho lưới, ta có thể sử dụng phương pháp nào?",
        "answer": "đặt chiều rộng thay đổi trong khoảng: min-width và max-width"
    },
    "504033": {
        "question": "Khi thiết kế layout cho web, nên cài đặt lại những mặc định của trình duyệt. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504034": {
        "question": "Khi định nghĩa kích thước font trong body là 16px, sau đó khai báo cho thẻ h1 kích thước font là 2em, khi đó kích thước thực của font trong thẻ h1 là bao nhiêu?",
        "answer": "32px"
    },
    "504035": {
        "question": "Ngoài việc khai báo màu sắc theo dạng: color: rgb(0,0,0); thì ta còn có thể khai báo như thế nào sau đây?",
        "answer": "color: #000000"
    },
    "504036": {
        "question": "Kiểu chữ thể hiện điều gì trên trang web?",
        "answer": "thông điệp mà website muốn truyền tải"
    },
    "504037": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố của 1 bản thiết kế tốt?",
        "answer": "Người dùng có thể dễ dàng di chuyển thông qua thanh điều hướng"
    },
    "504038": {
        "question": "Thành phần nào tạo ra sự cân bằng và dễ nhìn cho người duyệt web?",
        "answer": "whitespace"
    },
    "504039": {
        "question": "Trong quy trình thiết kế, giai đoạn nào cần thiết phải gặp khách hàng đầu tiên?",
        "answer": "Tìm hiểu"
    },
    "504040": {
        "question": "Thành phần nào là trọng tâm trong những thành phần sau của trang web?",
        "answer": "Content"
    },
    "504041": {
        "question": "Thuộc tính word-spacing nhằm thực hiện việc gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh khoảng cách của các từ"
    },
    "504042": {
        "question": "Tương tự như header, nhưng được đặt ở dưới cùng của các phần tử khác. Đây \nlà định nghĩa về phần tử nào trong trang web?",
        "answer": "Footer"
    },
    "504043": {
        "question": "Layout văn bản theo thứ tự thông thường nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Nhằm mục đích giúp người đọc dễ dàng nắm được nội dung văn bản"
    },
    "504044": {
        "question": "Style mặc định của các liên kết siêu văn bản trên Web là dạng gì?",
        "answer": "Dạng gạch chân"
    },
    "504045": {
        "question": "Trong CSS, dòng lệnh sau có tác dụng gì?\n text-decoration: none;",
        "answer": "Tắt định dạng kiểu gạch chân cho liên kết siêu văn bản"
    },
    "504046": {
        "question": "Thành phần Article trong web nhằm thể hiện?",
        "answer": "Xác định một bài blog hoặc một bài blog tóm tắt."
    },
    "504047": {
        "question": "Không thể đặt lại kiểu dáng mặc định trên trình duyệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504048": {
        "question": "Đâu là thành phần trên layout web?",
        "answer": "header"
    },
    "504049": {
        "question": "Thành phần Section định nghĩa vùng nội dung chính trên trang web, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504050": {
        "question": "Khi duyệt web, mắt của người dùng sẽ chú ý đến những thành phần nào trên trang web?",
        "answer": "vùng có độ tương phản và sự nhất quán"
    },
    "504051": {
        "question": "Đối với thiết kế web, lưới (grid) có vai trò gì?",
        "answer": "là cách cấu trúc trang ban đầucủa trang web"
    },
    "504052": {
        "question": "Ngoài việc cố định chính xác chiều rộng cho lưới, ta có thể sử dụng phương pháp nào?",
        "answer": "đặt chiều rộng thay đổi trong khoảng: min-width và max-width"
    },
    "504053": {
        "question": "Khi thiết kế layout cho web, nên khử những thông số mặc định của trình duyệt. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504054": {
        "question": "Khi định nghĩa kích thước font trong body là 16px, sau đó khai báo cho thẻ h1 kích thước font là 2em, khi đó kích thước thực của font trong thẻ h1 là bao nhiêu?",
        "answer": "32px"
    },
    "504055": {
        "question": "Ngoài việc khai báo màu sắc theo dạng: color: rgb(0,0,0); thì ta còn có thể khai báo như thế nào sau đây?",
        "answer": "color: #000000"
    },
    "504056": {
        "question": "Kiểu chữ thể hiện điều gì trên trang web?",
        "answer": "thông điệp mà website muốn truyền tải"
    },
    "504057": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố của 1 bản thiết kế tốt?",
        "answer": "Người dùng có thể dễ dàng di chuyển thông qua thanh điều hướng"
    },
    "504058": {
        "question": "Thành phần nào tạo ra sự cân bằng và dễ nhìn cho người duyệt web?",
        "answer": "whitespace"
    },
    "504059": {
        "question": "Trong quy trình thiết kế, giai đoạn nào cần thiết phải gặp khách hàng đầu tiên?",
        "answer": "Tìm hiểu"
    },
    "504060": {
        "question": "Thành phần nào là trọng tâm trong những thành phần sau của trang web?",
        "answer": "Content"
    },
    "504061": {
        "question": "Thuộc tính word-spacing nhằm thực hiện việc gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh khoảng cách của các từ"
    },
    "504062": {
        "question": "Tương tự như header, nhưng được đặt ở dưới cùng của các phần tử khác. Đây \nlà định nghĩa về phần tử nào trong trang web?",
        "answer": "Footer"
    },
    "504063": {
        "question": "Layout văn bản theo thứ tự thông thường nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Nhằm mục đích giúp người đọc dễ dàng nắm được nội dung văn bản"
    },
    "504064": {
        "question": "Style mặc định của các văn bản liên kết siêu văn bản trên Web là dạng gì?",
        "answer": "Dạng gạch chân"
    },
    "504065": {
        "question": "Trong CSS, dòng lệnh sau có tác dụng gì?\ntext-decoration: none;",
        "answer": "Tắt định dạng kiểu gạch chân cho liên kết siêu văn bản"
    },
    "504066": {
        "question": "Thành phần Article trong web nhằm thể hiện?",
        "answer": "Xác định một bài blog hoặc một bài blog tóm tắt."
    },
    "504067": {
        "question": "Laravle được hiểu là gì?",
        "answer": "Framework"
    },
    "504068": {
        "question": "Laravle được phát triển dựa trên ngôn ngữ lập trình nào",
        "answer": "Php"
    },
    "504069": {
        "question": "Các tính năng được hỗ trợ trong Laravel là?",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "504070": {
        "question": "Khái niệm nào đúng về Composer",
        "answer": "Công cụ"
    },
    "504071": {
        "question": "Hệ điều hành nào hỗ trợ sử dụng Composer",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504072": {
        "question": "Tải file nào để cài đặt Composer",
        "answer": "&nbsp;Composer-Setup.exe"
    },
    "504073": {
        "question": "Câu lệnh bên dưới khi thực thi sẽ cho kết quả nào composer create-project --prefer-dist laravel/laravel blog",
        "answer": "Tạo project có tên blog"
    },
    "504074": {
        "question": "Mặc định thư mục Routes chứa chứa các file nào",
        "answer": "tất cả đều đúng"
    },
    "504075": {
        "question": "Các tài nguyên Image, JavaScript, Css được lưu trữ trong thư mục nào?",
        "answer": "Public"
    },
    "504076": {
        "question": "Thư mục /app/Console lưu trữ các lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Các lệnh artisan"
    },
    "504077": {
        "question": "Thư mục /app/Http lưu trữ các thành phần nào của ứng dụng?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504078": {
        "question": "Thư mục Resources chứa các thành phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504079": {
        "question": "Khi Laravel cần thao tác với bootstrap thì sử dụng thư mục nào?",
        "answer": "/bootstrap"
    },
    "504080": {
        "question": "Lệnh nào tạo project có tên hello-world",
        "answer": "composer create-project --prefer-dist laravel/laravel hello-world"
    },
    "504081": {
        "question": "Trong Laravel có áp dụng mô hình MVC được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "504082": {
        "question": "<p style=\"text-align: left;\">Các loại database mà laravel có hỗ trợ là?</p>",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504083": {
        "question": "Trong Laravel thì Artisan cung cấp tiện ích nào?",
        "answer": "cung cấp một danh sách các câu lệnh hữu ích"
    },
    "504084": {
        "question": "Khi chạy web phát triển bởi Laravel thì trong đoạn \"http://localhost/demo/public\", đâu là tên project?",
        "answer": "demo"
    },
    "504085": {
        "question": "Câu lệnh \"php artisan list\" thực hiện công viêc nào?",
        "answer": "Liệt kê các lệnh mà artisan hỗ trợ"
    },
    "504086": {
        "question": "Nếu cài đặt thành công Laravel thì mặc định có Artisan đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504087": {
        "question": "Mô hình MVC là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "model - view - controller"
    },
    "504088": {
        "question": "Controller nằm ở thư mục nào trong project laravel",
        "answer": "app/Http/Controllers"
    },
    "504089": {
        "question": "routes nằm ở thư mục nào trong project laravel",
        "answer": "routes/web.php"
    },
    "504090": {
        "question": "Lệnh sau thực hiện kết quả nào\n Route::get('foo', function () {\n &nbsp;&nbsp;&nbsp; return 'Hello World';\n });",
        "answer": "Trả về chuỗi ký tự Hello World"
    },
    "504091": {
        "question": "Lệnh sau thực hiện kết quả nào\n Route::get('about', function () {\n &nbsp;&nbsp;&nbsp; return view('about');\n });",
        "answer": "Trả về View tên About"
    },
    "504092": {
        "question": "trong lệnh Route::get('/user', 'UsersController@index'); thì ký tự ' / ' là đại diện cho mục đích gi?",
        "answer": "Đại diện cho thư mục gốc (root)"
    },
    "504093": {
        "question": "trong lệnh Route::get('/user', 'UsersController@index'); thì chuỗi ký tự ' UsersController ' là tên của thành phần nào",
        "answer": "Controller"
    },
    "504094": {
        "question": "trong lệnh Route::get('/user', 'UsersController@index'); thì chuỗi ký tự ' index ' là tên của thành phần nào",
        "answer": "phương thức bên trong controller"
    },
    "504095": {
        "question": "Câu lệnh: Route::get('/', function(){\n &nbsp;&nbsp; return view('welcome',['name'=&gt;'World','age'=&gt;3]); \n }); thực hiện mục đích nào?",
        "answer": "Truyền dữ liệu cho view thông qua biến name và age"
    },
    "504096": {
        "question": "Lệnh nào nhận và xuất dữ liệu từ biến \"name\" do routes truyền qua?",
        "answer": "(h1&gt;Hello {{$name}}"
    },
    "504097": {
        "question": "Lệnh Route::get('user/profile', 'UserController@showProfile')-&gt;name('profile'); có công dụng đặt tên cho routes là?",
        "answer": "profile"
    },
    "504098": {
        "question": "Lệnh nào tạo controller có tên Hello bằng artisan",
        "answer": "php artisan make:controller Hello"
    },
    "504099": {
        "question": "Lệnh nào tạo controller có tên PhotoController đồng thời tự phát sinh các phương thức CRUD",
        "answer": "php artisan make:controller PhotoController --resource"
    },
    "504100": {
        "question": "Các model trong laravel mặc định lưu ở thư mục nào?",
        "answer": "app"
    },
    "504101": {
        "question": "Lệnh nào tạo model tên Flight",
        "answer": "php artisan make:model Flight "
    },
    "504102": {
        "question": "Mặc định trong laravel sử dụng hình thức số nhiều đặt tên model đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "504103": {
        "question": "Câu lệnh kiểm tra một view có tồn tại chưa?",
        "answer": "if (View::exists('abc'))"
    },
    "504104": {
        "question": "Lệnh nào đăng ký routes cho controller 'UserController'",
        "answer": "Route::get('user/{id}', 'UserController@show');"
    },
    "504105": {
        "question": "Lệnh nào tạo routes với tham số id truyền vào là tùy chọn?",
        "answer": "Route::get('profile/{id?}', ['as' =&gt; 'viewProfile', 'uses' =&gt; 'ProfileController@view']); "
    },
    "504106": {
        "question": "Routes nào quy định tham số Id truyền vào phải là các số từ 0 tới 9",
        "answer": "Route::get('user/{id}', function ($id) {})-&gt;where('id', '[0-9]+')"
    },
    "504107": {
        "question": "Sitemap được hiểu theo nghĩa nào?",
        "answer": "Là bản đồ của website"
    },
    "504108": {
        "question": "Sitemap có 2 loài là ?",
        "answer": "HTML sitemap và XML Sitemap"
    },
    "504109": {
        "question": "Laravel mặc định sử dụng template engine nào?&nbsp;",
        "answer": "Blade"
    },
    "504110": {
        "question": "Blade template lưu trữ ở thư mục nào ?",
        "answer": "resources/views"
    },
    "504111": {
        "question": "Balde view được khai báo có phần mở rộng là gì?",
        "answer": "blade.php"
    },
    "504112": {
        "question": "Balde mang lại 2 lợi ích chính khi dùng là?",
        "answer": "template inheritance và sections"
    },
    "504113": {
        "question": "Flie Blade có thể chứa nội dung là ngôn ngữ?",
        "answer": "tất cả đều đúng"
    },
    "504114": {
        "question": "Tất cả các file Blade sẽ được dịch thành file code ngôn ngữ nào?",
        "answer": "php"
    },
    "504115": {
        "question": "Các chỉ thị nào được sử dụng trong Blade",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504116": {
        "question": "Từ khóa nào dùng chỉ định việc kế thừa master layout",
        "answer": "@extends"
    },
    "504117": {
        "question": "Câu lệnh nào hiển thị dữ liệu cho title?",
        "answer": "@yield('title')"
    },
    "504118": {
        "question": "Câu lệnh nào xuất giá trị biến $name trong blade",
        "answer": "(h2&gt;{{$name}}"
    },
    "504119": {
        "question": "Câu lệnh&nbsp; // {{ $nam }} khi chạy cho kết quả nào?",
        "answer": "Hiển thị kết quả của biến $name"
    },
    "504120": {
        "question": "Blade hỗ trợ các cấu trúc lệnh nào ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504121": {
        "question": "Laravel cung cấp các chỉ thị nào khi dùng với lệnh if",
        "answer": "@if, @elseif, @else và @endif"
    },
    "504122": {
        "question": "Đoạn lệnh nào phát hiện người dùng chưa sign in",
        "answer": "@unless (Auth::check()) Bạn chưa signed in.@endunless"
    },
    "504123": {
        "question": "Đoạn lệnh nào kiểm tra biến $records có chứa dữ liệu hay không?",
        "answer": "@empty($records)$records is \"empty\" @endempty"
    },
    "504124": {
        "question": "Các chỉ thị nào được sử dụng với lệnh switch",
        "answer": "@switch, @case, @break, @default"
    },
    "504125": {
        "question": "Blade hỗ trợ các loại vòng lặp nào ?",
        "answer": "@foreach….@endforeach"
    },
    "504126": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để kết thúc vòng lặp ngay tức thời?",
        "answer": "@break"
    },
    "504127": {
        "question": "Laravel migration được dùng hỗ trợ tính năng nào?",
        "answer": "cung cấp cơ chế cho việc tạo và chỉnh sửa database tables"
    },
    "504128": {
        "question": "Để xây dựng database schema thì migration kết hợp với schema nào?",
        "answer": "builder shema"
    },
    "504129": {
        "question": "Migration hỗ trợ các hành động nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504130": {
        "question": "Câu lệnh nào sử dụng artisan để tạo migration&nbsp;",
        "answer": "make:migration"
    },
    "504131": {
        "question": "Migration được lưu trữ ở đâu?",
        "answer": "database/migrations"
    },
    "504132": {
        "question": "Class migration gồm các phương thức nào?",
        "answer": "up và down"
    },
    "504133": {
        "question": "Thư mục nào cho phép cấu hình database trong laravel?",
        "answer": "config/database.php"
    },
    "504134": {
        "question": "Mặc đinh loại dữ liệu sử dụng trong laravel là gi?",
        "answer": "mysql"
    },
    "504135": {
        "question": "Dùng lệnh nào để chạy tất cả các chỉ thị trong migration",
        "answer": "php artisan migrate"
    },
    "504136": {
        "question": "Dùng lệnh nào để rollback tiến trình migration ?",
        "answer": "php artisan migrate:rollback"
    },
    "504137": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về câu lệnh sau: $table-&gt;text('comments')-&gt;nullable()",
        "answer": "Định nghĩa colum tên comments và cho phép cột này nhận giá trị null"
    },
    "504138": {
        "question": "Khi rollbacl dữ liệu, migration hỗ trợ giới hạn số bước rollback bằng từ khóa nào?",
        "answer": "step"
    },
    "504139": {
        "question": "Lệnh nào rollback tất cả migration của ứng dụng",
        "answer": "php artisan migrate:reset"
    },
    "504140": {
        "question": "lệnh nào thực thi migrate để xóa toàn bộ table bên trong cơ sở dữ liệu",
        "answer": "php artisan migrate:fresh"
    },
    "504141": {
        "question": "Lệnh nào tạo table có tên user",
        "answer": "Schema::create('users', function (Blueprint $table)"
    },
    "504142": {
        "question": "Câu lệnh sau có tác dụng gì?\n $table-&gt;increments('id');",
        "answer": "Tạo column tên Id"
    },
    "504143": {
        "question": "Lệnh nào kiểm tra sự tồn tại của table user",
        "answer": "if (Schema::hasTable('users'))"
    },
    "504144": {
        "question": "Lệnh nào kiểm tra sự tồn tại của cột email trong bảng users",
        "answer": "if (Schema::hasColumn('users', 'email'))"
    },
    "504145": {
        "question": "Lệnh nào sẽ cập nhật cột name?",
        "answer": "$table-&gt;string('name', 50)-&gt;change(); "
    },
    "504146": {
        "question": "Lệnh nnafocho phép thay đổi tên cột?",
        "answer": "$table-&gt;renameColumn('from', 'to'); "
    },
    "504147": {
        "question": "Khái niệm nào đúng về validation ?",
        "answer": "Validation là một công đoạn quan trọng khi phát triển ứng dụng, thường là kiểm tra dữ liệu đầu vào"
    },
    "504148": {
        "question": "Laravle mặc định dùng controller nào để hỗ trợ validation",
        "answer": "ValidatesRequests"
    },
    "504149": {
        "question": "Khi kiểm tra dữ liệu không hợp lệ thì validation thông báo qua biến nào?",
        "answer": "$error"
    },
    "504150": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu, không được bỏ trống nội dung?",
        "answer": "required"
    },
    "504151": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là email?",
        "answer": "email"
    },
    "504152": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là chữ cái từ a-z?",
        "answer": "alpha"
    },
    "504153": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là một mảng?",
        "answer": "array"
    },
    "504154": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là dữ liệu số nguyên?",
        "answer": "interger"
    },
    "504155": {
        "question": "Có thể định nghĩa lại các thông báo lỗi trong quá trình validation bằng cách dùng file nào?",
        "answer": "/resources/lang/[lang]/validation.php"
    },
    "504156": {
        "question": "Trong lệnh $validator = Validator::make($input, $rules, $messages); thì tham số thứ mấy của phương thức Validator::make quyết định thông báo xuất ra view",
        "answer": "3"
    },
    "504157": {
        "question": "Đoạn lệnh nào kiểm tra ràng buộc dữ liệu cột name băt buộc phải nhập?",
        "answer": "$input = request()-&gt;validate([ 'name' =&gt; 'required']"
    },
    "504158": {
        "question": "Đoạn lệnh nào kiểm tra ràng buộc dữ liệu cột pass tối thiểu phải có 5 ký tự?",
        "answer": "$input = request()-&gt;validate('password' =&gt; 'required|min:5']"
    },
    "504159": {
        "question": "Câu lệnh sau thực hiện điều gi?\n foreach ($errors-&gt;all() as $message)",
        "answer": "Liệt kê tất cả các lỗi trong tất cả các field"
    },
    "504160": {
        "question": "Câu lệnh sau thực hiện điều gi?\n foreach ($errors-&gt;get('email') as $message)",
        "answer": "Liệt kê tất cả các lỗi trong field email"
    },
    "504161": {
        "question": "Câu lệnh sau thực hiện điều gi?\n 'username'=&gt;'required|max:8",
        "answer": "kiểm tra dữ liệu field username không được trống và nhâp tối đa 8 ký tự "
    },
    "504162": {
        "question": "Tham số required chấp nhận những giá trị nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504163": {
        "question": "Khi kiểm tra nhiều validation, nếu muốn ngưng việc kiểm tra ngay khi phát hiện validation đầu tiên không hợp lệ thì dùng chỉ thị nào",
        "answer": "bail"
    },
    "504164": {
        "question": "Sử dụng lệnh artisan nào để tạo form requests",
        "answer": "make:request"
    },
    "504165": {
        "question": "Lớp form requests khi được tạo thành công mặc định ở thư mục nào?",
        "answer": "app/Http/Requests"
    },
    "504166": {
        "question": "Dùng lệnh nào để tạo thêm luật kiểm tra dữ liệu?",
        "answer": "make:rule"
    },
    "504167": {
        "question": "Eloquent ORM được mở rộng và kế thừa từ class nào?",
        "answer": "Illuminate\\Database\\Eloquent\\Model"
    },
    "504168": {
        "question": "Trước khi dùng eloquent cần phải cấu hình database trong file nào?",
        "answer": "config/database.php"
    },
    "504169": {
        "question": "Câu lệnh nào tạo model có tên Flight",
        "answer": "php artisan make:model Flight"
    },
    "504170": {
        "question": "Câu lệnh nào tạo model có tên Flight đồng thời tạo migration database?",
        "answer": "php artisan make:model Flight --migration "
    },
    "504171": {
        "question": "Câu phát biểu nào đúng?",
        "answer": "Mỗi table có một model tương ứng"
    },
    "504172": {
        "question": "Câu phát biểu nào đúng?",
        "answer": "Đáp án 1&amp;2 đúng"
    },
    "504173": {
        "question": "Câu lệnh nào chỉ định table khi tạo model categories?",
        "answer": "protected $table = 'categories';"
    },
    "504174": {
        "question": "Câu lệnh nào chỉ định khóa chính là id khi tạo model?",
        "answer": "protected $primaryKey = 'id';"
    },
    "504175": {
        "question": "Mặc định khi tạo model thì những field nào được thêm vào database?",
        "answer": "updated_at và created_at"
    },
    "504176": {
        "question": "Muốn loại bỏ mặc định cột timestamp khi dùng eloquent thì thực hiện lệnh nào?",
        "answer": "public $timestamps = false;"
    },
    "504177": {
        "question": "Sử dụng thuộc tính nào để cấu hình kết nối database?",
        "answer": "$connection"
    },
    "504178": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để thêm dữ liệu vào cột name trong bảng category?",
        "answer": "App\\Category::create(array('name' =&gt; 'Music'));"
    },
    "504179": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để lấy dữ liệu cột name,id trong bảng category?",
        "answer": "Sử dụng lệnh nào để lấy dữ liệu cột name,id trong bảng category?"
    },
    "504180": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào tìm dữ liệu có giá trị 16 trong bảng category?",
        "answer": "$category = App\\Category::find(16);"
    },
    "504181": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để lưu lại các thay đổi trên table?",
        "answer": "$category-&gt;save();"
    },
    "504182": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để xóa dòng dữ liệu trên table?",
        "answer": "$category-&gt;delete();"
    },
    "504183": {
        "question": "Lệnh nào xóa một dòng nhận tham số là primary key?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504184": {
        "question": "Lệnh nào xóa một dòng với điều kiện cho trước?",
        "answer": "$deletedRows = App\\Flight::where('active', 0)-&gt;delete();"
    },
    "504185": {
        "question": "Để kích hoạt xoá mềm cho một model, sử dụng class nào?",
        "answer": "Illuminate\\Database\\Eloquent\\SoftDeletes"
    },
    "504186": {
        "question": "Khi kích hoạt Soft Deleting thì mặc định thuôc tính nào đươc thêm vào database?",
        "answer": "deleted_at"
    },
    "504187": {
        "question": "Phát biểu nào đúng?",
        "answer": "trong Laravel muốn dùng authencation phải cài thêm plugin"
    },
    "504188": {
        "question": "Tập tin cấu hình authentication được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "config/auth.php"
    },
    "504189": {
        "question": "Authencation trong laravel phải sử dụng namespace nào?",
        "answer": "App\\Http\\Controllers\\Auth"
    },
    "504190": {
        "question": "các controller nào được mặc định hỗ trợ authentication trong laravel?",
        "answer": "RegisterController, LoginController.ForgotPasswordController,ResetPasswordController"
    },
    "504191": {
        "question": "Authencation dùng lệnh nào để khai báo cho route và view biết?",
        "answer": "php artisan make:auth"
    },
    "504192": {
        "question": "Thư mục nào lưu các view cần cho việc authencation?",
        "answer": "resources/views/auth"
    },
    "504193": {
        "question": "Thuộc tính nào cho phép thay đổi việc redirect trang web khi authentication thành công?",
        "answer": "$redirectTo"
    },
    "504194": {
        "question": "Lệnh nào redirect về trang home khi authentication thành công?",
        "answer": "protected $redirectTo = '/';"
    },
    "504195": {
        "question": "Mặc định laravel dùng cột email cho việc authencation, muốn thay đổi thì phải cập nhật lệnh ở đâu?",
        "answer": "LoginController"
    },
    "504196": {
        "question": "Mặc định laravel dùng cột email cho việc authencation, muốn thay đổi thì dùng đoạn code nào?",
        "answer": "public function username(){ return 'username';}"
    },
    "504197": {
        "question": "Model mặc định cho authentication user nằm trong thư mục nào?",
        "answer": "/app/User.php"
    },
    "504198": {
        "question": "Lệnh nào cho phép truy xuất user đang bị authentication?",
        "answer": "$user = Auth::user(); "
    },
    "504199": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để authentication một user đã logged ứng dụng hay chưa?",
        "answer": "if (Auth::check())"
    },
    "504200": {
        "question": "Lệnh nào đảm bảo việc authentication user phải thông qua routes?",
        "answer": "Route::get('profile', function () { // Only authenticated users may enter...})-&gt;middleware('auth');"
    },
    "504201": {
        "question": "Câu lệnh nào bảo vệ route khi dùng authentication ?",
        "answer": "public function __construct(){ $this-&gt;middleware('auth');}"
    },
    "504202": {
        "question": "lệnh nào khai báo sử dụng auth.basic middleware trong route ?",
        "answer": "Route::get('profile', function () {// Only authenticated users may enter...})-&gt;middleware('auth.basic');"
    },
    "504203": {
        "question": "Mặc định auth.basic middleware sử dụng cột nào cho việc xác thực",
        "answer": "email"
    },
    "504204": {
        "question": "Sử dụng phương thức nào để bật chế độ ghi nhớ đăng nhập trong authentication?",
        "answer": "attempt"
    },
    "504205": {
        "question": "Đoạn lệnh nào hỗ trợ ghi nhớ đăng nhập trong authentication?",
        "answer": "if (Auth::attempt(['email' =&gt; $email, 'password' =&gt; $password], $remember)) {// The user is being remembered...}"
    },
    "504206": {
        "question": "Đối số thứ mấy trong phương thức attempt qui định ghi nhớ đăng nhập?",
        "answer": "2"
    },
    "504207": {
        "question": "Laravel dùng thư viện nào để hỗ trợ việc gởi nhận mail?",
        "answer": "SwiftMailer "
    },
    "504208": {
        "question": "Các driver nào được dùng cấu hình gởi mail trong laravel?",
        "answer": "SMTP, Mailgun, SparkPost, Amazon SES"
    },
    "504209": {
        "question": "Sử các dụng file nào để thay đổi hoặc thay đổi driver khi cấu hình gởi mail?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504210": {
        "question": "Lệnh nào hỗ trợ cài Guzzle HTTP vào laravel?",
        "answer": "composer require guzzlehttp/guzzle"
    },
    "504211": {
        "question": "Khi dùng Mailgun driver, cần dùng lệnh nào cấu hình driver?",
        "answer": "mailgun' =&gt; ['domain' =&gt; 'your-mailgun-domain','secret' =&gt; 'your-mailgun-key',]"
    },
    "504212": {
        "question": "Khi dùng SparkPost, cần dùng lệnh nào cấu hình driver?",
        "answer": "'sparkpost'=&gt;['secret' =&gt;'your-sparkpost-key',]"
    },
    "504213": {
        "question": "Khi dùng Amazon SES , cần dùng lệnh nào cấu hình driver trong file composer.json ?",
        "answer": "\"aws/aws-sdk-php\": \"~3.0\""
    },
    "504214": {
        "question": "Thành phần nào trong file .env cho phép cấu hình mailbox?",
        "answer": "MAIL_HOST"
    },
    "504215": {
        "question": "Lệnh nào tạo lớp tên WelcomeMail kế thừa Mailable để thực hiện viêc gởi mail?",
        "answer": "php artisan make:mail WelcomeMail"
    },
    "504216": {
        "question": "Lệnh php artisan make:mail tạo ra class nằm ở đâu?",
        "answer": "App\\Mail"
    },
    "504217": {
        "question": "Câu lệnh nào cho phép đính kèm tài liệu?",
        "answer": "$this-&gt;view('emails.orders.shipped') -&gt;attach('/path/to/file'); "
    },
    "504218": {
        "question": "Lệnh nào cho phép cấu hình chọn người gởi mail?",
        "answer": "return $this-&gt;from('example@example.com') -&gt;view('emails.orders.shipped');"
    },
    "504219": {
        "question": "trong config/mail.php sử dụng lệnh nào cấu hình xác định người gởi mail?",
        "answer": "'from' =&gt; ['address' =&gt; 'example@example.com', 'name' =&gt; 'App Name'],"
    },
    "504220": {
        "question": "Mặc định laravel cung cấp bao nhiêu cách cấu hình xác định người gởi mail",
        "answer": "2"
    },
    "504221": {
        "question": "Lệnh nào cho phép cấu hình chọn người nhận mail?",
        "answer": "Mail::to($request-&gt;user())-&gt;send(new OrderShipped($order)); "
    },
    "504222": {
        "question": "Lệnh nào cho phép cấu hình \"cc\" mail cho nhiều người nhận?",
        "answer": "Mail::to($request-&gt;user()) -&gt;cc($moreUsers) "
    },
    "504223": {
        "question": "Laravel hỗ trợ các chế độ log nào?",
        "answer": "single, daily, syslog, và errorlog"
    },
    "504224": {
        "question": "Việc thiết lập giá trị log được thực hiện trong file nào?",
        "answer": "config/app.php"
    },
    "504225": {
        "question": "Lệnh nào cho phép tùy chỉnh một số mức độ log thông qua log level?",
        "answer": "'log_level' =&gt; env('APP_LOG_LEVEL', 'error')"
    },
    "504226": {
        "question": "Tất cả các exception được xử lý bởi lớp nào?&nbsp;",
        "answer": "App\\Exception\\Handler"
    },
    "504227": {
        "question": "Laravle được hiểu là gì?",
        "answer": "Framework"
    },
    "504228": {
        "question": "Laravle được phát triển dựa trên ngôn ngữ lập trình nào",
        "answer": "Php"
    },
    "504229": {
        "question": "Các tính năng được hỗ trợ trong Laravel là?",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "504230": {
        "question": "Khái niệm nào đúng về Composer",
        "answer": "Công cụ"
    },
    "504231": {
        "question": "Hệ điều hành nào hỗ trợ sử dụng Composer",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504232": {
        "question": "Tải file nào để cài đặt Composer",
        "answer": "&nbsp;Composer-Setup.exe"
    },
    "504233": {
        "question": "Câu lệnh bên dưới khi thực thi sẽ cho kết quả nào composer create-project --prefer-dist laravel/laravel blog",
        "answer": "Tạo project có tên blog"
    },
    "504234": {
        "question": "Mặc định thư mục Routes chứa chứa các file nào",
        "answer": "tất cả đều đúng"
    },
    "504235": {
        "question": "Các tài nguyên Image, JavaScript, Css được lưu trữ trong thư mục nào?",
        "answer": "Public"
    },
    "504236": {
        "question": "Thư mục /app/Console lưu trữ các lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Các lệnh artisan"
    },
    "504237": {
        "question": "Thư mục /app/Http lưu trữ các thành phần nào của ứng dụng?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504238": {
        "question": "Thư mục Resources chứa các thành phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504239": {
        "question": "Khi Laravel cần thao tác với bootstrap thì sử dụng thư mục nào?",
        "answer": "/bootstrap"
    },
    "504240": {
        "question": "Lệnh nào tạo project có tên hello-world",
        "answer": "composer create-project --prefer-dist laravel/laravel hello-world"
    },
    "504241": {
        "question": "Trong Laravel có áp dụng mô hình MVC được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "504242": {
        "question": "<p style=\"text-align: left;\">Các loại database mà laravel có hỗ trợ là?</p>",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504243": {
        "question": "Trong Laravel thì Artisan cung cấp tiện ích nào?",
        "answer": "cung cấp một danh sách các câu lệnh hữu ích"
    },
    "504244": {
        "question": "Khi chạy web phát triển bởi Laravel thì trong đoạn \"http://localhost/demo/public\", đâu là tên project?",
        "answer": "demo"
    },
    "504245": {
        "question": "Câu lệnh \"php artisan list\" thực hiện công viêc nào?",
        "answer": "Liệt kê các lệnh mà artisan hỗ trợ"
    },
    "504246": {
        "question": "Nếu cài đặt thành công Laravel thì mặc định có Artisan đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504247": {
        "question": "Mô hình MVC là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "model - view - controller"
    },
    "504248": {
        "question": "Controller nằm ở thư mục nào trong project laravel",
        "answer": "app/Http/Controllers"
    },
    "504249": {
        "question": "routes nằm ở thư mục nào trong project laravel",
        "answer": "routes/web.php"
    },
    "504250": {
        "question": "Lệnh sau thực hiện kết quả nào\n Route::get('foo', function () {\n &nbsp;&nbsp;&nbsp; return 'Hello World';\n });",
        "answer": "Trả về chuỗi ký tự Hello World"
    },
    "504251": {
        "question": "Lệnh sau thực hiện kết quả nào\n Route::get('about', function () {\n &nbsp;&nbsp;&nbsp; return view('about');\n });",
        "answer": "Trả về View tên About"
    },
    "504252": {
        "question": "trong lệnh Route::get('/user', 'UsersController@index'); thì ký tự ' / ' là đại diện cho mục đích gi?",
        "answer": "Đại diện cho thư mục gốc (root)"
    },
    "504253": {
        "question": "trong lệnh Route::get('/user', 'UsersController@index'); thì chuỗi ký tự ' UsersController ' là tên của thành phần nào",
        "answer": "Controller"
    },
    "504254": {
        "question": "trong lệnh Route::get('/user', 'UsersController@index'); thì chuỗi ký tự ' index ' là tên của thành phần nào",
        "answer": "phương thức bên trong controller"
    },
    "504255": {
        "question": "Câu lệnh: Route::get('/', function(){\n &nbsp;&nbsp; return view('welcome',['name'=&gt;'World','age'=&gt;3]); \n }); thực hiện mục đích nào?",
        "answer": "Truyền dữ liệu cho view thông qua biến name và age"
    },
    "504256": {
        "question": "Lệnh nào nhận và xuất dữ liệu từ biến \"name\" do routes truyền qua?",
        "answer": "(h1&gt;Hello {{$name}}"
    },
    "504257": {
        "question": "Lệnh Route::get('user/profile', 'UserController@showProfile')-&gt;name('profile'); có công dụng đặt tên cho routes là?",
        "answer": "profile"
    },
    "504258": {
        "question": "Lệnh nào tạo controller có tên Hello bằng artisan",
        "answer": "php artisan make:controller Hello"
    },
    "504259": {
        "question": "Lệnh nào tạo controller có tên PhotoController đồng thời tự phát sinh các phương thức CRUD",
        "answer": "php artisan make:controller PhotoController --resource"
    },
    "504260": {
        "question": "Các model trong laravel mặc định lưu ở thư mục nào?",
        "answer": "app"
    },
    "504261": {
        "question": "Lệnh nào tạo model tên Flight",
        "answer": "php artisan make:model Flight "
    },
    "504262": {
        "question": "Mặc định trong laravel sử dụng hình thức số nhiều đặt tên model đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "504263": {
        "question": "Câu lệnh kiểm tra một view có tồn tại chưa?",
        "answer": "if (View::exists('abc'))"
    },
    "504264": {
        "question": "Lệnh nào đăng ký routes cho controller 'UserController'",
        "answer": "Route::get('user/{id}', 'UserController@show');"
    },
    "504265": {
        "question": "Lệnh nào tạo routes với tham số id truyền vào là tùy chọn?",
        "answer": "Route::get('profile/{id?}', ['as' =&gt; 'viewProfile', 'uses' =&gt; 'ProfileController@view']); "
    },
    "504266": {
        "question": "Routes nào quy định tham số Id truyền vào phải là các số từ 0 tới 9",
        "answer": "Route::get('user/{id}', function ($id) {})-&gt;where('id', '[0-9]+')"
    },
    "504267": {
        "question": "Sitemap được hiểu theo nghĩa nào?",
        "answer": "Là bản đồ của website"
    },
    "504268": {
        "question": "Sitemap có 2 loài là ?",
        "answer": "HTML sitemap và XML Sitemap"
    },
    "504269": {
        "question": "Laravel mặc định sử dụng template engine nào?&nbsp;",
        "answer": "Blade"
    },
    "504270": {
        "question": "Blade template lưu trữ ở thư mục nào ?",
        "answer": "resources/views"
    },
    "504271": {
        "question": "Balde view được khai báo có phần mở rộng là gì?",
        "answer": "blade.php"
    },
    "504272": {
        "question": "Balde mang lại 2 lợi ích chính khi dùng là?",
        "answer": "template inheritance và sections"
    },
    "504273": {
        "question": "Flie Blade có thể chứa nội dung là ngôn ngữ?",
        "answer": "tất cả đều đúng"
    },
    "504274": {
        "question": "Tất cả các file Blade sẽ được dịch thành file code ngôn ngữ nào?",
        "answer": "php"
    },
    "504275": {
        "question": "Các chỉ thị nào được sử dụng trong Blade",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504276": {
        "question": "Từ khóa nào dùng chỉ định việc kế thừa master layout",
        "answer": "@extends"
    },
    "504277": {
        "question": "Câu lệnh nào hiển thị dữ liệu cho title?",
        "answer": "@yield('title')"
    },
    "504278": {
        "question": "Câu lệnh nào xuất giá trị biến $name trong blade",
        "answer": "(h2&gt;{{$name}}"
    },
    "504279": {
        "question": "Câu lệnh&nbsp; // {{ $nam }} khi chạy cho kết quả nào?",
        "answer": "Hiển thị kết quả của biến $name"
    },
    "504280": {
        "question": "Blade hỗ trợ các cấu trúc lệnh nào ?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504281": {
        "question": "Laravel cung cấp các chỉ thị nào khi dùng với lệnh if",
        "answer": "@if, @elseif, @else và @endif"
    },
    "504282": {
        "question": "Đoạn lệnh nào phát hiện người dùng chưa sign in",
        "answer": "@unless (Auth::check()) Bạn chưa signed in.@endunless"
    },
    "504283": {
        "question": "Đoạn lệnh nào kiểm tra biến $records có chứa dữ liệu hay không?",
        "answer": "@empty($records)$records is \"empty\" @endempty"
    },
    "504284": {
        "question": "Các chỉ thị nào được sử dụng với lệnh switch",
        "answer": "@switch, @case, @break, @default"
    },
    "504285": {
        "question": "Blade hỗ trợ các loại vòng lặp nào ?",
        "answer": "@foreach….@endforeach"
    },
    "504286": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để kết thúc vòng lặp ngay tức thời?",
        "answer": "@break"
    },
    "504287": {
        "question": "Laravel migration được dùng hỗ trợ tính năng nào?",
        "answer": "cung cấp cơ chế cho việc tạo và chỉnh sửa database tables"
    },
    "504288": {
        "question": "Để xây dựng database schema thì migration kết hợp với schema nào?",
        "answer": "builder shema"
    },
    "504289": {
        "question": "Migration hỗ trợ các hành động nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504290": {
        "question": "Câu lệnh nào sử dụng artisan để tạo migration&nbsp;",
        "answer": "make:migration"
    },
    "504291": {
        "question": "Migration được lưu trữ ở đâu?",
        "answer": "database/migrations"
    },
    "504292": {
        "question": "Class migration gồm các phương thức nào?",
        "answer": "up và down"
    },
    "504293": {
        "question": "Thư mục nào cho phép cấu hình database trong laravel?",
        "answer": "config/database.php"
    },
    "504294": {
        "question": "Mặc đinh loại dữ liệu sử dụng trong laravel là gi?",
        "answer": "mysql"
    },
    "504295": {
        "question": "Dùng lệnh nào để chạy tất cả các chỉ thị trong migration",
        "answer": "php artisan migrate"
    },
    "504296": {
        "question": "Dùng lệnh nào để rollback tiến trình migration ?",
        "answer": "php artisan migrate:rollback"
    },
    "504297": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về câu lệnh sau: $table-&gt;text('comments')-&gt;nullable()",
        "answer": "Định nghĩa colum tên comments và cho phép cột này nhận giá trị null"
    },
    "504298": {
        "question": "Khi rollbacl dữ liệu, migration hỗ trợ giới hạn số bước rollback bằng từ khóa nào?",
        "answer": "step"
    },
    "504299": {
        "question": "Lệnh nào rollback tất cả migration của ứng dụng",
        "answer": "php artisan migrate:reset"
    },
    "504300": {
        "question": "lệnh nào thực thi migrate để xóa toàn bộ table bên trong cơ sở dữ liệu",
        "answer": "php artisan migrate:fresh"
    },
    "504301": {
        "question": "Lệnh nào tạo table có tên user",
        "answer": "Schema::create('users', function (Blueprint $table)"
    },
    "504302": {
        "question": "Câu lệnh sau có tác dụng gì?\n $table-&gt;increments('id');",
        "answer": "Tạo column tên Id"
    },
    "504303": {
        "question": "Lệnh nào kiểm tra sự tồn tại của table user",
        "answer": "if (Schema::hasTable('users'))"
    },
    "504304": {
        "question": "Lệnh nào kiểm tra sự tồn tại của cột email trong bảng users",
        "answer": "if (Schema::hasColumn('users', 'email'))"
    },
    "504305": {
        "question": "Lệnh nào sẽ cập nhật cột name?",
        "answer": "$table-&gt;string('name', 50)-&gt;change(); "
    },
    "504306": {
        "question": "Lệnh nnafocho phép thay đổi tên cột?",
        "answer": "$table-&gt;renameColumn('from', 'to'); "
    },
    "504307": {
        "question": "Khái niệm nào đúng về validation ?",
        "answer": "Validation là một công đoạn quan trọng khi phát triển ứng dụng, thường là kiểm tra dữ liệu đầu vào"
    },
    "504308": {
        "question": "Laravle mặc định dùng controller nào để hỗ trợ validation",
        "answer": "ValidatesRequests"
    },
    "504309": {
        "question": "Khi kiểm tra dữ liệu không hợp lệ thì validation thông báo qua biến nào?",
        "answer": "$error"
    },
    "504310": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu, không được bỏ trống nội dung?",
        "answer": "required"
    },
    "504311": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là email?",
        "answer": "email"
    },
    "504312": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là chữ cái từ a-z?",
        "answer": "alpha"
    },
    "504313": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là một mảng?",
        "answer": "array"
    },
    "504314": {
        "question": "Khi dùng validation thì tham số nào quy định phải nhập liệu là dữ liệu số nguyên?",
        "answer": "interger"
    },
    "504315": {
        "question": "Có thể định nghĩa lại các thông báo lỗi trong quá trình validation bằng cách dùng file nào?",
        "answer": "/resources/lang/[lang]/validation.php"
    },
    "504316": {
        "question": "Trong lệnh $validator = Validator::make($input, $rules, $messages); thì tham số thứ mấy của phương thức Validator::make quyết định thông báo xuất ra view",
        "answer": "3"
    },
    "504317": {
        "question": "Đoạn lệnh nào kiểm tra ràng buộc dữ liệu cột name băt buộc phải nhập?",
        "answer": "$input = request()-&gt;validate([ 'name' =&gt; 'required']"
    },
    "504318": {
        "question": "Đoạn lệnh nào kiểm tra ràng buộc dữ liệu cột pass tối thiểu phải có 5 ký tự?",
        "answer": "$input = request()-&gt;validate('password' =&gt; 'required|min:5']"
    },
    "504319": {
        "question": "Câu lệnh sau thực hiện điều gi?\n foreach ($errors-&gt;all() as $message)",
        "answer": "Liệt kê tất cả các lỗi trong tất cả các field"
    },
    "504320": {
        "question": "Câu lệnh sau thực hiện điều gi?\n foreach ($errors-&gt;get('email') as $message)",
        "answer": "Liệt kê tất cả các lỗi trong field email"
    },
    "504321": {
        "question": "Câu lệnh sau thực hiện điều gi?\n 'username'=&gt;'required|max:8",
        "answer": "kiểm tra dữ liệu field username không được trống và nhâp tối đa 8 ký tự "
    },
    "504322": {
        "question": "Tham số required chấp nhận những giá trị nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504323": {
        "question": "Khi kiểm tra nhiều validation, nếu muốn ngưng việc kiểm tra ngay khi phát hiện validation đầu tiên không hợp lệ thì dùng chỉ thị nào",
        "answer": "bail"
    },
    "504324": {
        "question": "Sử dụng lệnh artisan nào để tạo form requests",
        "answer": "make:request"
    },
    "504325": {
        "question": "Lớp form requests khi được tạo thành công mặc định ở thư mục nào?",
        "answer": "app/Http/Requests"
    },
    "504326": {
        "question": "Dùng lệnh nào để tạo thêm luật kiểm tra dữ liệu?",
        "answer": "make:rule"
    },
    "504327": {
        "question": "Eloquent ORM được mở rộng và kế thừa từ class nào?",
        "answer": "Illuminate\\Database\\Eloquent\\Model"
    },
    "504328": {
        "question": "Trước khi dùng eloquent cần phải cấu hình database trong file nào?",
        "answer": "config/database.php"
    },
    "504329": {
        "question": "Câu lệnh nào tạo model có tên Flight",
        "answer": "php artisan make:model Flight"
    },
    "504330": {
        "question": "Câu lệnh nào tạo model có tên Flight đồng thời tạo migration database?",
        "answer": "php artisan make:model Flight --migration "
    },
    "504331": {
        "question": "Câu phát biểu nào đúng?",
        "answer": "Mỗi table có một model tương ứng"
    },
    "504332": {
        "question": "Câu phát biểu nào đúng?",
        "answer": "Đáp án 1&amp;2 đúng"
    },
    "504333": {
        "question": "Câu lệnh nào chỉ định table khi tạo model categories?",
        "answer": "protected $table = 'categories';"
    },
    "504334": {
        "question": "Câu lệnh nào chỉ định khóa chính là id khi tạo model?",
        "answer": "protected $primaryKey = 'id';"
    },
    "504335": {
        "question": "Mặc định khi tạo model thì những field nào được thêm vào database?",
        "answer": "updated_at và created_at"
    },
    "504336": {
        "question": "Muốn loại bỏ mặc định cột timestamp khi dùng eloquent thì thực hiện lệnh nào?",
        "answer": "public $timestamps = false;"
    },
    "504337": {
        "question": "Sử dụng thuộc tính nào để cấu hình kết nối database?",
        "answer": "$connection"
    },
    "504338": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để thêm dữ liệu vào cột name trong bảng category?",
        "answer": "App\\Category::create(array('name' =&gt; 'Music'));"
    },
    "504339": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để lấy dữ liệu cột name,id trong bảng category?",
        "answer": "Sử dụng lệnh nào để lấy dữ liệu cột name,id trong bảng category?"
    },
    "504340": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào tìm dữ liệu có giá trị 16 trong bảng category?",
        "answer": "$category = App\\Category::find(16);"
    },
    "504341": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để lưu lại các thay đổi trên table?",
        "answer": "$category-&gt;save();"
    },
    "504342": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để xóa dòng dữ liệu trên table?",
        "answer": "$category-&gt;delete();"
    },
    "504343": {
        "question": "Lệnh nào xóa một dòng nhận tham số là primary key?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504344": {
        "question": "Lệnh nào xóa một dòng với điều kiện cho trước?",
        "answer": "$deletedRows = App\\Flight::where('active', 0)-&gt;delete();"
    },
    "504345": {
        "question": "Để kích hoạt xoá mềm cho một model, sử dụng class nào?",
        "answer": "Illuminate\\Database\\Eloquent\\SoftDeletes"
    },
    "504346": {
        "question": "Khi kích hoạt Soft Deleting thì mặc định thuôc tính nào đươc thêm vào database?",
        "answer": "deleted_at"
    },
    "504347": {
        "question": "Phát biểu nào đúng?",
        "answer": "trong Laravel muốn dùng authencation phải cài thêm plugin"
    },
    "504348": {
        "question": "Tập tin cấu hình authentication được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "config/auth.php"
    },
    "504349": {
        "question": "Authencation trong laravel phải sử dụng namespace nào?",
        "answer": "App\\Http\\Controllers\\Auth"
    },
    "504350": {
        "question": "các controller nào được mặc định hỗ trợ authentication trong laravel?",
        "answer": "RegisterController, LoginController.ForgotPasswordController,ResetPasswordController"
    },
    "504351": {
        "question": "Authencation dùng lệnh nào để khai báo cho route và view biết?",
        "answer": "php artisan make:auth"
    },
    "504352": {
        "question": "Thư mục nào lưu các view cần cho việc authencation?",
        "answer": "resources/views/auth"
    },
    "504353": {
        "question": "Thuộc tính nào cho phép thay đổi việc redirect trang web khi authentication thành công?",
        "answer": "$redirectTo"
    },
    "504354": {
        "question": "Lệnh nào redirect về trang home khi authentication thành công?",
        "answer": "protected $redirectTo = '/';"
    },
    "504355": {
        "question": "Mặc định laravel dùng cột email cho việc authencation, muốn thay đổi thì phải cập nhật lệnh ở đâu?",
        "answer": "LoginController"
    },
    "504356": {
        "question": "Mặc định laravel dùng cột email cho việc authencation, muốn thay đổi thì dùng đoạn code nào?",
        "answer": "public function username(){ return 'username';}"
    },
    "504357": {
        "question": "Model mặc định cho authentication user nằm trong thư mục nào?",
        "answer": "/app/User.php"
    },
    "504358": {
        "question": "Lệnh nào cho phép truy xuất user đang bị authentication?",
        "answer": "$user = Auth::user(); "
    },
    "504359": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào để authentication một user đã logged ứng dụng hay chưa?",
        "answer": "if (Auth::check())"
    },
    "504360": {
        "question": "Lệnh nào đảm bảo việc authentication user phải thông qua routes?",
        "answer": "Route::get('profile', function () { // Only authenticated users may enter...})-&gt;middleware('auth');"
    },
    "504361": {
        "question": "Câu lệnh nào bảo vệ route khi dùng authentication ?",
        "answer": "public function __construct(){ $this-&gt;middleware('auth');}"
    },
    "504362": {
        "question": "lệnh nào khai báo sử dụng auth.basic middleware trong route ?",
        "answer": "Route::get('profile', function () {// Only authenticated users may enter...})-&gt;middleware('auth.basic');"
    },
    "504363": {
        "question": "Mặc định auth.basic middleware sử dụng cột nào cho việc xác thực",
        "answer": "email"
    },
    "504364": {
        "question": "Sử dụng phương thức nào để bật chế độ ghi nhớ đăng nhập trong authentication?",
        "answer": "attempt"
    },
    "504365": {
        "question": "Đoạn lệnh nào hỗ trợ ghi nhớ đăng nhập trong authentication?",
        "answer": "if (Auth::attempt(['email' =&gt; $email, 'password' =&gt; $password], $remember)) {// The user is being remembered...}"
    },
    "504366": {
        "question": "Đối số thứ mấy trong phương thức attempt qui định ghi nhớ đăng nhập?",
        "answer": "2"
    },
    "504367": {
        "question": "Laravel dùng thư viện nào để hỗ trợ việc gởi nhận mail?",
        "answer": "SwiftMailer "
    },
    "504368": {
        "question": "Các driver nào được dùng cấu hình gởi mail trong laravel?",
        "answer": "SMTP, Mailgun, SparkPost, Amazon SES"
    },
    "504369": {
        "question": "Sử các dụng file nào để thay đổi hoặc thay đổi driver khi cấu hình gởi mail?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "504370": {
        "question": "Lệnh nào hỗ trợ cài Guzzle HTTP vào laravel?",
        "answer": "composer require guzzlehttp/guzzle"
    },
    "504371": {
        "question": "Khi dùng Mailgun driver, cần dùng lệnh nào cấu hình driver?",
        "answer": "mailgun' =&gt; ['domain' =&gt; 'your-mailgun-domain','secret' =&gt; 'your-mailgun-key',]"
    },
    "504372": {
        "question": "Khi dùng SparkPost, cần dùng lệnh nào cấu hình driver?",
        "answer": "'sparkpost'=&gt;['secret' =&gt;'your-sparkpost-key',]"
    },
    "504373": {
        "question": "Khi dùng Amazon SES , cần dùng lệnh nào cấu hình driver trong file composer.json ?",
        "answer": "\"aws/aws-sdk-php\": \"~3.0\""
    },
    "504374": {
        "question": "Thành phần nào trong file .env cho phép cấu hình mailbox?",
        "answer": "MAIL_HOST"
    },
    "504375": {
        "question": "Lệnh nào tạo lớp tên WelcomeMail kế thừa Mailable để thực hiện viêc gởi mail?",
        "answer": "php artisan make:mail WelcomeMail"
    },
    "504376": {
        "question": "Lệnh php artisan make:mail tạo ra class nằm ở đâu?",
        "answer": "App\\Mail"
    },
    "504377": {
        "question": "Câu lệnh nào cho phép đính kèm tài liệu?",
        "answer": "$this-&gt;view('emails.orders.shipped') -&gt;attach('/path/to/file'); "
    },
    "504378": {
        "question": "Lệnh nào cho phép cấu hình chọn người gởi mail?",
        "answer": "return $this-&gt;from('example@example.com') -&gt;view('emails.orders.shipped');"
    },
    "504379": {
        "question": "trong config/mail.php sử dụng lệnh nào cấu hình xác định người gởi mail?",
        "answer": "'from' =&gt; ['address' =&gt; 'example@example.com', 'name' =&gt; 'App Name'],"
    },
    "504380": {
        "question": "Mặc định laravel cung cấp bao nhiêu cách cấu hình xác định người gởi mail",
        "answer": "2"
    },
    "504381": {
        "question": "Lệnh nào cho phép cấu hình chọn người nhận mail?",
        "answer": "Mail::to($request-&gt;user())-&gt;send(new OrderShipped($order)); "
    },
    "504382": {
        "question": "Lệnh nào cho phép cấu hình \"cc\" mail cho nhiều người nhận?",
        "answer": "Mail::to($request-&gt;user()) -&gt;cc($moreUsers) "
    },
    "504383": {
        "question": "Laravel hỗ trợ các chế độ log nào?",
        "answer": "single, daily, syslog, và errorlog"
    },
    "504384": {
        "question": "Việc thiết lập giá trị log được thực hiện trong file nào?",
        "answer": "config/app.php"
    },
    "504385": {
        "question": "Lệnh nào cho phép tùy chỉnh một số mức độ log thông qua log level?",
        "answer": "'log_level' =&gt; env('APP_LOG_LEVEL', 'error')"
    },
    "504386": {
        "question": "Tất cả các exception được xử lý bởi lớp nào?&nbsp;",
        "answer": "App\\Exception\\Handler"
    },
    "504387": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "504388": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "504389": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "504390": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "504391": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "504392": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504393": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "504394": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "504395": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "504396": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "504397": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "504398": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "504399": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "504400": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504401": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "504402": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "504403": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504404": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "504405": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "504406": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504407": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "504408": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504409": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504410": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "504411": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "504412": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "504413": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "504414": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "504415": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "504416": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "504417": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "504418": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504419": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "504420": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "504421": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "504422": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "504423": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "504424": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "504425": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "504426": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "504427": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "504428": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "a theatre",
            "at the cinema",
            "didn’t see Frida",
            "see Dracula"
        ]
    },
    "504429": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "on the camping trip",
            "terrible",
            "putting something on the wrist"
        ]
    },
    "504430": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "the start of the Buddhist New Year",
            "nearly a thousand years ago",
            "they sing and dance in the streets"
        ]
    },
    "504431": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "504432": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "504433": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "504434": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "504435": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "504436": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504437": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "504438": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "504439": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "504440": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "504441": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "504442": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "504443": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "504444": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504445": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "504446": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "504447": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504448": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "504449": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "504450": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504451": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "504452": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504453": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504454": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "504455": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "504456": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "504457": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "504458": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "504459": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "504460": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "504461": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "504462": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504463": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "504464": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "504465": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "504466": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "504467": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "504468": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "504469": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "504470": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "504471": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "504472": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "504473": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "504474": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504475": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "504476": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "504477": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "504478": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "504479": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "504480": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "504481": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "504482": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504483": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "504484": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "504485": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504486": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "504487": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "504488": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504489": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "504490": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504491": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504492": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "504493": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "504494": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "504495": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "504496": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "504497": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "504498": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "504499": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "504500": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504501": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "504502": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "504503": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "504504": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "504505": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "504506": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "504507": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "504508": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "504509": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "504510": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "a theatre",
            "at the cinema",
            "didn’t see Frida",
            "see Dracula"
        ]
    },
    "504511": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "on the camping trip",
            "terrible",
            "putting something on the wrist"
        ]
    },
    "504512": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "the start of the Buddhist New Year",
            "nearly a thousand years ago",
            "they sing and dance in the streets"
        ]
    },
    "504513": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "504514": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "504515": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "504516": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "504517": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "504518": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504519": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "504520": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "504521": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "504522": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "504523": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "504524": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "504525": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "504526": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504527": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "504528": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "504529": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504530": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "504531": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "504532": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504533": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "504534": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504535": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504536": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "504537": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "504538": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "504539": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "504540": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "504541": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "504542": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "504543": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "504544": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504545": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "504546": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "504547": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "504548": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "504549": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "504550": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "504551": {
        "question": "Các tuỳ chọn trên bảng Pathfinder của InDesign hoàn toàn giống với Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504552": {
        "question": "Bảng Pathfinder có thể làm việc được với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "path"
    },
    "504553": {
        "question": "Tuỳ chọn nào trên bảng Pathfinder sẽ ưu tiên sử dụng khối bên trên để cắt khối hình bên dưới?",
        "answer": "subtract"
    },
    "504554": {
        "question": "Có thể biến đổi hiệu ứng cho các góc của hình khối thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Live Corner Effects"
    },
    "504555": {
        "question": "Theo mặc định, chỉ có 1 hiệu ứng cho các góc của hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504556": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu của đường viền?",
        "answer": "stripe"
    },
    "504557": {
        "question": "Không thể biến đổi đường viền của một hình khối thành dạng đường nét đứt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504558": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, theo mặc định thì kiểu dáng được áp cho các góc là dạng gì?",
        "answer": "Dạng bo tròn"
    },
    "504559": {
        "question": "Để thay đổi kiểu dáng áp dụng cho các góc khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, kết hợp sử dụng với phím Alt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504560": {
        "question": "Đâu là một trong số những hiệu ứng mà InDesign cung cấp?",
        "answer": "Gradient feather"
    },
    "504561": {
        "question": "Khi thực hiện kéo icon fx sang đối tượng khác đồng nghĩa với việc thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "copy hiệu ứng và áp dụng cho đối tượng khác"
    },
    "504562": {
        "question": "Hiệu ứng cũng có thể được lưu lại dưới định dạng kiểu (style) của đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504563": {
        "question": "Thành phần nào cho phép tạo ra hiệu ứng về trộn màu sắc cũng như sự khác biệt của nền trong InDesign, dựa trên 2 đối tượng chồng chéo nhau?",
        "answer": "chế độ hoà trộn"
    },
    "504564": {
        "question": "Chế độ hoà trộn trong InDesign không áp dụng được khi cả 2 đối tượng chồng nhau là dạng vector, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504565": {
        "question": "Khi có 2 đối tượng chồng chéo thì InDesign cho phép điều gì xảy ra sau đây?",
        "answer": "cho phép tạo ra hiệu ứng dạng trong suốt"
    },
    "504566": {
        "question": "InDesign chỉ cho phép làm việc với một file có các trang cùng kích thước, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504567": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn số trang ngay trong hộp thoại New Document thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Number of Pages"
    },
    "504568": {
        "question": "Theo mặc định, trang master đầu tiên sẽ được đặt tên theo dạng?",
        "answer": "A- Master"
    },
    "504569": {
        "question": "InDesign có thể tạo file có kích thước phù hợp với thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "iPad"
    },
    "504570": {
        "question": "Khi áp dụng hiệu ứng trong InDesign, không thể thay đổi được thông số giá trị mặc định của các hiệu ứng này. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504571": {
        "question": "Muốn thụt lùi đầu dòng của dòng đầu tiên trong khối nội dung văn bản, trong InDesign có thể thực hiện được thông qua thành phần nào?",
        "answer": "Tab"
    },
    "504572": {
        "question": "Đơn vị tính trên thanh ruler của Tab là inch, không thể thay đổi thành dạng đơn vị tính khác, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504573": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong Table?",
        "answer": "row"
    },
    "504574": {
        "question": "Dữ liệu của Table có thể là?",
        "answer": "hình ảnh và text"
    },
    "504575": {
        "question": "Có thể place hình ảnh dạng vector vào một ô của Table, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504576": {
        "question": "Nếu hình ảnh được Place vào một ô của Table mà hình ảnh đó quá to thì điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kích thươc của hình ảnh sẽ tự động thu nhỏ để phù hợp với kích cỡ của ô"
    },
    "504577": {
        "question": "Khi căn chỉnh với Tab, có thể lựa chọn các điểm đánh dấu đầu dòng dạng bullet, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504578": {
        "question": "Table có thể được tạo trong thành phần nào sau đây?",
        "answer": "textframe"
    },
    "504579": {
        "question": "InDesign coi Table giống như dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504580": {
        "question": "Có thể lựa chọn lệnh Insert Table thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Table"
    },
    "504581": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên hộp thoại tuỳ chọn Insert Table?",
        "answer": "Footer Rows"
    },
    "504582": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong sách?",
        "answer": "mục lục"
    },
    "504583": {
        "question": "Thành phần nào thường được sử dụng để tạo trang mục lục?",
        "answer": "paragraph style"
    },
    "504584": {
        "question": "Có thẻ lựa chọn lệnh Table of Content thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Layout"
    },
    "504585": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên bảng Table?",
        "answer": "Row Height "
    },
    "504586": {
        "question": "Không thể đặt chiều cao của các ô trong bảng với cùng một giá trị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504587": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể căn chỉnh được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Căn chỉnh khối nội dung theo dạng giữa ô "
    },
    "504588": {
        "question": "Khi thực hiện gen file thành dạng trang Index cần chú ý điều gì?",
        "answer": "Luôn lựa chọn tuỳ chọn Include Book Document"
    },
    "504589": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể lựa chọn nhập text theo chiều nào?",
        "answer": "Chiều ngang"
    },
    "504590": {
        "question": "Bảng (Table) sẽ giúp trình bày nội dung dạng nhiều dữ liệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504591": {
        "question": "Cách sắp xếp cửa sổ và các bảng trong chương trình InDesign được gọi là gì?",
        "answer": "Không gian làm việc"
    },
    "504592": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian làm việc trên InDesign?",
        "answer": "Typography"
    },
    "504593": {
        "question": "Khu vực xung quanh tài liệu làm việc, mở rộng các đối tượng làm việc được gọi là?",
        "answer": "Pasteboard"
    },
    "504594": {
        "question": "Để hiển thị thêm một bảng trong chương trình, có thể sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "504595": {
        "question": "nếu như đang bật phím Caps Lock, khi nhấn phím P thì InDesign sẽ không chuyển sang công cụ Pen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504596": {
        "question": "Với công cụ Zoom, khi thực hiện nhấn đúp chuột vào công cụ nàu trên thanh công cụ thì hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Đối tượng đang được phóng to trên cửa sổ làm việc sẽ trở về dạng xem 100%"
    },
    "504597": {
        "question": "Bạn không thể cầm, kéo, thả thanh công cụ ra khỏi vị trí mặc định bên trái màn hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504598": {
        "question": "Nếu như trang quá to, muốn kéo tới phần đối tượng khác để làm việc, ta có thể sử dụng công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Hand"
    },
    "504599": {
        "question": "Thành phần nào giúp căn chỉnh các đối tượng một cách thẳng hàng, khi di chuyển đối tượng tới gần thành phần này thì các đối tượng sẽ tự động bắt dính?",
        "answer": "Guide"
    },
    "504600": {
        "question": "Khi sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl + ; sẽ giúp thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Hiển thị/ ẩn đường Guide"
    },
    "504601": {
        "question": "Có thể thay đổi giữa các chế độ hiển thị Normal mode và Preview Screen mode thông qua phím W. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504602": {
        "question": "Bảng nào có thể đặt lại font, kích thước font sau đây?",
        "answer": "Character"
    },
    "504603": {
        "question": "Thành phần nào có thể chỉnh sửa thông qua bảng Character/",
        "answer": "Kerning"
    },
    "504604": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa như một nhóm các thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Kiểu (style)"
    },
    "504605": {
        "question": "Có thể định kiểu (style) cho một ký tự thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Character Style"
    },
    "504606": {
        "question": "Có thể tìm thấy lệnh Bulleted &amp; Numbered Lists thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Type"
    },
    "504607": {
        "question": "Chế độ xem nào cho phép xem toàn bộ tệp tin dạng toàn màn hình với background màu đen?",
        "answer": "Presentation mode"
    },
    "504608": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là đường gióng của đoạn văn bản?",
        "answer": "baseline"
    },
    "504609": {
        "question": "InDesign không cho phép nhập ký tự có dấu mũ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504610": {
        "question": "Khi đã có kiểu (style), không thể áp dụng cho ký tự khác được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504611": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không xuất hiện trên hộp thoại New Document?",
        "answer": "Leading"
    },
    "504612": {
        "question": "Trong hộp thoại New Document có thể lựa chọn mấy tuỳ chọn về kiểu hiển thị khôn gian giấy?",
        "answer": "2"
    },
    "504613": {
        "question": "Trong cuốn sách hoàn chỉnh, thành phần nào sau đây không thể thiếu được?",
        "answer": "Số trang"
    },
    "504614": {
        "question": "Thành phần nào sau đây được định nghĩa như dạng template (mẫu) được thiết kế để áp dụng cho các trang con trong tệp tin?",
        "answer": "Master"
    },
    "504615": {
        "question": "Trang master chỉ có thể áp dụng cho 1 trang con trong toàn bộ tệp tin, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504616": {
        "question": "Bảng nào hiển thị toàn bộ thông tin về tệp tin hiện đang mở và các đối tượng đang được lựa chọn?",
        "answer": "Infor"
    },
    "504617": {
        "question": "Nếu không muốn trang trong tệp áp dụng trang master, có thể thực hiện bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Áp dụng trang None master cho trang trong tệp"
    },
    "504618": {
        "question": "Có thể áp dụng trang master cho trang con trong tệp thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Apply Master to Pages"
    },
    "504619": {
        "question": "Các thành phần được thiết kế trên trang master được gọi là?",
        "answer": "Master item"
    },
    "504620": {
        "question": "Không thể tách (detach) một đối tượng master item, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504621": {
        "question": "Có thể ghi đè các master item trên những trang trong tệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504622": {
        "question": "Có thể loại bỏ màu đường viền (stroke) của đối tượng thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "504623": {
        "question": "Đâu là một trong những giá trị của textframe?",
        "answer": "In port"
    },
    "504624": {
        "question": "Có thể uốn cong đoạn văn bản xung quanh hình ảnh thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Text Wrap"
    },
    "504625": {
        "question": "Có thể đánh số trang thông qua lệnh nào trên bảng Page?",
        "answer": "Numbering and Section Options"
    },
    "504626": {
        "question": "Thành phần nào xuất hiện trên bảng Text Wrap?",
        "answer": "Wrap To"
    },
    "504627": {
        "question": "Để tắt chế độ uốn văn bản quanh hình ảnh, có thể sử dụng lệnh nào trong menu Object sau đây?",
        "answer": " Ignore Text Wrap "
    },
    "504628": {
        "question": "Uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh (hình khối) cũng là một thuộc tính của text, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504629": {
        "question": "Để thực hiện uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh, trước tiên phải lựa chọn cả 2 đối tượng hình ảnh (hình khối) và văn bản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504630": {
        "question": "Có thể lưu dạng uốn cong văn bản thành dạng style được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504631": {
        "question": "Đối tượng hình khối trên trang có những thuộc tính gì?",
        "answer": "Màu tô và màu đường viền"
    },
    "504632": {
        "question": "Có thể điều chỉnh độ dày của đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "504633": {
        "question": "Tuỳ chọn Align Stroke trên bảng Stroke quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định nơi đường viền được áp dụng"
    },
    "504634": {
        "question": "Có thể căn chỉnh các đối tượng trên vùng làm việc thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Align"
    },
    "504635": {
        "question": "Theo mặc định, không thể căn trái các đối tượng đang có trên vùng làm việc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504636": {
        "question": "Để sao chép và dán đối tượng vào một khu vực với khoảng cách chính xác, có thể sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Step and repeat"
    },
    "504637": {
        "question": "Tuỳ chọn nào có xuất hiện trên bảng Align?",
        "answer": "Use Spacing"
    },
    "504638": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, có thể sao chép và dán thành bao nhiêu đối tượng?",
        "answer": "Không giới hạn, miễn là đối tượng sau khi sao chép nằm vừa vùng pasteboard"
    },
    "504639": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được khoảng cách trống giữa các đối tượng?",
        "answer": "Gap"
    },
    "504640": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, không thể áp dụng cho graphic frame, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504641": {
        "question": "Bảng Layer trên Illustrator có cách quản lý layer tương tự như Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504642": {
        "question": "Trên bảng Layer, khi xuất hiện icon dạng ngòi bút (Pen) bên cạnh layer có nghĩa là thế nào?",
        "answer": "layer đó đang được chọn và đang có các đối tượng được vẽ trên layer này"
    },
    "504643": {
        "question": "Khi thực hiện Place hình ảnh vào InDesign thì có hiện tượng nào sẽ xảy ra sau đây?",
        "answer": "Nếu hình ảnh to hơn khung frame thì InDesign sẽ tự động crop hình ảnh đó"
    },
    "504644": {
        "question": "InDesign chỉ làm việc được với hình ảnh dạng bitmap, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504645": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn của lệnh Fitting?",
        "answer": "Fit Frame to Content"
    },
    "504646": {
        "question": "Trên bảng Text Wrap, tuỳ chọn Wrap To quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định cách mà nội dung văn bản sẽ uốn cong quanh hình ảnh/ hình khối"
    },
    "504647": {
        "question": "Ngoài cách copy/ paste khối nội dung văn bản từ bên ngoài vào InDesign, ta còn có thể thực hiện theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng cách Place file văn bản vào InDesign"
    },
    "504648": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về Clipping path?",
        "answer": "Là vùng bao ngoài của đối tượng, có thể được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác hoặc Ngay trong InDesign"
    },
    "504649": {
        "question": "InDesign có cho phép làm việc với file có định dạng .psd không?",
        "answer": "Có"
    },
    "504650": {
        "question": "Đâu là định dạng file mà InDesign có thể làm việc được?",
        "answer": ".ai"
    },
    "504651": {
        "question": "InDesign không làm việc được với hệ màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504652": {
        "question": "Đâu là giải thích đúng về màu tint?",
        "answer": "Là một màu đặc biệt có độ sáng được giảm bớt"
    },
    "504653": {
        "question": "Có thể tạo ra màu tint thông qua lệnh nào của bảng Swatches?",
        "answer": "New Color Swatch"
    },
    "504654": {
        "question": "Có thể loạ bỏ màu cho đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "504655": {
        "question": "Có thể cầm kéo thả mẫu màu có trong bảng Swatches để tô màu cho đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504656": {
        "question": "Mẫu màu trong bảng Swatches là mặc định, không thể thêm/ sửa/ xoá bất kì mẫu màu nào, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504657": {
        "question": "Đâu là định nghĩa chính xác về màu spot?",
        "answer": "Là màu không phải là màu quy trình và do một công ty thứ 3 sản xuất"
    },
    "504658": {
        "question": "Có thể tạo được màu Spot thông qua tuỳ chọn nào của lệnh New Color Swatch?",
        "answer": "Color Type"
    },
    "504659": {
        "question": "Thư viện màu nào nằm trong kiểu màu Spot?",
        "answer": "PANTONE"
    },
    "504660": {
        "question": "Có 2 kiểugradient trong InDesign, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504661": {
        "question": "Có thể chỉnh sửa màu gradient thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "504662": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được diện tích gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "504663": {
        "question": "Thành phần nào chỉ xuất hiện trong bảng Color mà không có trên bảng Swatches?",
        "answer": "Thanh trượt màu"
    },
    "504664": {
        "question": "Công cụ Gradient có thể thay đổi được hướng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504665": {
        "question": "Khi lựa chọn màu trên bảng Color, sau khi áp dụng màu đó cho đối tượng thì tự động màu đó sẽ .....?",
        "answer": "Không được lưu tại bất kỳ bảng nào"
    },
    "504666": {
        "question": "Nút nào có xuất hiện trên thanh công cụ?",
        "answer": "Apply Gradient"
    },
    "504667": {
        "question": "Đối với màu Spot được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác, sau khi được import vào InDesign thì màu đó sẽ như thế nào?",
        "answer": "Tự động được lưu trong bảng Swatches"
    },
    "504668": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo độ mịn khi chuyển màu trong màu gradient?",
        "answer": "Gradient Feather"
    },
    "504669": {
        "question": "Công cụ Gradient Feather có thể tác động lên đường viền vật thể, làm mềm đường viền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504670": {
        "question": "Khi chỉnh sửa màu gradient, tất cả các kế thừa của màu gradient đó sẽ?",
        "answer": "Tự động cập nhật"
    },
    "504671": {
        "question": "InDesign không cho phép Place nhiều hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504672": {
        "question": "Theo mặc định khi Place hình ảnh vào InDesign thì đồng nghĩa với việc gì/",
        "answer": "InDesign sẽ ghi nhớ đường dẫn tới file bạn vừa Place vào"
    },
    "504673": {
        "question": "Trên bảng Link sẽ hiển thị điều gì bên cạnh hình ảnh vừa Place vào?",
        "answer": "Thứ tự trang mà hình ảnh được place vào"
    },
    "504674": {
        "question": "Graphic được xây dựng dựa trên điểm ảnh (pixel) được gọi là gì?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "504675": {
        "question": "Bitmap là dạng hình ảnh graphic có độ phân giải cao nhất và có thể phóng to tuỳ ý, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504676": {
        "question": "Đâu là đơn vị tính của độ phân giải?",
        "answer": "PPI"
    },
    "504677": {
        "question": "Không thể đặt thông số cho độ phân giải của file khi khởi tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504678": {
        "question": "Thành phần đồ hoạ nào được xây dựng dựa trên các điểm neo và các đường path?",
        "answer": "Vector"
    },
    "504679": {
        "question": "Vector graphic là dạng hình ảnh mà khi phóng to sẽ bị vỡ hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504680": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu hiển thị khi Place hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "3"
    },
    "504681": {
        "question": "Đâu là một dạng hiển thị hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "Typical"
    },
    "504682": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Pen để vẽ sẽ tạo ra thành phần đồ hoạ nào?",
        "answer": "Đường path"
    },
    "504683": {
        "question": "Thành phần nào mặc định sẽ có trên một điểm neo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "504684": {
        "question": "Không thể bẻ cong được đường path, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504685": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp điều chỉnh lại hướng của thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert anchor point"
    },
    "504686": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp thực hiện thao tác nhập chữ trên đường path?",
        "answer": "Type on path"
    },
    "504687": {
        "question": "Để thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector phải lựa chọn lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Conver Outline"
    },
    "504688": {
        "question": "Khi đã thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector thì không thể chuyển đổi ngược lại thành dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504689": {
        "question": "Muốn truy cập vào hộp thoại Polygon Setting, cần thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Lựa chọn nhấn đúp chuột vào công cụ Polygon"
    },
    "504690": {
        "question": "Trong hộp thoại Polygon Setting không thể lựa chọn được số cạnh của đa giác cần tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504691": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "504692": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "504693": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "504694": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "504695": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "504696": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504697": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "504698": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "504699": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "504700": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "504701": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "504702": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "504703": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "504704": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504705": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "504706": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "504707": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504708": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "504709": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "504710": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504711": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "504712": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504713": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504714": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "504715": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "504716": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "504717": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "504718": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "504719": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "504720": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "504721": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "504722": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504723": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "504724": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "504725": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "504726": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "504727": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "504728": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "504729": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "504730": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "504731": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "504732": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "a theatre",
            "at the cinema",
            "didn’t see Frida",
            "see Dracula"
        ]
    },
    "504733": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "on the camping trip",
            "terrible",
            "putting something on the wrist"
        ]
    },
    "504734": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "the start of the Buddhist New Year",
            "nearly a thousand years ago",
            "they sing and dance in the streets"
        ]
    },
    "504735": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "504736": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "504737": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "504738": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "504739": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "504740": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504741": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "504742": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "504743": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "504744": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "504745": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "504746": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "504747": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "504748": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504749": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "504750": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "504751": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504752": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "504753": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "504754": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504755": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "504756": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504757": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504758": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "504759": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "504760": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "504761": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "504762": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "504763": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "504764": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "504765": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "504766": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504767": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "504768": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "504769": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "504770": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "504771": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "504772": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "504773": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "504774": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "504775": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "504776": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "504777": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "504778": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504779": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "504780": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "504781": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "504782": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "504783": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "504784": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "504785": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "504786": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504787": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "504788": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "504789": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504790": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "504791": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "504792": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504793": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "504794": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504795": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504796": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "504797": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "504798": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "504799": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "504800": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "504801": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "504802": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "504803": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "504804": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504805": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "504806": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "504807": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "504808": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "504809": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "504810": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "504811": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "504812": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "504813": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "504814": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "a theatre",
            "at the cinema",
            "didn’t see Frida",
            "see Dracula"
        ]
    },
    "504815": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "on the camping trip",
            "terrible",
            "putting something on the wrist"
        ]
    },
    "504816": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "the start of the Buddhist New Year",
            "nearly a thousand years ago",
            "they sing and dance in the streets"
        ]
    },
    "504817": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "504818": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "504819": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "504820": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "504821": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "504822": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "504823": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "504824": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "504825": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "504826": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "504827": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "504828": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "504829": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "504830": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "504831": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "504832": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "504833": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "504834": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "504835": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "504836": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "504837": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "504838": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "504839": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "504840": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "504841": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "504842": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "504843": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "504844": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "504845": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "504846": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "504847": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "504848": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "504849": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "504850": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "504851": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "504852": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "504853": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "504854": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "504855": {
        "question": "Các tuỳ chọn trên bảng Pathfinder của InDesign hoàn toàn giống với Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504856": {
        "question": "Bảng Pathfinder có thể làm việc được với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "path"
    },
    "504857": {
        "question": "Tuỳ chọn nào trên bảng Pathfinder sẽ ưu tiên sử dụng khối bên trên để cắt khối hình bên dưới?",
        "answer": "subtract"
    },
    "504858": {
        "question": "Có thể biến đổi hiệu ứng cho các góc của hình khối thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Live Corner Effects"
    },
    "504859": {
        "question": "Theo mặc định, chỉ có 1 hiệu ứng cho các góc của hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504860": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu của đường viền?",
        "answer": "stripe"
    },
    "504861": {
        "question": "Không thể biến đổi đường viền của một hình khối thành dạng đường nét đứt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504862": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, theo mặc định thì kiểu dáng được áp cho các góc là dạng gì?",
        "answer": "Dạng bo tròn"
    },
    "504863": {
        "question": "Để thay đổi kiểu dáng áp dụng cho các góc khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, kết hợp sử dụng với phím Alt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504864": {
        "question": "Đâu là một trong số những hiệu ứng mà InDesign cung cấp?",
        "answer": "Gradient feather"
    },
    "504865": {
        "question": "Khi thực hiện kéo icon fx sang đối tượng khác đồng nghĩa với việc thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "copy hiệu ứng và áp dụng cho đối tượng khác"
    },
    "504866": {
        "question": "Hiệu ứng cũng có thể được lưu lại dưới định dạng kiểu (style) của đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504867": {
        "question": "Thành phần nào cho phép tạo ra hiệu ứng về trộn màu sắc cũng như sự khác biệt của nền trong InDesign, dựa trên 2 đối tượng chồng chéo nhau?",
        "answer": "chế độ hoà trộn"
    },
    "504868": {
        "question": "Chế độ hoà trộn trong InDesign không áp dụng được khi cả 2 đối tượng chồng nhau là dạng vector, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504869": {
        "question": "Khi có 2 đối tượng chồng chéo thì InDesign cho phép điều gì xảy ra sau đây?",
        "answer": "cho phép tạo ra hiệu ứng dạng trong suốt"
    },
    "504870": {
        "question": "InDesign chỉ cho phép làm việc với một file có các trang cùng kích thước, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504871": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn số trang ngay trong hộp thoại New Document thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Number of Pages"
    },
    "504872": {
        "question": "Theo mặc định, trang master đầu tiên sẽ được đặt tên theo dạng?",
        "answer": "A- Master"
    },
    "504873": {
        "question": "InDesign có thể tạo file có kích thước phù hợp với thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "iPad"
    },
    "504874": {
        "question": "Khi áp dụng hiệu ứng trong InDesign, không thể thay đổi được thông số giá trị mặc định của các hiệu ứng này. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504875": {
        "question": "Muốn thụt lùi đầu dòng của dòng đầu tiên trong khối nội dung văn bản, trong InDesign có thể thực hiện được thông qua thành phần nào?",
        "answer": "Tab"
    },
    "504876": {
        "question": "Đơn vị tính trên thanh ruler của Tab là inch, không thể thay đổi thành dạng đơn vị tính khác, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504877": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong Table?",
        "answer": "row"
    },
    "504878": {
        "question": "Dữ liệu của Table có thể là?",
        "answer": "hình ảnh và text"
    },
    "504879": {
        "question": "Có thể place hình ảnh dạng vector vào một ô của Table, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504880": {
        "question": "Nếu hình ảnh được Place vào một ô của Table mà hình ảnh đó quá to thì điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kích thươc của hình ảnh sẽ tự động thu nhỏ để phù hợp với kích cỡ của ô"
    },
    "504881": {
        "question": "Khi căn chỉnh với Tab, có thể lựa chọn các điểm đánh dấu đầu dòng dạng bullet, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504882": {
        "question": "Table có thể được tạo trong thành phần nào sau đây?",
        "answer": "textframe"
    },
    "504883": {
        "question": "InDesign coi Table giống như dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504884": {
        "question": "Có thể lựa chọn lệnh Insert Table thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Table"
    },
    "504885": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên hộp thoại tuỳ chọn Insert Table?",
        "answer": "Footer Rows"
    },
    "504886": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong sách?",
        "answer": "mục lục"
    },
    "504887": {
        "question": "Thành phần nào thường được sử dụng để tạo trang mục lục?",
        "answer": "paragraph style"
    },
    "504888": {
        "question": "Có thẻ lựa chọn lệnh Table of Content thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Layout"
    },
    "504889": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên bảng Table?",
        "answer": "Row Height "
    },
    "504890": {
        "question": "Không thể đặt chiều cao của các ô trong bảng với cùng một giá trị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504891": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể căn chỉnh được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Căn chỉnh khối nội dung theo dạng giữa ô "
    },
    "504892": {
        "question": "Khi thực hiện gen file thành dạng trang Index cần chú ý điều gì?",
        "answer": "Luôn lựa chọn tuỳ chọn Include Book Document"
    },
    "504893": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể lựa chọn nhập text theo chiều nào?",
        "answer": "Chiều ngang"
    },
    "504894": {
        "question": "Bảng (Table) sẽ giúp trình bày nội dung dạng nhiều dữ liệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504895": {
        "question": "Cách sắp xếp cửa sổ và các bảng trong chương trình InDesign được gọi là gì?",
        "answer": "Không gian làm việc"
    },
    "504896": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian làm việc trên InDesign?",
        "answer": "Typography"
    },
    "504897": {
        "question": "Khu vực xung quanh tài liệu làm việc, mở rộng các đối tượng làm việc được gọi là?",
        "answer": "Pasteboard"
    },
    "504898": {
        "question": "Để hiển thị thêm một bảng trong chương trình, có thể sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "504899": {
        "question": "nếu như đang bật phím Caps Lock, khi nhấn phím P thì InDesign sẽ không chuyển sang công cụ Pen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504900": {
        "question": "Với công cụ Zoom, khi thực hiện nhấn đúp chuột vào công cụ nàu trên thanh công cụ thì hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Đối tượng đang được phóng to trên cửa sổ làm việc sẽ trở về dạng xem 100%"
    },
    "504901": {
        "question": "Bạn không thể cầm, kéo, thả thanh công cụ ra khỏi vị trí mặc định bên trái màn hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504902": {
        "question": "Nếu như trang quá to, muốn kéo tới phần đối tượng khác để làm việc, ta có thể sử dụng công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Hand"
    },
    "504903": {
        "question": "Thành phần nào giúp căn chỉnh các đối tượng một cách thẳng hàng, khi di chuyển đối tượng tới gần thành phần này thì các đối tượng sẽ tự động bắt dính?",
        "answer": "Guide"
    },
    "504904": {
        "question": "Khi sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl + ; sẽ giúp thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Hiển thị/ ẩn đường Guide"
    },
    "504905": {
        "question": "Có thể thay đổi giữa các chế độ hiển thị Normal mode và Preview Screen mode thông qua phím W. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504906": {
        "question": "Bảng nào có thể đặt lại font, kích thước font sau đây?",
        "answer": "Character"
    },
    "504907": {
        "question": "Thành phần nào có thể chỉnh sửa thông qua bảng Character/",
        "answer": "Kerning"
    },
    "504908": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa như một nhóm các thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Kiểu (style)"
    },
    "504909": {
        "question": "Có thể định kiểu (style) cho một ký tự thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Character Style"
    },
    "504910": {
        "question": "Có thể tìm thấy lệnh Bulleted &amp; Numbered Lists thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Type"
    },
    "504911": {
        "question": "Chế độ xem nào cho phép xem toàn bộ tệp tin dạng toàn màn hình với background màu đen?",
        "answer": "Presentation mode"
    },
    "504912": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là đường gióng của đoạn văn bản?",
        "answer": "baseline"
    },
    "504913": {
        "question": "InDesign không cho phép nhập ký tự có dấu mũ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504914": {
        "question": "Khi đã có kiểu (style), không thể áp dụng cho ký tự khác được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504915": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không xuất hiện trên hộp thoại New Document?",
        "answer": "Leading"
    },
    "504916": {
        "question": "Trong hộp thoại New Document có thể lựa chọn mấy tuỳ chọn về kiểu hiển thị khôn gian giấy?",
        "answer": "2"
    },
    "504917": {
        "question": "Trong cuốn sách hoàn chỉnh, thành phần nào sau đây không thể thiếu được?",
        "answer": "Số trang"
    },
    "504918": {
        "question": "Thành phần nào sau đây được định nghĩa như dạng template (mẫu) được thiết kế để áp dụng cho các trang con trong tệp tin?",
        "answer": "Master"
    },
    "504919": {
        "question": "Trang master chỉ có thể áp dụng cho 1 trang con trong toàn bộ tệp tin, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504920": {
        "question": "Bảng nào hiển thị toàn bộ thông tin về tệp tin hiện đang mở và các đối tượng đang được lựa chọn?",
        "answer": "Infor"
    },
    "504921": {
        "question": "Nếu không muốn trang trong tệp áp dụng trang master, có thể thực hiện bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Áp dụng trang None master cho trang trong tệp"
    },
    "504922": {
        "question": "Có thể áp dụng trang master cho trang con trong tệp thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Apply Master to Pages"
    },
    "504923": {
        "question": "Các thành phần được thiết kế trên trang master được gọi là?",
        "answer": "Master item"
    },
    "504924": {
        "question": "Không thể tách (detach) một đối tượng master item, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504925": {
        "question": "Có thể ghi đè các master item trên những trang trong tệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504926": {
        "question": "Có thể loại bỏ màu đường viền (stroke) của đối tượng thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "504927": {
        "question": "Đâu là một trong những giá trị của textframe?",
        "answer": "In port"
    },
    "504928": {
        "question": "Có thể uốn cong đoạn văn bản xung quanh hình ảnh thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Text Wrap"
    },
    "504929": {
        "question": "Có thể đánh số trang thông qua lệnh nào trên bảng Page?",
        "answer": "Numbering and Section Options"
    },
    "504930": {
        "question": "Thành phần nào xuất hiện trên bảng Text Wrap?",
        "answer": "Wrap To"
    },
    "504931": {
        "question": "Để tắt chế độ uốn văn bản quanh hình ảnh, có thể sử dụng lệnh nào trong menu Object sau đây?",
        "answer": " Ignore Text Wrap "
    },
    "504932": {
        "question": "Uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh (hình khối) cũng là một thuộc tính của text, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504933": {
        "question": "Để thực hiện uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh, trước tiên phải lựa chọn cả 2 đối tượng hình ảnh (hình khối) và văn bản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504934": {
        "question": "Có thể lưu dạng uốn cong văn bản thành dạng style được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504935": {
        "question": "Đối tượng hình khối trên trang có những thuộc tính gì?",
        "answer": "Màu tô và màu đường viền"
    },
    "504936": {
        "question": "Có thể điều chỉnh độ dày của đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "504937": {
        "question": "Tuỳ chọn Align Stroke trên bảng Stroke quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định nơi đường viền được áp dụng"
    },
    "504938": {
        "question": "Có thể căn chỉnh các đối tượng trên vùng làm việc thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Align"
    },
    "504939": {
        "question": "Theo mặc định, không thể căn trái các đối tượng đang có trên vùng làm việc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504940": {
        "question": "Để sao chép và dán đối tượng vào một khu vực với khoảng cách chính xác, có thể sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Step and repeat"
    },
    "504941": {
        "question": "Tuỳ chọn nào có xuất hiện trên bảng Align?",
        "answer": "Use Spacing"
    },
    "504942": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, có thể sao chép và dán thành bao nhiêu đối tượng?",
        "answer": "Không giới hạn, miễn là đối tượng sau khi sao chép nằm vừa vùng pasteboard"
    },
    "504943": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được khoảng cách trống giữa các đối tượng?",
        "answer": "Gap"
    },
    "504944": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, không thể áp dụng cho graphic frame, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504945": {
        "question": "Bảng Layer trên Illustrator có cách quản lý layer tương tự như Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504946": {
        "question": "Trên bảng Layer, khi xuất hiện icon dạng ngòi bút (Pen) bên cạnh layer có nghĩa là thế nào?",
        "answer": "layer đó đang được chọn và đang có các đối tượng được vẽ trên layer này"
    },
    "504947": {
        "question": "Khi thực hiện Place hình ảnh vào InDesign thì có hiện tượng nào sẽ xảy ra sau đây?",
        "answer": "Nếu hình ảnh to hơn khung frame thì InDesign sẽ tự động crop hình ảnh đó"
    },
    "504948": {
        "question": "InDesign chỉ làm việc được với hình ảnh dạng bitmap, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504949": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn của lệnh Fitting?",
        "answer": "Fit Frame to Content"
    },
    "504950": {
        "question": "Trên bảng Text Wrap, tuỳ chọn Wrap To quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định cách mà nội dung văn bản sẽ uốn cong quanh hình ảnh/ hình khối"
    },
    "504951": {
        "question": "Ngoài cách copy/ paste khối nội dung văn bản từ bên ngoài vào InDesign, ta còn có thể thực hiện theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng cách Place file văn bản vào InDesign"
    },
    "504952": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về Clipping path?",
        "answer": "Là vùng bao ngoài của đối tượng, có thể được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác hoặc Ngay trong InDesign"
    },
    "504953": {
        "question": "InDesign có cho phép làm việc với file có định dạng .psd không?",
        "answer": "Có"
    },
    "504954": {
        "question": "Đâu là định dạng file mà InDesign có thể làm việc được?",
        "answer": ".ai"
    },
    "504955": {
        "question": "InDesign không làm việc được với hệ màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504956": {
        "question": "Đâu là giải thích đúng về màu tint?",
        "answer": "Là một màu đặc biệt có độ sáng được giảm bớt"
    },
    "504957": {
        "question": "Có thể tạo ra màu tint thông qua lệnh nào của bảng Swatches?",
        "answer": "New Color Swatch"
    },
    "504958": {
        "question": "Có thể loạ bỏ màu cho đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "504959": {
        "question": "Có thể cầm kéo thả mẫu màu có trong bảng Swatches để tô màu cho đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504960": {
        "question": "Mẫu màu trong bảng Swatches là mặc định, không thể thêm/ sửa/ xoá bất kì mẫu màu nào, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504961": {
        "question": "Đâu là định nghĩa chính xác về màu spot?",
        "answer": "Là màu không phải là màu quy trình và do một công ty thứ 3 sản xuất"
    },
    "504962": {
        "question": "Có thể tạo được màu Spot thông qua tuỳ chọn nào của lệnh New Color Swatch?",
        "answer": "Color Type"
    },
    "504963": {
        "question": "Thư viện màu nào nằm trong kiểu màu Spot?",
        "answer": "PANTONE"
    },
    "504964": {
        "question": "Có 2 kiểugradient trong InDesign, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504965": {
        "question": "Có thể chỉnh sửa màu gradient thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "504966": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được diện tích gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "504967": {
        "question": "Thành phần nào chỉ xuất hiện trong bảng Color mà không có trên bảng Swatches?",
        "answer": "Thanh trượt màu"
    },
    "504968": {
        "question": "Công cụ Gradient có thể thay đổi được hướng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504969": {
        "question": "Khi lựa chọn màu trên bảng Color, sau khi áp dụng màu đó cho đối tượng thì tự động màu đó sẽ .....?",
        "answer": "Không được lưu tại bất kỳ bảng nào"
    },
    "504970": {
        "question": "Nút nào có xuất hiện trên thanh công cụ?",
        "answer": "Apply Gradient"
    },
    "504971": {
        "question": "Đối với màu Spot được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác, sau khi được import vào InDesign thì màu đó sẽ như thế nào?",
        "answer": "Tự động được lưu trong bảng Swatches"
    },
    "504972": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo độ mịn khi chuyển màu trong màu gradient?",
        "answer": "Gradient Feather"
    },
    "504973": {
        "question": "Công cụ Gradient Feather có thể tác động lên đường viền vật thể, làm mềm đường viền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504974": {
        "question": "Khi chỉnh sửa màu gradient, tất cả các kế thừa của màu gradient đó sẽ?",
        "answer": "Tự động cập nhật"
    },
    "504975": {
        "question": "InDesign không cho phép Place nhiều hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504976": {
        "question": "Theo mặc định khi Place hình ảnh vào InDesign thì đồng nghĩa với việc gì/",
        "answer": "InDesign sẽ ghi nhớ đường dẫn tới file bạn vừa Place vào"
    },
    "504977": {
        "question": "Trên bảng Link sẽ hiển thị điều gì bên cạnh hình ảnh vừa Place vào?",
        "answer": "Thứ tự trang mà hình ảnh được place vào"
    },
    "504978": {
        "question": "Graphic được xây dựng dựa trên điểm ảnh (pixel) được gọi là gì?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "504979": {
        "question": "Bitmap là dạng hình ảnh graphic có độ phân giải cao nhất và có thể phóng to tuỳ ý, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504980": {
        "question": "Đâu là đơn vị tính của độ phân giải?",
        "answer": "PPI"
    },
    "504981": {
        "question": "Không thể đặt thông số cho độ phân giải của file khi khởi tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504982": {
        "question": "Thành phần đồ hoạ nào được xây dựng dựa trên các điểm neo và các đường path?",
        "answer": "Vector"
    },
    "504983": {
        "question": "Vector graphic là dạng hình ảnh mà khi phóng to sẽ bị vỡ hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504984": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu hiển thị khi Place hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "3"
    },
    "504985": {
        "question": "Đâu là một dạng hiển thị hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "Typical"
    },
    "504986": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Pen để vẽ sẽ tạo ra thành phần đồ hoạ nào?",
        "answer": "Đường path"
    },
    "504987": {
        "question": "Thành phần nào mặc định sẽ có trên một điểm neo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "504988": {
        "question": "Không thể bẻ cong được đường path, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504989": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp điều chỉnh lại hướng của thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert anchor point"
    },
    "504990": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp thực hiện thao tác nhập chữ trên đường path?",
        "answer": "Type on path"
    },
    "504991": {
        "question": "Để thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector phải lựa chọn lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Conver Outline"
    },
    "504992": {
        "question": "Khi đã thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector thì không thể chuyển đổi ngược lại thành dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504993": {
        "question": "Muốn truy cập vào hộp thoại Polygon Setting, cần thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Lựa chọn nhấn đúp chuột vào công cụ Polygon"
    },
    "504994": {
        "question": "Trong hộp thoại Polygon Setting không thể lựa chọn được số cạnh của đa giác cần tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "504995": {
        "question": "Các tuỳ chọn trên bảng Pathfinder của InDesign hoàn toàn giống với Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "504996": {
        "question": "Bảng Pathfinder có thể làm việc được với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "path"
    },
    "504997": {
        "question": "Tuỳ chọn nào trên bảng Pathfinder sẽ ưu tiên sử dụng khối bên trên để cắt khối hình bên dưới?",
        "answer": "subtract"
    },
    "504998": {
        "question": "Có thể biến đổi hiệu ứng cho các góc của hình khối thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Live Corner Effects"
    },
    "504999": {
        "question": "Theo mặc định, chỉ có 1 hiệu ứng cho các góc của hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    }
}